<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Anderson Blog</title>
  
  
  <link href="http://nikolahuang.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://nikolahuang.github.io/"/>
  <updated>2024-03-04T17:49:20.662Z</updated>
  <id>http://nikolahuang.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>Anderson</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>科学家开发新型间充质干细胞心脏补片，能够自主迁移到受损心肌</title>
    <link href="http://nikolahuang.github.io/2024/03/05/%E7%A7%91%E5%AD%A6%E5%AE%B6%E5%BC%80%E5%8F%91%E6%96%B0%E5%9E%8B%E9%97%B4%E5%85%85%E8%B4%A8%E5%B9%B2%E7%BB%86%E8%83%9E%E5%BF%83%E8%84%8F%E8%A1%A5%E7%89%87%EF%BC%8C%E8%83%BD%E5%A4%9F%E8%87%AA%E4%B8%BB%E8%BF%81%E7%A7%BB%E5%88%B0%E5%8F%97%E6%8D%9F%E5%BF%83%E8%82%8C/"/>
    <id>http://nikolahuang.github.io/2024/03/05/%E7%A7%91%E5%AD%A6%E5%AE%B6%E5%BC%80%E5%8F%91%E6%96%B0%E5%9E%8B%E9%97%B4%E5%85%85%E8%B4%A8%E5%B9%B2%E7%BB%86%E8%83%9E%E5%BF%83%E8%84%8F%E8%A1%A5%E7%89%87%EF%BC%8C%E8%83%BD%E5%A4%9F%E8%87%AA%E4%B8%BB%E8%BF%81%E7%A7%BB%E5%88%B0%E5%8F%97%E6%8D%9F%E5%BF%83%E8%82%8C/</id>
    <published>2024-03-05T06:47:44.000Z</published>
    <updated>2024-03-04T17:49:20.662Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>转载</p><p>基于间充质干细胞（mesenchymal stem cell，MSC）的心脏补片，被认为是治疗心肌梗死、心肌损伤等疾病的一种有前景的方法。</p><p>MSC 因其易于获取、免疫原性低，且能分泌多种免疫调节和促组织再生的营养因子，而成为临床试验中最常见的细胞类型。</p><p>传统的心脏补片面临一个主要挑战：补片只能停留在心外膜表面，使得只有表层心肌得到恢复，而对深层受损心肌的修复效果有限。</p><p>为了克服这一挑战，南京大学顾宁院士团队与南京医科大学胡本慧教授团队合作，运用纳米技术开发了一种新型的无支架 MSC 心脏补片。</p><p>该补片不仅可自主识别损伤信号并迁移进入受损心肌，还能通过核磁共振进行无创示踪以提早判断移植是否成功，显著提升了心脏修复的效果。</p><p>据介绍，所使用的纳米材料 ferumoxytol 是由该团队开发的多聚糖超顺磁氧化铁注射液（商品名为瑞存），临床试验中用作铁剂为缺铁患者补铁，还可作为血管造影剂使核磁信号更强，是目前唯一获得中国食品药品监督管理局获批准的无机纳米材料。</p><p>新型心肌补片能够根据心肌损伤的信号，自主地迁移到损伤区域，并在时间和空间上优化生长因子等营养因子的递送。</p><p>从时间维度，补片能够获取受损心肌的营养延长自身寿命，从而更持久地释放营养因子；从空间维度，它能从心外膜迁移到心肌内部，使得营养物质能直接作用于心脏内部的受损区域。</p><p><img src="https://q0.itc.cn/images01/20240226/d003bbcc98e34a11bdfaa196d0b4e69d.png" alt="img">  图丨李梅（来源：李梅)</p><p>该研究成果标志着心肌补片的重要进步。相关论文已在 ACS Nano 上以《利用 Ferumoxytol 实现时空治疗递送的自主迁移和可追踪的心脏补片》（A Self-Homing and Traceable Cardiac Patch Leveraging Ferumoxytol for Spatiotemporal Therapeutic Delivery）为题发表[1]。</p><p>南京医科大学李梅博士为论文第一作者，南京大学顾宁院士和南京医科大学胡本慧教授担任论文通讯作者。</p><p><img src="https://q9.itc.cn/images01/20240226/0de0f807036d4830a2b08202599b5584.png" alt="img">图丨相关论文（来源：ACS Nano）</p><p>值得注意的是，铁基纳米材料的高度生物安全性归因于其在体内降解后参与机体铁代谢。该课题组此前通过研究发现，纳米氧化铁被摄入 MSC 后，主要定位于溶酶体中，并随细胞分裂均匀分配到子代细胞中，在细胞内则缓慢释放铁离子[2-3]。</p><p>在该研究中，他们进一步发现，纳米氧化铁有能够促进 MSC 迁移的效果。在实验过程中，研究人员面临将柔软薄弱的无支架细胞补片稳定贴合到跳动心脏表面的挑战。</p><p>并且由于没有胶水，补片需要很平整地贴合到心脏上才能借助自身的细胞外基质与心脏进行贴合，贴得不好的细胞片会随着心脏的跳动而脱落，或在关闭胸腔时被胸腔壁蹭到而脱落。</p><p>“通过大量的动物实验，我们探索了胸腔暴露的最佳大小、角度和时间，并发现在贴上细胞补片后大概 10 分钟是比较理想的动态匹配和粘附时间。”李梅表示。</p><p><img src="https://q4.itc.cn/images01/20240226/1c40732c75854e7da6cc6f08e84d301e.png" alt="img">图丨该图说明内吞纳米氧化铁促进间充质干细胞补片自主迁移到缺血心肌，并实现长期整合（来源：ACS Nano）</p><p>这一创新心脏补片的开发，不仅展示了生物医学工程和纳米技术在心脏修复领域的融合潜力，还提出了一种新策略来应对心肌损伤后的治疗挑战。</p><p>目前，心肌补片的植入需通过开胸完成，但未来，通过胸腔内导管递送这种补片，将提供一种更为理想且微创的递送方法，从而使更多心肌疾病患者受益。</p><p>将形状记忆材料与心脏补片结合并附着在导管头部，可使补片在到达心脏的指定位置后，像伞一样自动展开并形状适配至心外膜。据了解，在目前的技术条件下，在进行冠状动脉搭桥手术时，可以同时将多块细胞补片贴附到心肌表面。</p><p>李梅进一步解释说道：“与仅能解决血管堵塞问题的搭桥手术相比，这种联合具有修复受损血管和减少心肌细胞死亡的双重效果。此外，由于口服营养药物无法直达心肌，我们的补片与手术的配合使用，能够持续地为心肌提供药物。”</p><p><img src="https://q9.itc.cn/images01/20240226/4134fd4bf2824952834ab23b4b947b47.png" alt="img">图丨心肌梗死大鼠植入的间充质干细胞补片向梗死心肌迁移并与之整合（来源：ACS Nano）</p><p>该课题组期望这种补片能尽快实现临床转化。目前，ferumoxytol 作为补铁剂和核磁共振成像造影剂的临床试验已在他们的推动下顺利进行。</p><p>对于心肌补片的研究，他们计划在以下几个方面进一步深入：</p><p>首先，在临床转化方面，将探索制备适合人类使用的大尺寸、含有 ferumoxytol 的间充质干细胞补片的方法，以及适宜的细胞补片存储和运输方式，这可能需要开发新型的冻存液。同时，还将进一步验证 ferumoxytol 的生物安全性以及改善 MSC 治疗功能的最佳剂量。</p><p>其次，在纳米科学领域，将深入研究 ferumoxytol 在细胞内的旅途、作用机制以及它如何影响 MSC 细胞的命运。</p><p>“只有投身于有意义的科学研究，我们才能有效地服务于人类、为科学界贡献新的知识和见解。此外，科研不仅是关于知识与技术技能的累积，它更是一个长期的探索过程。这个过程关键在于识别并解决领域内的根本性问题，从而推动科学的进步。”李梅说道。</p><p>参考资料：</p><p>1.Li, M. et al. A Self-Homing and Traceable Cardiac Patch Leveraging Ferumoxytol for Spatiotemporal Therapeutic Delivery. ACS Nano (2024). <a href="https://doi.org/10.1021/acsnano.3c08346">https://doi.org/10.1021/acsnano.3c08346</a></p><p>2.Ye, D. W. et al. Long-term fate tracking and quantitative analyzing of nanoparticles in stem cells with bright-field microscopy. Nano Today (2022). <a href="https://doi.org/10.1016/j.nantod.2022.101506">https://doi.org/10.1016/j.nantod.2022.101506</a></p><p>3.Ye, D. W. et al. Optical Imaging and High-Accuracy Quantification of Intracellular Iron Contents. Small (2021). https: &#x2F;&#x2F; doi&#x2F;10.1002&#x2F;smll.202005474</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;转载&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基于间充质干细胞（mesenchymal stem cell，MSC）的心脏补片，被认为是治疗心肌梗死、心肌损伤等疾病的一种有前景的方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MSC 因其易于获取、免疫原性低，且能分泌多种免疫调节和促组织再生的营养因子，而成为临床试验中最常见</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="Bio-News" scheme="http://nikolahuang.github.io/tags/Bio-News/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>榕树集--抗体研发过程中的计算以及AI手段</title>
    <link href="http://nikolahuang.github.io/2024/03/04/%E6%A6%95%E6%A0%91%E9%9B%86-%E6%8A%97%E4%BD%93%E7%A0%94%E5%8F%91%E8%BF%87%E7%A8%8B%E4%B8%AD%E7%9A%84%E8%AE%A1%E7%AE%97%E4%BB%A5%E5%8F%8AAI%E6%89%8B%E6%AE%B5/"/>
    <id>http://nikolahuang.github.io/2024/03/04/%E6%A6%95%E6%A0%91%E9%9B%86-%E6%8A%97%E4%BD%93%E7%A0%94%E5%8F%91%E8%BF%87%E7%A8%8B%E4%B8%AD%E7%9A%84%E8%AE%A1%E7%AE%97%E4%BB%A5%E5%8F%8AAI%E6%89%8B%E6%AE%B5/</id>
    <published>2024-03-04T06:55:45.000Z</published>
    <updated>2024-03-04T06:57:46.815Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>转载 DrugSCI</p><h2 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h2><p>介绍一篇发表在CellPress上的关于抗体研发的综述。</p><h2 id="亮点"><a href="#亮点" class="headerlink" title="亮点"></a>亮点</h2><ul><li>基于计算&#x2F;人工智能（AI）的抗体研发方向取得了显著进展</li><li>数据库中存储着海量的抗体序列，但结构数据有限；生物物理性质数据也是可用的。</li><li>已经有了许多预测抗体不同生物物理和其他属性的工具。</li><li>深度学习方法在不断的提高抗体结构预测的性能，包括CDRs，而de novo设计仍然是一个具有挑战性的问题。</li><li>蛋白质语言模型在这方面显示出非常有吸引力的前景。</li></ul><h2 id="简介"><a href="#简介" class="headerlink" title="简介"></a>简介</h2><p>治疗性抗体目前是生物疗法中最大的类别，因为它们的靶点特异性较好和结合亲和力较高。传统的抗体开发过程是基于主要的经验性方法，虽然成熟稳健，但繁琐且有显著的缺陷。最近，计算和人工智能（AI）技术的进步开始克服这些限制，被越来越多地整合到抗体开发的流程中。本文提供了与抗体开发相关的AI方法的概述，包括数据库、抗体属性和结构的计算预测模型，以及机器学习（ML）模型为重点的计算抗体设计方法。特别是，重点介绍了对结合至关重要的抗体结构组分，如互补决定区（CDR）环的设计。</p><h2 id="传统抗体工程方法的限制"><a href="#传统抗体工程方法的限制" class="headerlink" title="传统抗体工程方法的限制"></a>传统抗体工程方法的限制</h2><p>传统的抗体工程方法虽然可以通过免疫或定向进化等方法获得binder，但仍然存在着一些较大的局限性。其中一个是很难针对抗原上的特定表位进行靶向。因为大多数筛选活动只能获得与给定表位结合的抗体，达不到所需要的生物活性。另一个缺陷是只有少数抗体具有成为治疗药物可能性，而大多数筛选活动中获得的初始阳性结果，会在后续开发中面临很多困难。此外，一旦获得候选的抗体 binder，抗体&#x2F;抗原复合物的结构解析是非常有用的，但是需要通过X射线晶体学或核磁共振手段，通常耗时且通量较低。</p><h2 id="抗体序列和结构数据库"><a href="#抗体序列和结构数据库" class="headerlink" title="抗体序列和结构数据库"></a>抗体序列和结构数据库</h2><p>在抗体研发过程中，抗原的靶向以及功能，包括：抗原亲和力，靶标特异性，表位分析展示出的生物学功效以及有待开发的其余属性（Fig 1）。以上的能力和性质均由抗体的序列和结构决定。因此，关于抗体序列，结构和相关性质的信息对设计新型抗体是非常重要的。已经有了很多的数据库（Table 1），并且这些数据库对深度学习模型的训练也非常重要。</p><p><img src="https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/nwcDk3jdFRrlG1Mj1EH1MrTu6ywmcPua6g6kkluFD1thtZhdzYwFhzvGKsOTUE1qCDedqv2qrWksI0NKDkMOXQ/640?wx_fmt=jpeg&from=appmsg&tp=wxpic&wxfrom=5&wx_lazy=1&wx_co=1" alt="图片"></p><p>Fig 1. 抗体工程中优化功效和功能</p><table><thead><tr><th>Name</th><th>Description</th></tr></thead><tbody><tr><td>OAS</td><td>A sequence database containing 1.5 billion paired Fv and unpaired sequences from 80 studies</td></tr><tr><td>PIRD</td><td>A sequence database containing annotated T cell receptor and B cell receptor repertoire sequencing data</td></tr><tr><td>AbDiver</td><td>A bioinformation tool that employs the B cell receptor sequencing data and compared query sequences to natural repertories</td></tr><tr><td>RAPID</td><td>A bioinformation tool that allows users to process and analyze human HC repertoire sequencing data and a large antibody database</td></tr><tr><td>AbDb</td><td>A structure database containing Fv region structures extracted from the RCSB PDB and SACS dataset</td></tr><tr><td>SAbDab</td><td>A bioinformation resource containing all the publicly available antibody structures</td></tr><tr><td>abYsis</td><td>A bioinformation tool including an integrated database of antibody sequence and structure data</td></tr><tr><td>Thera-SAbDab</td><td>A structure database including all antibody- and nanobody-related therapeutics recognized by the World Health Organization (WHO)</td></tr><tr><td>SKEMPI</td><td>A structural database containing more than 3000 binding free energy changes upon mutation from published literature</td></tr><tr><td>AB-Bind</td><td>A database including a diverse set of antibody binding data with experimentally determined binding free energy</td></tr><tr><td>Cov-AbDab</td><td>A focused repository for antibodies targeting SARS-CoV-2, SARS-CoV-1, and MERS-CoV</td></tr><tr><td>sdAb-DB</td><td>A focused repository for single-domain antibodies and related classes of proteins</td></tr><tr><td>TAP</td><td>A comprehensive platform including tools for evaluating five properties of antibody</td></tr><tr><td>Camsol</td><td>A predictor of protein solubility and potential sites to be modified for improvement through sequence- and structure-based algorithm</td></tr><tr><td>SOLart</td><td>A predictor of protein solubility and aggregation through structure-based algorithm</td></tr><tr><td>A3D</td><td>A predictor of aggregation-prone regions through sequence- and structure-based algorithms</td></tr><tr><td>IEDB-AR</td><td>A comprehensive platform including tools for prediction and analysis of immune epitopes</td></tr><tr><td>Hu-mAb</td><td>A classifier that can distinguish between human and non-human antibody Fv sequences</td></tr><tr><td>BioPhi</td><td>A comprehensive platform for antibody design, humanization, and humanness evaluation</td></tr></tbody></table><p>Table 1: 目前的对于抗体结构，序列，属性分析的一些数据库和工具</p><h3 id="抗体序列数据库"><a href="#抗体序列数据库" class="headerlink" title="抗体序列数据库"></a>抗体序列数据库</h3><p>在人类免疫系统中，抗体由B细胞产生，估计约有10^13个独特序列。抗体由两种类型的蛋白链组成，称为重链（heavy chain，HC）和轻链（light chain，LC）。下一代测序（NGS）方法获得抗体库序列的大量信息，有海量的标准化的测试数据以及公开可用的数据库。Observed antibody space （OAS）汇总了可变片段（Fv）序列，包含了来自68个不同研究的近20亿个序列。一些DL模型用OAS的数据进行了训练，用于区分和生成人源的抗体序列。此外，一些新型工具利用这些数据集进行了抗体序列分析。例如，AbDiver是一个利用公开的B细胞受体NGS数据集的工具，可以将设计的序列与天然序列进行比较。该工具有助于庞大的抗体突变空间下进行理性设计研发。此外，开发人员发现它可以为742种治疗性抗体找到合适的配置。</p><h3 id="抗体结构数据库"><a href="#抗体结构数据库" class="headerlink" title="抗体结构数据库"></a>抗体结构数据库</h3><p>抗体的Fv结构由CDRs、高度可变的序列和保守序列的框架组成。六个CDR loop，分别位于重链（VH）和轻链（VL）的可变结构域上，参与抗原的结合。因此，抗体的3D结构决定了它与抗原的相互作用方式。研究人员可以利用从抗体结构中获得的信息来增强结合亲和力，或者开发预测表位的方法。基于结构的方法仍然是抗体设计的最有前景的方向，因此结构数据库对于训练和基准测试至关重要。</p><p>PDB中的抗体结构已经被整理分类为各种数据集。抗体结构数据库（AbDb）中使用来自抗体晶体结构概要（SACS）数据集的信息对Fv区域的注释进行了更新。类似地，结构抗体数据库（SAbDab）中的结构也来自于PDB数据库，这是一个共有12,367个Fv区域结构的数据库（截止于2022年6月），以及abYsis。此外，治疗性结构抗体数据库（Thera-SAbDab）是一个治疗性抗体结构数据库，其中包含的数据有抗体和纳米抗体相关的结构。同时有一些额外的数据库总结了抗体性质和结构的信息，包括一些突变的动力学和能量信息，如SKEMPI。这些数据库都可以直接用于或者其余数据集结合使用，来训练或者优化模型。</p><h2 id="抗体属性的预测"><a href="#抗体属性的预测" class="headerlink" title="抗体属性的预测"></a>抗体属性的预测</h2><p>除了结合特异性和亲和力之外，可发展性（developability）对于开发新型抗体至关重要。可发展性属性影响了抗体候选能否进入临床应用阶段并且保持适当的疗效。可发展性的几个主要属性包括：固有免疫原性、聚集&#x2F;不溶性、粘度和半衰期。为了减少工业应用中的可发展性的相关问题，需要在早期开发阶段就开始考虑抗体的性质。最近，基于经典统计学或机器学习的计算工具或方法已经被开发出来，可以用于预测抗体的可发展性。</p><p>总的来说，抗体的可发展性主要可以通过氨基酸序列的物理化学性质来预测，例如疏水性、静电荷以及拓扑结构中的相互作用。例如，治疗性抗体分析(TAP)模型给出了与可发展性差相关的五个指标的分布：CDR总长度、表面疏水性程度、CDR中的正电荷和负电荷以及重链和轻链表面电荷的不对称性。TAP还为每个指标提供了指导性的截止值，这些截止值被用于过滤具有较差可发展性的抗体。此外，还有一些机器学习模型可以使用抗体序列或结构来预测可发展性。例如，Chen等人建立了一个机器学习pipline，使用来自SAbDab数据库的2400个抗体序列数据集来预测抗体的可发展性。</p><p><strong>聚集</strong>：</p><p>亲水性与聚集倾向、溶解度、粘度、自身相互作用和蛋白稳定性相关。抗体药物的聚集可能导致沉淀，缩短存储期，以及体内聚集可能增加药物的免疫原性。为了预测蛋白质的溶解度和聚集倾向，已开发了几种预测工具，包括Camsol和SOLart等。此外，也有一些机器学习模型可以使用抗体序列或结构来预测聚集倾向，如AGGRESCAN 3D（A3D）。一些机器学习模型可以帮助指导抗体候选药物的工程，避免“可发展性陷阱”。</p><p><strong>免疫原性</strong>：</p><p>抗体药物常来源于非人类生物，因此可能会被免疫系统识别为外源抗原，从而引发免疫原性反应。免疫原性会降低治疗效果，并通过引发不良药物反应影响安全性。为了评估抗体药物的临床安全性和有效性，开发了预测免疫原性的方法。这些方法包括传统技术和基于人工智能的计算工具，可以识别抗体中的 B 和 T 细胞表位。一些研究团队利用机器学习模型对抗体序列进行分类，以预测其人类性和免疫原性风险。此外，还开发了一些工具来人类化抗体序列，以减少其免疫原性风险。</p><p><strong>药代动力学:</strong></p><p>药代动力学（PK）清除确定了抗体的半衰期，因此也确定了抗体药物在给药后在体内停留的时间长度。等电点（pI）、粘度、免疫原性、非特异性、聚集和稳定性是与临床 PK 清除率相关的因素。为了通过对这些因素进行全面评估来预测清除率，Grinshpun 等人收集了已获批准或处于二期和三期临床试验中的 64 种单克隆抗体（mAbs）及其已发表的PK数据，并训练了一个随机森林分类器来区分具有不同清除水平的抗体。他们发现等电点是区分快速和缓慢清除抗体的最关键特征。此外，Labute 等人报道了基于结构的电荷计算来预测 PK 清除率。</p><h2 id="抗体的计算设计"><a href="#抗体的计算设计" class="headerlink" title="抗体的计算设计"></a>抗体的计算设计</h2><h3 id="经典的抗体设计技术"><a href="#经典的抗体设计技术" class="headerlink" title="经典的抗体设计技术"></a>经典的抗体设计技术</h3><p>经典抗体设计技术依赖于传统的采样和评分方法，其中两个典型的例子是RosettaAntibodyDesign（RAbD）和OptMAVEn。RAbD通过外环和内环设计算法循环来进行抗体设计，而OptMAVEn则采用三步工作流程，利用抗原-抗体复合物数据库的结构信息，选择潜在结合位置；将抗体分为6个组成部分，每个部分都有自己的结构参考库；随后根据每个部件的抗原结合能量，通过线性规划选择出最佳的组合。这些方法通常需要生成大量的候选物库（million）和大量的计算资源，采用了先前开发的高并行的筛选策略，并且受限于经典的评分函数的限制。</p><p>然而，这些经典技术存在一些限制，如依赖已知结构的数据库、计算成本高、评分函数的限制等。随着深度学习技术的发展，越来越多的研究开始转向应用机器学习模型进行抗体设计，以克服这些限制。</p><h3 id="基于ML的抗体结构建模"><a href="#基于ML的抗体结构建模" class="headerlink" title="基于ML的抗体结构建模"></a>基于ML的抗体结构建模</h3><p>抗体结构信息对于理解抗体的特性，如特异性和亲和力，至关重要。六个CDR（H1、H2、L1、L2和L3）中的五个，结构多样性有限，loop通常遵循规范的构象；这些环具有更多的结构约束，更容易预测。而 CDR-H3的构象非常多样，即便在序列相似性高的情况下。因此CDR-H3建模是一个约束较少、更困难的问题。</p><p>许多实验性抗体设计技术产生了与结构无关的序列信息。在进行大规模筛选时，独立确定所有抗体 loop结构及其与抗原的界面是不切实际的。传统上，抗体结构的预测使用基于物理的建模（如分子动力学模拟），同源建模或组合方法（如 MODELLER）。</p><p>相比之下，深度学习模型也被开发用于抗体结构建模。例如，ABodyBuilder是一个自动化的抗体同源建模流程，而ABlooper使用图神经网络预测CDR环的位置。此外，DeepAb从不变特征预测结构，并在预测精度方面取得了成功。然而，由于DeepAb依赖于Rosetta，其预测速度较慢，因此最近引入了更快的模型IgFold。另外，AlphaFold2被证明在从序列预测蛋白质结构方面具有革命性的作用，但由于其依赖同源序列的MSA，因此对于CDR-H3的建模不太适用。深度学习在抗体筛选方面也被证明是有用的，例如DLAB使用神经网络生成结合分数。总体而言，虽然这些方法取得了显著进展，但仍需要进一步研究以解决抗体&#x2F;抗原复合物结构的可靠建模问题，特别是针对CDR-H3的建模。</p><p><img src="https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/nwcDk3jdFRrlG1Mj1EH1MrTu6ywmcPuaSKoanEsj3Ph6Oram2tichsQogkBTO9lqZB8WXKPJpThf7hryPzibPHBw/640?wx_fmt=png&from=appmsg&tp=wxpic&wxfrom=5&wx_lazy=1&wx_co=1" alt="图片"></p><p>Table 2 抗体结构模拟方法</p><h3 id="基于结构的深度学习模型"><a href="#基于结构的深度学习模型" class="headerlink" title="基于结构的深度学习模型"></a>基于结构的深度学习模型</h3><p>最近的研究着重于利用深度学习（DL）技术在抗体设计领域的应用，特别是针对CDR-H3环的设计。这些努力主要分为两类：一类是通过生成3D坐标来设计CDR-H3的backbone，例如IG-VAE模型；另一类是利用学习蛋白质结构图嵌入的模型，预测特定突变引入后的ddG变化。然而，这些基于结构的模型仍然存在局限性，例如依赖外部工具进行序列设计，以及不能针对特定表位进行设计。</p><p><img src="https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_png/nwcDk3jdFRrlG1Mj1EH1MrTu6ywmcPua028ia9KbrjqqOEWIvHQrFORkVkOxicQsbc1GLr5qyIuU8DTTREGfFfFQ/640?wx_fmt=png&from=appmsg&tp=wxpic&wxfrom=5&wx_lazy=1&wx_co=1" alt="图片"></p><p>Table 3 抗体设计深度学习模型</p><h3 id="基于序列的深度学习模型"><a href="#基于序列的深度学习模型" class="headerlink" title="基于序列的深度学习模型"></a>基于序列的深度学习模型</h3><p>基于序列的深度学习（DL）模型可以分为两类：一类是试图仅从抗体序列中学习整体特征的DL模型；另一类是利用抗原特异性数据的序列方法。第一类模型通过学习抗体序列的相互依赖关系来设计，其中自回归或生成模型的出现使得可以生成类似于抗体的序列。Shin等人利用因果扩张卷积应用于自回归模型中，通过学习序列中的长程关系来生成纳米抗体库。随后，由于Transformer模型（如BERT）的发展，NLP取得了巨大进步，并将这些模型应用到蛋白质序列中，从而产生了ProtBERT和ESM-1b等模型。这些模型在捕获蛋白质序列的许多特性方面都取得了巨大成功。另一方面，另一种仅使用序列的方法则利用抗原特异性数据，例如Mason等人提出的方法可以训练卷积神经网络。未来的模型可能会结合语言模型的特征，并在实验数据上进行训练，以获得针对抗原结合进行优化的实际抗体。然而，目前纯粹基于序列的模型要么与抗原无关，要么需要外部实验数据，并且在生成过程中受益于结构信息的整合。</p><h3 id="结构和序列信息是机器学习的抗体设计的未来"><a href="#结构和序列信息是机器学习的抗体设计的未来" class="headerlink" title="结构和序列信息是机器学习的抗体设计的未来"></a>结构和序列信息是机器学习的抗体设计的未来</h3><p>除了前述的经典工作之外，越来越多基于人工智能的方法开始被开发。例如，Jin等人开发了一个模型，以自回归方式生成CDR-H3环的序列和结构。下一个氨基酸的预测取决于抗体框架的粗粒化表示以及生成的loop中当前氨基酸的结构。他妈的结果展示了可能的针对SARS-CoV-1和SARS-CoV-2的抗体研发。尽管令人兴奋，但该模型并未对特定抗原表位进行调节，为进一步改进模型留下了空间。Kang等人采用了一种更简单的方法，其中抗体和抗原氨基酸被表示为图中的节点，通过界面残基节点之间的边捕获界面结构。尽管在某种程度上取得了成功，但该模型显示出对训练数据的显著的过拟合。未来的CDR-H3环的设计将在能够完全生成序列和结构的模型上，同时适当地对目标表位进行调节。</p><h3 id="将AI设计方法纳入其中可能会改善抗体开发"><a href="#将AI设计方法纳入其中可能会改善抗体开发" class="headerlink" title="将AI设计方法纳入其中可能会改善抗体开发"></a>将AI设计方法纳入其中可能会改善抗体开发</h3><p>观察DL中一般蛋白质设计的发展，将其中成功的技术纳入到抗体设计的任务也很重要。最近，在将幻觉（hallucination）技术应用于一般蛋白质设计方面取得了成功。在这种方法中，随机选择蛋白质序列，然后使用现有的ML模型将其“折叠”成3D结构（通过骨架α-碳距离图预测），提供一个起点，然后通过蒙特卡洛过程引入突变。此外，扩散概率模型已经被成功应用于蛋白质骨架设计的生成。最近，基于打分的生成模型RFdiffusion和Chroma能够为新型蛋白质生成全原子坐标，其中Chroma能够创建含有数千个氨基酸的蛋白质。很明显，这些方法适用于CDR区域的设计，未来的工作有赖于它们。</p><h2 id="总结以及未来展望"><a href="#总结以及未来展望" class="headerlink" title="总结以及未来展望"></a>总结以及未来展望</h2><p>该文总结了当前计算方法在治疗性抗体开发中的应用，包括结构、表位预测以及解决开发问题。这些方法不仅可以提高开发性能，还可以降低成本、减少劳动力。作者提到了AlphaFold2等工具在缩短时间方面的重要性。以新冠疫情为例，许多药物发现研究是通过计算方法进行的。作者强调了结构和序列设计中的DL方法的重要性，并展望了未来的发展方向，包括引入密码子优化和将各种进展整合成端到端的可微分流程。这些进展有望加速抗体开发，特别是在结合预测和结构搜索方面。</p><p><img src="https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/nwcDk3jdFRrlG1Mj1EH1MrTu6ywmcPuafIFvm0EWOngHZMiaYWK1eJCmNgxskhe2ia6vnPIsg6LHO4ibMowibuXKLg/640?wx_fmt=jpeg&from=appmsg&tp=wxpic&wxfrom=5&wx_lazy=1&wx_co=1" alt="图片"></p><p>Figure 2 抗体设计的最新计算手段</p><h2 id="参考"><a href="#参考" class="headerlink" title="参考"></a>参考</h2><p>1.<a href="https://www.cell.com/trends/pharmacological-sciences/fulltext/S0165-6147(22)00279-6">https://www.cell.com/trends/pharmacological-sciences/fulltext/S0165-6147(22)00279-6</a></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;转载 DrugSCI&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;前言&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#前言&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;前言&quot;&gt;&lt;/a&gt;前言&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;介绍一篇发表在CellPress上的关于抗体研发的综述。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;亮点&quot;&gt;&lt;a href</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="BioNews" scheme="http://nikolahuang.github.io/tags/BioNews/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2023年度CRISPR基因编辑领域十大研究进展</title>
    <link href="http://nikolahuang.github.io/2024/01/05/2023%E5%B9%B4%E5%BA%A6CRISPR%E5%9F%BA%E5%9B%A0%E7%BC%96%E8%BE%91%E9%A2%86%E5%9F%9F%E5%8D%81%E5%A4%A7%E7%A0%94%E7%A9%B6%E8%BF%9B%E5%B1%95/"/>
    <id>http://nikolahuang.github.io/2024/01/05/2023%E5%B9%B4%E5%BA%A6CRISPR%E5%9F%BA%E5%9B%A0%E7%BC%96%E8%BE%91%E9%A2%86%E5%9F%9F%E5%8D%81%E5%A4%A7%E7%A0%94%E7%A9%B6%E8%BF%9B%E5%B1%95/</id>
    <published>2024-01-04T17:28:31.000Z</published>
    <updated>2024-03-04T17:29:25.731Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="2023年度CRISPR基因编辑领域十大研究进展"><a href="#2023年度CRISPR基因编辑领域十大研究进展" class="headerlink" title="2023年度CRISPR基因编辑领域十大研究进展"></a>2023年度CRISPR基因编辑领域十大研究进展</h1><p>1月 5, 2024</p><p>诞生于2012年的<strong>CRISPR基因编辑</strong>技术，可能是21世纪以来生命科学领域最受关注的科学突破。2020年，CRISPR基因编辑技术获得诺贝尔奖的认可，而就在这个月，美国FDA批准了首款基于CRISPR的基因编辑疗法上市，用于<strong>镰状细胞病</strong>(SCD)患者。这表明了CRISPR可以真正有意义地解决患者面临的挑战性问题。</p><p>如今，每年有数千篇CRISPR相关研究论文发表，转座酶、Fanzor、表观基因组编辑的加入，让CRISPR工具箱不断扩展;LNP、VLP等递送工具的开发，以及微型化CRISPR系统的发现，让体内基因编辑快速发展;基于CRISPR的基因编辑在各种疾病的临床前和临床研究中展示了巨大潜力…</p><p>在2023年结束之际，《<strong>生物世界</strong>》评选了<strong>2023年CRISPR基因编辑领域的十大研究进展</strong>(按论文上线时间排序，入选论文聚焦于基因编辑技术突破，不列入那些只是使用CRISPR作为基因编辑工具的论文)。这些研究进展包括了新型CRISPR系统开发、改造、治疗应用、安全性研究等方向。</p><p><strong>1、通过碱基编辑治疗心脏病</strong></p><p>2023年1月12日，德克萨斯大学西南医学中心 <strong>Eric Olson</strong> 团队在 <strong>Science</strong> 期刊发表了题为：Ablation of CaMKIIδ oxidation by CRISPR-Cas9 base editing as a therapy for cardiac disease 的研究论文。</p><p><img src="https://static.packgene.com/wp-content/uploads/2024/01/1-3-1024x374.png" alt="碱基编辑治疗"></p><p>该研究使用<strong>基于CRISPR-Cas9的****腺嘌呤碱基编辑器</strong>(ABE)，在小鼠模型上将CaMKIIδ的两个<strong>甲硫氨酸</strong>(ATG)编辑为<strong>缬氨酸</strong>(GTG)，阻止CaMKIIδ的过度激活，能够保护心脏免受缺血-再灌注损伤的影响，促进心脏功能的恢复，减少永久性损伤，而且在心脏病发作后再进行治疗也为时不晚，有望开发为一种适用于广泛的心脏病患者的治疗和保护方法。</p><p><strong>2、首个口服CRISPR药物，防治细菌感染</strong></p><p>2023年5月4日，丹麦科技大学、基因编辑疗法公司SNIPR Biome的研究人员在 <strong>Nature Biotechnology</strong> 期刊发表了题为：Engineered phage with antibacterial CRISPR–Cas selectively reduce E. coli burden in mice 的研究论文。</p><p><img src="https://static.packgene.com/wp-content/uploads/2024/01/2-4-1024x707.png" alt="CRISPR药物"></p><p>抗生素治疗对人体肠道微生物群有不利影响，还会导致抗生素耐药性。在这项研究中，研究团队筛选了162个天然噬菌体，他们发现，其中8种噬菌体在靶向大肠杆菌方面表现突出。然后，他们通过CRISPR基因编辑对这些噬菌体进行改造，进而设计出了4种CRISPR-Cas武装的噬菌体，它们具有更强的靶向并清除大肠杆菌的能力。</p><p>该研究开发了第一种基于CRISPR-Cas的口服候选药物，该药物能够选择性靶向并清除大肠杆菌，而不影响其他肠道微生物群。目前该药物已在进行1期临床试验，旨在减少和预防血液类癌症患者肠道中大肠杆菌易位到血液而导致的致命感染。</p><p><strong>3、利用AI技术开发新型碱基编辑工具</strong></p><p>2023年6月27日，中国科学院遗传与发育生物学研究所<strong>高彩霞</strong>研究组在 <strong>Cell</strong>期刊发表了题为：Discovery of deaminase functions by structure-based protein clustering 的研究论文。</p><p><img src="https://static.packgene.com/wp-content/uploads/2024/01/3-2-1024x635.png" alt="新型碱基编辑工具"></p><p>该研究创新性地运用AI辅助的大规模蛋白结构预测，建立起全新的基于三级结构的高通量蛋白聚类方法，实现了<strong>脱氨酶</strong>功能结构的深入挖掘，鉴定到完全区别于已知脱氨工具酶的全新底盘元件，包括45个单链胞嘧啶脱氨酶(Sdd)和13个双链胞嘧啶脱氨酶(Ddd)，研究团队基于这些脱氨酶开发了一系列新型碱基编辑系统，并在动、植物细胞中进行了测试。还进一步通过蛋白理性设计和功能验证，开发了新的可被单个腺相关病毒(AAV)递送的<strong>Sdd6-CBE</strong>碱基编辑器，在小鼠细胞系中的边际效率高达43.1%，以及<strong>Sdd7-CBE</strong>碱基编辑器，在大豆中的编辑效率高达22.1%。</p><p>该研究成功开发了一系列具有我国自主知识产权的新型碱基编辑工具，突破了现有脱氨酶的应用瓶颈，展现出新型碱基编辑系统在医学和农业方面广泛的应用前景。</p><p><strong>4、首次在真核生物中发现CRISPR样系统</strong></p><p>2023年6月28日，<strong>张锋</strong>团队在 <strong>Nature</strong> 期刊发表了题为：Fanzor is a eukaryotic programmable RNA-guided endonuclease 的研究论文。</p><p><img src="https://static.packgene.com/wp-content/uploads/2024/01/4-1.png" alt="CRISPR样系统"></p><p>研究团队在<strong>真核生物</strong>中发现了第一个RNA引导的DNA核酸酶——<strong>Fanzor</strong>，更重要的是，<strong>这种新型CRISPR样系统，可以在重编程后实现对人类基因组的编辑</strong>。</p><p>此外，相比CRISPR-Cas系统，Fanzor系统非常紧凑，更容易递送到细胞和组织中。而且，Fanzor系统没有旁系切割活性，可实现更精准的基因组编辑。这项最新研究也提示我们，<strong>RNA引导的DNA切割机制存在于所有生物界。</strong></p><p>值得一提的是，2023年6月14日，<strong>张锋</strong>实验室曾经的研究生、麻省理工学院 <strong>Omar Abudayyeh</strong> 和<strong>Jonathan Gootenberg</strong> 团队(博士生<strong>姜凯议</strong>为第一作者)在预印本平台 bioRxiv 上线了一篇题为：Programmable RNA-guided DNA endonucleases are widespread in eukaryotes and their viruses 的研究论文。2023年9月27日，该论文经同行评议后在 <strong>Science Advances</strong> 期刊发表。</p><p>该研究表明，<strong>Fanzor</strong>作为一种可编程的RNA引导的DNA核酸酶广泛存在于真核生物(Fanzor1)及其相关病毒(Fanzor2)中。Fanzor具有强的核定位信号(NLS)，能够进入真核细胞的细胞核，并在fRNA引导下编辑人类细胞的内源基因，而且没有旁系切割活性，突出了这些广泛存在的真核生物RNA引导的核酸酶的应用潜力。</p><p><strong>5、用CRISPR消除癌细胞中多余的染色体，能够防止肿瘤生长</strong></p><p>2023年7月6日，耶鲁大学的<strong>Jason Sheltzer</strong>团队在 <strong>Science</strong>期刊发表了题为：Oncogene-like addiction to aneuploidy in human cancers 的研究论文。</p><p><img src="https://static.packgene.com/wp-content/uploads/2024/01/5-1024x472.png" alt="CRISPR"></p><p>众所周知，我们人类的细胞通常有23对染色体，但细胞也可能会多出来额外的染色体，也就是所谓的<strong>非整倍性</strong>(aneuploidy)。如果我们观察正常组织，其中99.9%的细胞都有着正常数量的染色体，然而，100多年前，科学家们就发现了几乎所有的癌症都是非整倍性，但却一直不清楚这一现象在癌症中究竟扮演了什么角色，人们一直在争论，到底是非整倍性导致了癌症，还是癌症带来了非整倍性。</p><p>这项研究使用<strong>CRISPR-Cas9基因编辑</strong>技术来消除癌细胞中的整个染色体，这是一项重要的技术进步，以这种方式操控非整倍性染色体将使我们更好地了解它们的功能。研究结果显示，携带额外染色体的癌细胞依赖这些染色体生长，而使用CRISPR-Cas9消除这些额外的染色体能够防止肿瘤形成。这一发现也提示了我们，选择性靶向额外染色体可能为癌症治疗提供新的途径。</p><p><strong>6、CRISPR分子剪刀的进化起源</strong></p><p>2023年9月27日，哥伦比亚大学 <strong>Samuel Sternberg</strong> 团队在 <strong>Nature</strong>期刊发表了题为：Transposon-encoded nucleases use guide RNAs to promote their selfish spread 的研究论文。</p><p>该研究把我们的目光带回过去，通过回看CRISPR-Cas9的前身——跳跃基因(转座子)，揭示CRISPR系统中的“DNA剪刀”是如何进化而来的。该研究证实了RNA引导的DNA核酸酶<strong>TnpB</strong>和<strong>IscB</strong>，在防止转座酶<strong>TnpA</strong>在转座过程中的永久性丢失至关重要。</p><p>这些发现揭示了RNA引导的DNA切割作为一种原始的生化活动出现，以促进转座子的自私遗传和传播，这后来在CRISPR-Cas适应性免疫的进化过程中被用于抗病毒防御。</p><p><img src="https://static.packgene.com/wp-content/uploads/2024/01/6-1.png" alt="CRISPR分子剪刀"></p><p><strong>7、减轻临床上CRISPR-Cas9导致T细胞染色体丢失的策略</strong></p><p>2023年10月3日，诺贝尔化学奖得主、加州大学伯克利分校的 <strong>Jennifer Doudna</strong> 教授，联合加州大学旧金山分校的 <strong>Chun Jimmie Ye</strong>、斯坦福大学的<strong>张元豪</strong>、宾夕法尼亚大学的 <strong>Carl June</strong>等人，在 <strong>Cell</strong>期刊发表了题为：Mitigation of chromosome loss in clinical CRISPR-Cas9-engineered T cells 的研究论文。</p><p><img src="https://static.packgene.com/wp-content/uploads/2024/01/7-1.png" alt="CRISPR-Cas9"></p><p>该研究表明，CRISPR-Cas9基因编辑诱导的<strong>染色体缺失</strong>是一种普遍现象，由此产生的缺陷型T细胞在适应性和增殖上具有劣势，但仍可以在体外培养中持续存在数周，这可能对临床应用产生不良干扰。此外，研究团队提出了一种新的T细胞基因编辑方案，可以<strong>减少基因编辑中染色体缺失的发生，提高临床安全性</strong>。</p><p><strong>8、基因编辑猪器官异种移植新纪录</strong></p><p>2023年10月11日，<strong>eGenesis</strong> 公司的研究人员在 <strong>Nature</strong>上发表了题为：Design and testing of a humanized porcine donor for xenotransplantation 的研究论文。</p><p><img src="https://static.packgene.com/wp-content/uploads/2024/01/8.png" alt="基因编辑猪器官"></p><p>该研究报道了将<strong>基因工程猪肾脏</strong>移植到<strong>非人灵长类动物</strong>(NHP)体内的手术设计和成功过程。研究团队对猪进行了<strong>多达69处基因编辑</strong>，包括敲除与超急性排异反应有关的聚糖抗原的合成有关的3个基因，敲入了参与调控排异反应反应的多个通路(炎症、先天免疫、凝血和补体)的7个人类基因，还敲除了猪基因组中的存在的内源性逆转录病毒。</p><p>结合免疫移植疗法，这种基因工程猪肾脏在移植后让食蟹猴存活了<strong>超过两年时间</strong>(758天)，该研究显示了猪器官用于人类异种移植的前景，或进一步推动基因修饰的猪器官用于人类临床试验。</p><p><strong>9、病毒对抗细菌CRISPR-Cas免疫系统的新方法</strong></p><p>2023年10月18日，丹麦哥本哈根大学和新西兰奥塔哥大学的研究人员在国际顶尖学术期刊 <strong>Nature</strong> 上发表了题为：Bacteriophages suppress CRISPR–Cas immunity using RNA-based anti-CRISPRs 的研究论文。</p><p><img src="https://static.packgene.com/wp-content/uploads/2024/01/9-1024x492.png" alt="CRISPR-Cas"></p><p>该研究揭示了<strong>病毒</strong>(噬菌体)<strong>抑制细菌的CRISPR-Cas免疫系统的全新方法</strong>——基于小非编码RNA的抗CRISPR(small non-coding RNA anti-CRISPR，简称<strong>Racr</strong>)，这也是<strong>基于****RNA的抗CRISPR</strong>的第一个证据。</p><p>研究团队表示，这一发现告诉我们，自然环境中的的微生物动力学，可用于提升基因编辑的安全性，并有望带来更有效的抗生素替代品。这一发现对科学界来说是令人兴奋的，它让我们对如何阻止细菌的CRISPR-Cas防御系统有了更深入的了解。</p><p><strong>10、用大数据算法，一次性发现188种新型CRISPR系统</strong></p><p>2023年11月23日，<strong>张锋</strong>团队在 <strong>Science</strong> 发表了题为：Uncovering the functional diversity of rare CRISPR-Cas systems with deep terascale clustering 的研究论文。</p><p><img src="https://static.packgene.com/wp-content/uploads/2024/01/10.png" alt="CRISPR系统"></p><p>该研究开发了一种新的搜索算法——基于快速局部敏感哈希聚类算法(FLSHclust)，使用该算法对三个主要的公共数据库进行挖掘，这些数据库包含各种不同寻常的细菌的数据，从中识别出了188种新型CRISPR系统，并对其中4个系统进行了详细表征，这些新系统可能被用来编辑哺乳动物细胞，其脱靶效应比目前的CRISPR-Cas9系统要少，也有可能在被用于诊断或用来记录细胞内部活动。</p><p>这项研究凸显了CRISPR前所未有的多样性和灵活性，也表明了大多数CRISPR系统是罕见的，只在不寻常的细菌和古细菌中发现。随着可用来搜索数据库的不断增长，可能还有更多罕见系统被发现。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;2023年度CRISPR基因编辑领域十大研究进展&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#2023年度CRISPR基因编辑领域十大研究进展&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;2023年度CRISPR基因编辑领域十大研究进展&quot;&gt;&lt;/a&gt;2023年度CRISPR基因</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="BioNews" scheme="http://nikolahuang.github.io/tags/BioNews/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>骨髓间充质干细胞移植联合转染VEGF基因治疗心肌梗死的实验研究(AI对话系统).md</title>
    <link href="http://nikolahuang.github.io/2023/11/13/2023-11-13-%E9%AA%A8%E9%AB%93%E9%97%B4%E5%85%85%E8%B4%A8%E5%B9%B2%E7%BB%86%E8%83%9E%E7%A7%BB%E6%A4%8D%E8%81%94%E5%90%88%E8%BD%AC%E6%9F%93VEGF%E5%9F%BA%E5%9B%A0%E6%B2%BB%E7%96%97%E5%BF%83%E8%82%8C%E6%A2%97%E6%AD%BB%E7%9A%84%E5%AE%9E%E9%AA%8C%E7%A0%94%E7%A9%B6-AI%E5%AF%B9%E8%AF%9D%E7%B3%BB%E7%BB%9F-md/"/>
    <id>http://nikolahuang.github.io/2023/11/13/2023-11-13-%E9%AA%A8%E9%AB%93%E9%97%B4%E5%85%85%E8%B4%A8%E5%B9%B2%E7%BB%86%E8%83%9E%E7%A7%BB%E6%A4%8D%E8%81%94%E5%90%88%E8%BD%AC%E6%9F%93VEGF%E5%9F%BA%E5%9B%A0%E6%B2%BB%E7%96%97%E5%BF%83%E8%82%8C%E6%A2%97%E6%AD%BB%E7%9A%84%E5%AE%9E%E9%AA%8C%E7%A0%94%E7%A9%B6-AI%E5%AF%B9%E8%AF%9D%E7%B3%BB%E7%BB%9F-md/</id>
    <published>2023-11-12T16:48:32.000Z</published>
    <updated>2024-03-04T10:07:15.886Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong><strong><em>&lt;_<u>&gt;</u></em></strong></strong> 帮我梳理整个文档的大纲 _<br><strong><strong><em><a href="AI:">AI:</a></em></strong></strong> 当然可以。以下是文档的大纲结构：</p><ol><li><p>标题：骨髓间充质干细胞移植联合VEGF基因转染治疗急性心肌梗死的实验研究</p><ul><li>作者：李树岩</li><li>指导教师：李淑梅教授</li><li>专业：内科学</li></ul></li><li><p>摘要</p><ul><li>研究背景：急性心肌梗死（AMI）的严重性和传统治疗的局限性</li><li>研究目的：探讨干细胞移植结合VEGF基因转染治疗AMI的可行性</li><li>方法与结果：描述了研究的体外和体内实验方法，以及主要发现</li><li>结论：干细胞移植联合VEGF基因治疗能显著改善心功能，减少心肌细胞凋亡，逆转心室重塑</li></ul></li><li><p>目录</p><ul><li>中英文缩略词</li><li>文献综述</li><li>第一部分：骨髓间充质干细胞体外分离扩增及诱导分化为成心肌细胞的实验研究</li><li>第二部分：血管内皮细胞生长因子基因转染成肌细胞治疗心肌梗死的实验研究</li><li>第三部分：干细胞移植联合VEGF基因治疗小型猪急性心肌梗死的试验研究</li><li>全文小结</li><li>参考文献</li><li>攻读博士期间发表的论文和参与的课题</li><li>致谢</li></ul></li><li><p>文献综述</p><ul><li>心肌梗死（心梗）的研究进展</li><li>骨髓间充质干细胞（MSCs）的研究进展</li><li>血管内皮细胞生长因子（VEGF）的研究进展</li></ul></li><li><p>第一部分：骨髓间充质干细胞体外分离扩增及诱导分化为成心肌细胞的实验研究</p><ul><li>实验目的</li><li>实验方法</li><li>结果</li><li>讨论</li></ul></li><li><p>第二部分：血管内皮细胞生长因子基因转染成肌细胞治疗心肌梗死的实验研究</p><ul><li>实验目的</li><li>实验方法</li><li>结果</li><li>讨论</li></ul></li><li><p>第三部分：干细胞移植联合VEGF基因治疗小型猪急性心肌梗死的试验研究</p><ul><li>实验目的</li><li>实验方法</li><li>结果</li><li>讨论</li></ul></li><li><p>全文小结</p><ul><li>对研究结果的总结</li><li>对未来研究方向的展望</li></ul></li><li><p>参考文献</p><ul><li>列出了研究中引用的所有文献</li></ul></li><li><p>攻读博士期间发表的论文和参与的课题</p><ul><li>作者在攻读博士期间发表的相关论文和参与的研究课题</li></ul></li><li><p>致谢</p><ul><li>对指导教师、同事、家人等表示感谢</li></ul></li></ol><p>这个大纲概括了文档的主要内容和结构，包括研究背景、目的、方法、结果、讨论以及作者的感谢词。 </p><hr><p><strong><strong><em>&lt;_<u>&gt;</u></em></strong></strong> 帮我分析整个文档的知识点 _<br><strong><strong><em><a href="AI:">AI:</a></em></strong></strong> 文档《骨髓间充质干细胞移植联合VEGF基因转染治疗急性心肌梗死的实验研究》涵盖了以下主要知识点：</p><ol><li><p><strong>急性心肌梗死（AMI）的治疗挑战</strong>：</p><ul><li>AMI的病理生理过程和传统治疗方法的局限性，如溶栓和介入治疗。</li><li>心肌梗死后心肌细胞的不可逆损伤和心室重构问题。</li></ul></li><li><p><strong>干细胞治疗</strong>：</p><ul><li>骨髓间充质干细胞（MSCs）的多向分化潜能和在心血管疾病治疗中的应用。</li><li>MSCs的体外分离、扩增、纯化和诱导分化为心肌细胞的方法。</li></ul></li><li><p><strong>基因治疗</strong>：</p><ul><li>血管内皮生长因子（VEGF）在促进血管新生和心肌缺血治疗中的作用。</li><li>VEGF基因的构建、转染和表达，以及其在心肌梗死治疗中的潜在应用。</li></ul></li><li><p><strong>实验方法</strong>：</p><ul><li>利用小型猪建立急性心肌梗死模型的方法。</li><li>MSCs的体外诱导分化和基因转染技术。</li><li>心脏超声、冠状动脉造影和心肌细胞凋亡检测等实验技术。</li></ul></li><li><p><strong>实验结果与分析</strong>：</p><ul><li>MSCs移植和VEGF基因治疗对心肌梗死区域的影响，包括血管新生、心肌细胞凋亡和心功能改善。</li><li>实验数据的统计学分析和结果解释。</li></ul></li><li><p><strong>研究意义与展望</strong>：</p><ul><li>MSCs联合VEGF基因治疗在心肌梗死治疗中的潜在优势和临床应用前景。</li><li>对未来研究方向的探讨，如细胞移植的最佳时机、移植细胞的长期存活和功能维持等。</li></ul></li><li><p><strong>伦理和安全性考量</strong>：</p><ul><li>在动物实验中对小型猪的伦理处理和实验设计的合理性。</li><li>干细胞移植和基因治疗的安全性评估。</li></ul></li><li><p><strong>学术贡献</strong>：</p><ul><li>作者在攻读博士期间发表的相关论文和参与的研究课题，反映了其在该领域的学术贡献。</li></ul></li><li><p><strong>感谢与支持</strong>：</p><ul><li>对指导教师、同事、家人等在研究过程中提供的帮助和支持表示感谢。</li></ul></li></ol><p>这些知识点不仅涵盖了心血管疾病治疗的最新研究进展，还包括了实验设计、数据分析和科研伦理等多个方面，体现了跨学科研究的深度和广度。 </p><hr><p><strong><strong><em>&lt;_<u>&gt;</u></em></strong></strong> 这篇文章中急性心肌梗死的发病机制和病理生理过程是什么？该病对患者的危害有哪些？ _<br><strong><strong><em><a href="AI:">AI:</a></em></strong></strong> 文档中提到的急性心肌梗死（AMI）的发病机制和病理生理过程主要包括以下几个方面：</p><ol><li><p><strong>发病机制</strong>：</p><ul><li><strong>冠状动脉闭塞</strong>：AMI通常由冠状动脉的急性闭塞引起，这种闭塞可能是由于动脉粥样硬化斑块的破裂，导致血栓形成，进而阻塞了冠状动脉的血流。</li><li><strong>心肌缺血</strong>：由于冠状动脉的血流受阻，心肌细胞得不到足够的氧气和营养，导致心肌缺血。</li><li><strong>心肌细胞损伤和死亡</strong>：长时间的缺血会导致心肌细胞的不可逆损伤和死亡，形成心肌梗死区域。</li></ul></li><li><p><strong>病理生理过程</strong>：</p><ul><li><strong>炎症反应</strong>：心肌梗死后，局部区域会发生炎症反应，吸引白细胞聚集，试图清除死亡的心肌细胞和血栓。</li><li><strong>心肌重构</strong>：随着时间的推移，死亡的心肌细胞被纤维组织所替代，形成瘢痕，导致心室重构，这可能影响心脏的正常功能。</li><li><strong>心功能下降</strong>：心肌梗死区域的心肌细胞丧失收缩功能，导致心脏泵血能力下降，可能引发心力衰竭。</li></ul></li></ol><p>急性心肌梗死对患者的危害包括：</p><ol><li><strong>心力衰竭</strong>：由于心肌细胞的大量死亡，心脏泵血功能受损，可能导致心力衰竭，这是AMI患者死亡的主要原因之一。</li><li><strong>心律失常</strong>：心肌梗死可能引起心律失常，如室颤，这可能导致猝死。</li><li><strong>心室重构</strong>：心肌梗死后的瘢痕形成和心室重构可能导致心脏结构和功能的改变，增加心衰的风险。</li><li><strong>生活质量下降</strong>：心功能受损会影响患者的日常生活，限制活动能力，降低生活质量。</li><li><strong>再梗死风险</strong>：即使经过治疗，患者仍有再次发生心肌梗死的风险。</li></ol><p>文档中还提到，尽管及时的溶栓和介入治疗可以挽救濒临死亡的心肌细胞，但对于已经坏死的心肌细胞无法逆转，这些坏死的心肌细胞最终会被纤维组织替代，形成无收缩功能的瘢痕组织。 </p><hr><p><strong><strong><em>&lt;_<u>&gt;</u></em></strong></strong> 这篇文章中，骨髓间充质干细胞有哪些生物学特征？为什么说它是细胞移植治疗缺血性心脏病的理想供体细胞？ _<br><strong><strong><em><a href="AI:">AI:</a></em></strong></strong> 文档中提到的骨髓间充质干细胞（MSCs）具有以下生物学特征，使其成为细胞移植治疗缺血性心脏病的理想供体细胞：</p><ol><li><p><strong>多向分化潜能</strong>：MSCs能够分化为多种类型的细胞，包括成骨细胞、成软骨细胞、肌腱细胞、脂肪细胞、成纤维细胞、神经细胞以及心肌细胞等。这种分化能力使得MSCs能够在受损的心肌组织中发挥作用，促进心肌修复。</p></li><li><p><strong>自我更新能力</strong>：MSCs具有自我更新的能力，可以在体外进行扩增，从而提供足够数量的细胞用于移植。</p></li><li><p><strong>免疫调节作用</strong>：MSCs能够通过分泌多种细胞因子来调节免疫反应，减少移植后的免疫排斥风险。</p></li><li><p><strong>易于获取和培养</strong>：骨髓是MSCs的主要来源，相对于其他类型的干细胞，骨髓干细胞更容易获取，且在体外培养条件下能够快速增殖。</p></li><li><p><strong>低免疫原性</strong>：MSCs不表达分化相关抗原，如MHC I和MHC II，这使得它们在异体移植时具有较低的免疫原性，减少了免疫排斥的可能性。</p></li><li><p><strong>促进血管新生</strong>：MSCs能够分泌多种促血管生成因子，如VEGF，这有助于改善缺血区域的血液供应，促进心肌组织的修复。</p></li><li><p><strong>安全性</strong>：MSCs在临床应用中的安全性较高，目前的研究显示，MSCs移植治疗缺血性心脏病的副作用较小。</p></li><li><p><strong>基因治疗载体</strong>：MSCs可以作为基因治疗的载体，通过将治疗性基因转染到MSCs中，然后移植到受损的心肌组织，实现基因治疗的目的。</p></li></ol><p>由于这些特性，MSCs在缺血性心脏病的治疗中显示出巨大的潜力，特别是在促进心肌再生、改善心功能和减少心肌梗死面积方面。这些优势使得MSCs成为细胞移植治疗缺血性心脏病的理想选择。 </p><hr><p><strong><strong><em>&lt;_<u>&gt;</u></em></strong></strong> 3. 血管内皮生长因子(VEGF)在心肌梗死治疗中的作用机制是什么？它能通过哪些途径发挥治疗作用？ _<br><strong><strong><em><a href="AI:">AI:</a></em></strong></strong> 血管内皮生长因子（VEGF）在心肌梗死治疗中的作用机制主要体现在以下几个方面：</p><ol><li><p><strong>促进血管新生</strong>：VEGF是一种强效的血管生成因子，能够刺激血管内皮细胞的增殖、迁移和分化，从而促进新的血管形成。这对于心肌梗死后缺血区域的血液供应恢复至关重要，有助于改善心肌的氧气和营养供应。</p></li><li><p><strong>增加侧支循环</strong>：VEGF能够促进侧支血管的形成，这些侧支血管可以绕过梗死区域，为心肌提供额外的血液供应，减轻心肌缺血。</p></li><li><p><strong>改善心肌功能</strong>：通过促进血管新生和侧支循环的形成，VEGF有助于改善心肌梗死后的心功能，减少心肌梗死面积，降低心室重构的风险。</p></li><li><p><strong>抗凋亡作用</strong>：VEGF还能够通过激活PI3K&#x2F;Akt通路和上调抗凋亡蛋白Bcl-2的水平来抑制心肌细胞凋亡，保护心肌细胞免受缺血损伤。</p></li></ol><p>VEGF在心肌梗死治疗中可以通过以下途径发挥治疗作用：</p><ol><li><p><strong>直接注射</strong>：将VEGF直接注射到心肌梗死区域，以促进局部血管新生和改善血液供应。</p></li><li><p><strong>基因治疗</strong>：通过基因工程技术，将VEGF基因导入到患者体内，使其在心肌梗死区域持续表达VEGF，从而实现长期的治疗效果。</p></li><li><p><strong>干细胞介导的VEGF释放</strong>：将VEGF基因转染到骨髓间充质干细胞（MSCs）或其他类型的干细胞中，然后将这些细胞移植到心肌梗死区域。这些细胞在体内可以持续分泌VEGF，促进血管新生和心肌修复。</p></li><li><p><strong>药物递送系统</strong>：利用纳米颗粒、微球等药物递送系统，将VEGF或VEGF基因递送到心肌梗死区域，以实现局部和持续的治疗效果。</p></li></ol><p>这些途径的选择取决于治疗的具体需求、患者的病情以及医生的临床判断。通过这些方法，VEGF能够在心肌梗死治疗中发挥其促进血管新生和保护心肌细胞的作用。 </p><hr><p><strong><strong><em>&lt;_<u>&gt;</u></em></strong></strong> 这篇文章中是如何描述和研究的？ _<br><strong><strong><em><a href="AI:">AI:</a></em></strong></strong> 在这篇文章中，研究者们采用了一系列的实验方法来描述和研究血管内皮生长因子（VEGF）在心肌梗死治疗中的作用机制。以下是研究的主要步骤和方法：</p><ol><li><p><strong>VEGF基因的构建和转染</strong>：</p><ul><li>使用腺病毒作为载体，通过细胞内同源重组法构建VEGF165基因。</li><li>将构建好的VEGF基因通过腺病毒载体转染到骨髓间充质干细胞（MSCs）中，以实现VEGF在细胞内的高效表达。</li></ul></li><li><p><strong>MSCs的分离、扩增和诱导分化</strong>：</p><ul><li>使用Percoll密度梯度离心法从猪骨髓中分离出MSCs。</li><li>在体外培养条件下，通过传代培养和5-氮胞苷（5-aza）诱导，使MSCs分化为心肌样细胞。</li></ul></li><li><p><strong>VEGF在心肌样细胞中的表达和功能验证</strong>：</p><ul><li>通过免疫荧光染色和ELISA试剂盒检测VEGF在转染后的心肌样细胞中的表达水平。</li><li>观察VEGF基因转染后的心肌样细胞对心肌梗死区域的影响，包括血管新生和心肌细胞凋亡。</li></ul></li><li><p><strong>小型猪急性心肌梗死模型的建立</strong>：</p><ul><li>通过球囊闭塞法在小型猪中建立急性心肌梗死模型，模拟人类心肌梗死的病理过程。</li></ul></li><li><p><strong>干细胞移植和VEGF基因治疗的体内实验</strong>：</p><ul><li>在心肌梗死模型建立后，将转染VEGF基因的MSCs通过冠脉介入的方式移植到梗死区域。</li><li>观察移植后的心脏功能改善、梗死面积缩小、血管新生增加以及心肌细胞凋亡的减少。</li></ul></li><li><p><strong>数据分析和结果解释</strong>：</p><ul><li>对实验数据进行统计学分析，比较不同治疗组之间的差异。</li><li>结合实验结果，解释VEGF在心肌梗死治疗中的作用机制和治疗效果。</li></ul></li></ol><p>通过这些详细的实验步骤，研究者们不仅验证了VEGF在心肌梗死治疗中的潜在作用，而且探讨了干细胞移植联合VEGF基因治疗的疗效，为心肌梗死的治疗提供了新的策略和理论依据。 </p><hr><p><strong><strong><em>&lt;_<u>&gt;</u></em></strong></strong> 本文研究目的是评价干细胞移植联合VEGF基因治疗急性心肌梗死的疗效。研究的总体思路和步骤是怎样的？ _<br><strong><strong><em><a href="AI:">AI:</a></em></strong></strong> 本文的研究目的是评价干细胞移植联合VEGF基因治疗急性心肌梗死的疗效。研究的总体思路和步骤可以分为以下几个阶段：</p><ol><li><p><strong>研究设计</strong>：</p><ul><li>确定研究目标：评价干细胞移植结合VEGF基因治疗在急性心肌梗死中的应用效果。</li><li>设计实验方案：包括体外细胞培养、基因构建、动物模型建立、移植方法和疗效评估。</li></ul></li><li><p><strong>体外实验</strong>：</p><ul><li><strong>VEGF基因构建</strong>：使用腺病毒载体构建VEGF165基因，确保其能够在宿主细胞中有效表达。</li><li><strong>MSCs分离与扩增</strong>：从小型猪骨髓中分离MSCs，并在体外进行扩增和纯化。</li><li><strong>MSCs诱导分化</strong>：使用5-氮胞苷（5-aza）诱导MSCs向心肌细胞样细胞分化。</li><li><strong>VEGF基因转染</strong>：将构建好的VEGF基因转染到分化后的心肌样细胞中，验证其表达和功能。</li></ul></li><li><p><strong>动物模型建立</strong>：</p><ul><li>使用球囊闭塞法在小型猪中建立急性心肌梗死模型，模拟人类心肌梗死的病理过程。</li></ul></li><li><p><strong>体内实验</strong>：</p><ul><li><strong>干细胞移植</strong>：将转染VEGF基因的MSCs通过冠脉介入的方式移植到梗死区域。</li><li><strong>疗效评估</strong>：通过心脏超声、冠状动脉造影、心肌细胞凋亡指数等方法评估移植后的疗效。</li></ul></li><li><p><strong>数据分析</strong>：</p><ul><li>对实验数据进行统计学分析，比较不同治疗组（干细胞移植组、VEGF基因治疗组、单纯干细胞组和对照组）之间的差异。</li><li>分析干细胞移植和VEGF基因治疗对心肌梗死区域血管新生、心肌细胞凋亡、心功能改善等方面的影响。</li></ul></li><li><p><strong>结果解释与讨论</strong>：</p><ul><li>根据实验结果，解释干细胞移植联合VEGF基因治疗在急性心肌梗死中的潜在作用机制。</li><li>讨论研究结果的意义，以及可能的临床应用前景和未来研究方向。</li></ul></li><li><p><strong>结论</strong>：</p><ul><li>总结研究结果，得出干细胞移植联合VEGF基因治疗急性心肌梗死的疗效评价。</li><li>提出研究的局限性和未来改进的方向。</li></ul></li></ol><p>整个研究过程遵循了从体外实验到体内验证，再到疗效评估的科学方法论，旨在为心肌梗死的治疗提供新的治疗策略。 </p><hr><p><strong><strong><em>&lt;_<u>&gt;</u></em></strong></strong> 能否更详细一些，兼顾具体的细节信息。 _<br><strong><strong><em><a href="AI:">AI:</a></em></strong></strong> 当然可以。以下是研究的详细步骤和思路，结合文档中提供的具体信息：</p><ol><li><p><strong>研究背景与目的</strong>：</p><ul><li>研究背景：急性心肌梗死（AMI）是严重的心血管疾病，传统治疗方法有限，需要新的治疗策略。</li><li>研究目的：评价同种异体骨髓间充质干细胞（MSCs）移植联合VEGF基因治疗在改善AMI患者心功能和促进心肌再生方面的疗效。</li></ul></li><li><p><strong>实验设计</strong>：</p><ul><li>设计了四个实验组：转染VEGF的成肌细胞组（I组）、单纯VEGF基因治疗组（II组）、单纯细胞移植组（III组）和MI对照组（IV组）。</li></ul></li><li><p><strong>体外实验</strong>：</p><ul><li><strong>VEGF基因构建</strong>：使用腺病毒载体构建VEGF165基因，通过细胞内同源重组法在293细胞中表达。</li><li><strong>MSCs分离与扩增</strong>：从小型猪骨髓中分离MSCs，通过密度梯度离心和贴壁筛选法获得高纯度的MSCs。</li><li><strong>MSCs诱导分化</strong>：在体外使用5-氮胞苷（5-aza）诱导MSCs向心肌细胞样细胞分化。</li><li><strong>VEGF基因转染</strong>：将VEGF基因转染到诱导后的心肌样细胞中，通过免疫荧光染色和ELISA检测VEGF的表达。</li></ul></li><li><p><strong>动物模型建立</strong>：</p><ul><li>使用球囊闭塞法在小型猪中建立AMI模型，通过冠状动脉造影和心肌损伤标志物（cTnI和CK-MB）确认模型成功。</li></ul></li><li><p><strong>体内实验</strong>：</p><ul><li>在AMI模型建立后2周，对猪进行干细胞移植和&#x2F;或VEGF基因治疗。</li><li>通过冠脉介入途径，将转染VEGF的MSCs或单纯VEGF基因载体注入梗死区域。</li></ul></li><li><p><strong>疗效评估</strong>：</p><ul><li>使用心脏超声、冠状动脉造影和心肌梗死面积测定等方法评估治疗后的心功能和梗死区域变化。</li><li>通过免疫组化和电镜观察移植细胞在心肌中的存活、分化和血管新生情况。</li></ul></li><li><p><strong>数据分析</strong>：</p><ul><li>对治疗前后的心功能指标（如LVEDV、EF、FS、RSWT）和梗死面积进行统计学分析。</li><li>比较不同治疗组之间的差异，评估干细胞移植和VEGF基因治疗的联合效应。</li></ul></li><li><p><strong>结果解释与讨论</strong>：</p><ul><li>分析干细胞移植和VEGF基因治疗对AMI猪心功能改善、梗死面积缩小、心肌细胞凋亡减少的影响。</li><li>讨论研究结果的临床意义，以及可能的机制，如促进血管新生、改善心肌供血、抑制心肌细胞凋亡等。</li></ul></li><li><p><strong>结论</strong>：</p><ul><li>得出干细胞移植联合VEGF基因治疗在AMI治疗中的有效性和安全性。</li><li>提出未来研究的方向，如优化移植时机、移植细胞数量和长期效果评估。</li></ul></li></ol><p>整个研究过程严谨，从体外实验到体内验证，再到疗效评估，旨在为AMI的治疗提供科学依据和新的治疗策略。 </p><hr><p><strong><strong><em>&lt;_<u>&gt;</u></em></strong></strong> 实验部分的第一部分是骨髓间充质干细胞的体外培养和诱导分化。分离培养MSCs的方法和鉴定指标有哪些？请详述。 _<br><strong><strong><em><a href="AI:">AI:</a></em></strong></strong> 实验部分的第一部分详细描述了骨髓间充质干细胞（MSCs）的体外培养和诱导分化的过程，包括分离培养方法和鉴定指标。以下是具体的方法和指标：</p><ol><li><p><strong>MSCs的分离培养</strong>：</p><ul><li><strong>细胞取材</strong>：从健康小型猪的骨髓中抽取骨髓液，通过密度梯度离心法（使用1.073g&#x2F;ml的Percoll分离液）分离出单个核细胞。</li><li><strong>原代培养</strong>：将分离出的细胞接种在培养瓶中，使用DMEM-F12培养基（含10%胎牛血清）进行培养。</li><li><strong>传代培养</strong>：当细胞达到70-80%融合时，使用胰蛋白酶消化细胞，然后重新接种，进行传代培养。传代过程中，细胞形态保持均一的长梭形。</li></ul></li><li><p><strong>细胞活力检测</strong>：</p><ul><li>使用台盼蓝染色法检测细胞活力。活细胞不着色，而死细胞会被染成蓝色。</li></ul></li><li><p><strong>生长曲线绘制</strong>：</p><ul><li>通过连续传代培养，记录不同时间点的细胞密度，绘制MSCs的生长曲线，以评估其增殖速度。</li></ul></li><li><p><strong>MSCs的表型鉴定</strong>：</p><ul><li>使用免疫组化染色和流式细胞术（FACS）对MSCs的表面抗原进行鉴定。主要检测CD44、CD105、CD34等标记。</li><li>文档中提到，培养的MSCs对CD44和CD105表面抗原有较高水平的阳性表达率，而对CD34表面抗原的阳性表达率较低。</li></ul></li><li><p><strong>诱导分化</strong>：</p><ul><li>在体外培养的第2、6、11代MSCs中，使用5-氮胞苷（5-aza）进行诱导，以促进MSCs向心肌样细胞分化。</li><li>诱导后，通过免疫组化染色检测desmin和cTnI的表达，以及通过RT-PCR检测心肌特异因子基因β-MHC的表达，以验证分化效果。</li></ul></li></ol><p>这些方法和指标确保了MSCs的纯度、增殖能力和分化潜能，为后续的移植实验提供了高质量的细胞来源。 </p><hr><p><strong><strong><em>&lt;_<u>&gt;</u></em></strong></strong> 实验部分的第二部分是什么？ _<br><strong><strong><em><a href="AI:">AI:</a></em></strong></strong> 实验部分的第二部分是关于血管内皮生长因子（VEGF）基因转染成肌细胞治疗心肌梗死的实验研究。这部分的研究内容主要包括以下几个关键步骤：</p><ol><li><p><strong>VEGF基因载体构建</strong>：</p><ul><li>使用腺病毒载体构建系统，通过细菌内质粒间同源重组法构建含有VEGF165基因的复制缺陷型重组腺病毒载体pAdtrackCMV-hVEGF165。</li><li>这一步骤的目的是为了在后续实验中能够将VEGF基因高效地转染到骨髓间充质干细胞（MSCs）中，以便在心肌梗死区域促进血管新生。</li></ul></li><li><p><strong>重组腺病毒的构建与包装</strong>：</p><ul><li>通过酶切、转化大肠杆菌、筛选阳性克隆、PCR验证等步骤，构建重组腺病毒载体。</li><li>使用脂质体介导的方法将重组腺病毒质粒转染到293细胞中，进行病毒的包装和扩增。</li></ul></li><li><p><strong>重组腺病毒的鉴定与滴度测定</strong>：</p><ul><li>对重组腺病毒进行酶切鉴定，确认其结构正确。</li><li>使用CPE（细胞病变效应）法测定重组腺病毒的滴度，确保病毒的浓度适合后续实验。</li></ul></li><li><p><strong>体外实验：腺病毒介导VEGF基因转染成肌细胞</strong>：</p><ul><li>将诱导分化后的心肌样细胞（来源于MSCs）与不同感染倍数（MOI）的重组腺病毒混合，观察GFP（绿色荧光蛋白）的表达情况，以评估转染效率。</li><li>使用ELISA试剂盒检测转染后细胞培养上清中VEGF的表达水平。</li></ul></li><li><p><strong>结果分析</strong>：</p><ul><li>分析心肌样细胞转染VEGF基因后的形态变化、转染率以及VEGF的表达水平。</li><li>探讨VEGF基因转染对心肌样细胞功能的影响，以及其在心肌梗死治疗中的潜在应用。</li></ul></li></ol><p>这部分研究的目的是为了验证VEGF基因在心肌梗死治疗中的有效性，特别是在促进血管新生和改善心肌供血方面的作用。通过这些实验，研究者们希望能够为心肌梗死的治疗提供新的治疗策略。 </p><hr><p><strong><strong><em>&lt;_<u>&gt;</u></em></strong></strong> 实验第三部分呢？ _<br><strong><strong><em><a href="AI:">AI:</a></em></strong></strong> 实验第三部分是关于干细胞移植联合VEGF基因治疗小型猪急性心肌梗死的试验研究。这部分研究的目的是探索和评价干细胞移植结合VEGF基因治疗在急性心肌梗死（AMI）中的应用效果。以下是详细的研究步骤和方法：</p><ol><li><p><strong>小型猪AMI模型的建立</strong>：</p><ul><li>使用球囊闭塞法在小型猪中建立急性心肌梗死模型。这包括在猪的冠状动脉左前降支（LAD）进行球囊闭塞，以模拟人类心肌梗死的病理过程。</li></ul></li><li><p><strong>干细胞移植和VEGF基因治疗</strong>：</p><ul><li>在AMI模型建立后，将小型猪随机分为四组，每组接受不同的治疗：<ul><li>成肌细胞+VEGF基因治疗组（I组）：通过冠状动脉灌注转染VEGF基因的成肌细胞。</li><li>VEGF基因治疗组（II组）：通过冠状动脉灌注携带VEGF基因的重组腺病毒。</li><li>成肌细胞治疗组（III组）：通过冠状动脉灌注未转染基因的成肌细胞。</li><li>心肌梗死对照组（IV组）：通过冠状动脉灌注无血清DMEM培养基。</li></ul></li></ul></li><li><p><strong>心脏功能评估</strong>：</p><ul><li>在治疗后4周，对所有实验动物进行心脏超声检查和冠状动脉造影，以评估心功能的变化。主要观察指标包括左室舒张末期容积（LVEDV）、左室射血分数（EF）、短轴缩短率（FS）和收缩期节段性室壁增厚率（RSWT）。</li></ul></li><li><p><strong>心肌梗死面积测定</strong>：</p><ul><li>在实验结束时，通过心脏超声和冠状动脉造影检查后，对动物进行处死，取出心脏，进行病理切片和染色，以测定心肌梗死面积。</li></ul></li><li><p><strong>干细胞分化和血管新生观察</strong>：</p><ul><li>使用免疫组化和电镜技术观察移植的干细胞在心肌梗死区域的分化情况，以及新生血管的形成。</li></ul></li><li><p><strong>数据分析</strong>：</p><ul><li>对收集到的数据进行统计学分析，比较不同治疗组之间的差异，以评价干细胞移植和VEGF基因治疗对AMI的治疗效果。</li></ul></li><li><p><strong>结果解释与讨论</strong>：</p><ul><li>根据实验结果，解释干细胞移植和VEGF基因治疗在AMI治疗中的作用机制，讨论其对心功能改善、梗死面积缩小和心肌细胞凋亡的影响。</li></ul></li></ol><p>这一部分的研究旨在通过动物模型验证干细胞移植结合VEGF基因治疗在AMI治疗中的有效性，为临床应用提供科学依据。</p><hr><p><strong><strong><em>&lt;_<u>&gt;</u></em></strong></strong> 还有实验第四部分吗 _<br><strong><strong><em><a href="AI:">AI:</a></em></strong></strong> 根据提供的文档内容，实验研究分为三个主要部分：</p><ol><li><strong>第一部分</strong>：骨髓间充质干细胞（MSCs）的体外分离扩增及诱导分化为成心肌细胞的实验研究。</li><li><strong>第二部分</strong>：血管内皮生长因子（VEGF）基因转染成肌细胞治疗心肌梗死的实验研究。</li><li><strong>第三部分</strong>：干细胞移植联合VEGF基因治疗小型猪急性心肌梗死的试验研究。</li></ol><p>文档中没有明确提到第四部分。通常，这样的研究结构是按照逻辑顺序排列的，第一部分和第二部分为体外实验，第三部分为体内实验。如果存在第四部分，它可能会是实验结果的详细分析、讨论、结论或者未来研究方向的展望。然而，根据目前提供的信息，研究的主体部分已经涵盖了从体外到体内的完整实验流程。如果需要了解更详细的信息，可能需要查看文档的其他部分或参考文献。</p><hr><p><strong><strong><em>&lt;_<u>&gt;</u></em></strong></strong> 6. 在诱导MSCs向心肌细胞分化的过程中，采用了哪些方法？结果如何？ _<br><strong><strong><em><a href="AI:">AI:</a></em></strong></strong> 在诱导骨髓间充质干细胞（MSCs）向心肌细胞分化的过程中，研究者采用了以下方法，并得到了相应的结果：</p><ol><li><p><strong>诱导分化方法</strong>：</p><ul><li>使用5-氮胞苷（5-aza）作为化学诱导剂。在体外培养的第2、6、11代MSCs中，通过添加5-aza（终浓度为10μM）进行诱导，以促进MSCs向心肌细胞样细胞的分化。</li></ul></li><li><p><strong>诱导过程</strong>：</p><ul><li>在诱导前，首先用碱性成纤维细胞生长因子（bFGF，100ng&#x2F;ml）预处理24小时。</li><li>然后用5-aza处理24小时，之后用含有bFGF（2 ng&#x2F;ml）的完全培养基替换，每三天更换一次培养液，并每天观察细胞形态变化。</li></ul></li><li><p><strong>结果</strong>：</p><ul><li>诱导后的MSCs形态发生变化，细胞变长，部分融合形成多核肌管样结构。</li><li>通过免疫组化染色，诱导后的MSCs表达结蛋白（desmin）和心肌特异性肌钙蛋白I（cTnI），这些是心肌细胞的标志物。</li><li>使用RT-PCR技术检测心肌特异因子基因β-MHC的表达，结果显示诱导后的MSCs能够表达β-MHC，进一步证实了向心肌细胞的分化。</li></ul></li></ol><p>这些结果表明，通过5-aza诱导，MSCs能够有效地分化为心肌样细胞，这为后续的干细胞移植治疗心肌梗死提供了实验基础。 </p><hr><p><strong><strong><em>&lt;_<u>&gt;</u></em></strong></strong> 在体内实验部分，建立了小型猪急性心肌梗死模型。请描述建立模型的具体方法，以及模型的评价指标。 _<br><strong><strong><em><a href="AI:">AI:</a></em></strong></strong> 在体内实验部分，研究者们采用了球囊闭塞法来建立小型猪急性心肌梗死（AMI）模型。以下是建立模型的具体方法和评价指标：</p><ol><li><p><strong>建立AMI模型的方法</strong>：</p><ul><li><strong>麻醉和准备</strong>：小型猪在手术前给予阿司匹林口服，术前给予阿托品、氯胺酮、安定和速眠新进行基础麻醉。</li><li><strong>血管穿刺</strong>：切开皮肤，分离右侧股动脉，穿刺并置入动脉鞘。</li><li><strong>冠状动脉造影</strong>：使用猪尾导管监测心室压力，通过6F JL3.5造影导管进行左冠状动脉造影。</li><li><strong>球囊闭塞</strong>：在前降支（LAD）血管中远段1&#x2F;3处，使用球囊封闭血流120分钟，造成心肌梗死。在球囊封堵血管过程中，可前后小范围拉动球囊以造成血管内膜损伤，减少造梗时间。</li></ul></li><li><p><strong>模型评价指标</strong>：</p><ul><li><strong>心电图监测</strong>：在手术过程中，监测心电图，观察ST段的变化。成功的AMI模型应显示至少2个导联ST段抬高大于0.2mV，形成典型的AMI心电图表现。</li><li><strong>心肌损伤标志物</strong>：术后6小时采集血液样本，检测心肌钙蛋白I（cTnI）和肌酸激酶同工酶（CK-MB）的水平，以确认心肌损伤。</li><li><strong>冠状动脉造影</strong>：通过造影显示前降支血管中远段完全闭塞，确认梗死区域。</li></ul></li></ol><p>这些评价指标确保了AMI模型的成功建立，为后续的干细胞移植和VEGF基因治疗提供了一个可靠的实验平台。通过这些方法，研究者们能够模拟人类心肌梗死的病理过程，进而评估治疗策略的有效性。 </p><hr><p><strong><strong><em>&lt;_<u>&gt;</u></em></strong></strong> 干细胞移植联合VEGF基因治疗的实验设计是怎样的？采用了哪些技术手段？如何进行的操作？ _<br><strong><strong><em><a href="AI:">AI:</a></em></strong></strong> 干细胞移植联合VEGF基因治疗的实验设计主要分为体外和体内两部分，旨在评价这种联合治疗对急性心肌梗死（AMI）的疗效。以下是实验的具体设计和操作步骤：</p><ol><li><p><strong>体外实验</strong>：</p><ul><li><strong>VEGF基因载体构建</strong>：使用腺病毒载体构建系统，通过细胞内同源重组法构建含有VEGF165基因的重组腺病毒载体pAdtrackCMV-hVEGF165。</li><li><strong>MSCs的诱导分化</strong>：从小型猪骨髓中分离MSCs，使用5-氮胞苷（5-aza）诱导MSCs向心肌样细胞分化。</li><li><strong>VEGF基因转染</strong>：将构建好的VEGF基因载体转染到诱导后的心肌样细胞中，通过免疫荧光染色和ELISA检测VEGF的表达。</li></ul></li><li><p><strong>体内实验</strong>：</p><ul><li><strong>AMI模型建立</strong>：在小型猪中通过球囊闭塞法建立AMI模型。</li><li><strong>干细胞移植</strong>：在AMI模型建立后2周，将转染VEGF基因的MSCs通过冠状动脉介入的方式移植到梗死区域。</li><li><strong>治疗分组</strong>：小型猪被随机分为四组，每组接受不同的治疗：<ul><li>成肌细胞+VEGF基因治疗组（I组）：移植转染VEGF基因的成肌细胞。</li><li>VEGF基因治疗组（II组）：直接灌注携带VEGF基因的重组腺病毒。</li><li>成肌细胞治疗组（III组）：移植未转染基因的成肌细胞。</li><li>心肌梗死对照组（IV组）：灌注无血清DMEM培养基。</li></ul></li></ul></li><li><p><strong>疗效评估</strong>：</p><ul><li><strong>心脏功能评估</strong>：通过心脏超声检查和冠状动脉造影评估心功能，包括左室舒张末期容积（LVEDV）、左室射血分数（EF）、短轴缩短率（FS）和收缩期节段性室壁增厚率（RSWT）。</li><li><strong>心肌梗死面积测定</strong>：通过病理切片和染色，测定心肌梗死区域的面积。</li><li><strong>干细胞分化和血管新生观察</strong>：使用免疫组化和电镜技术观察移植细胞在心肌中的存活、分化情况以及新生血管的形成。</li></ul></li></ol><p>这些技术手段和操作步骤共同构成了一个系统的研究方案，旨在通过干细胞移植和VEGF基因治疗的联合应用，探索治疗AMI的新策略，并评估其在改善心功能、促进心肌再生和血管新生方面的潜在效果。</p><hr><p><strong><strong><em>&lt;_<u>&gt;</u></em></strong></strong> 干细胞移植联合VEGF基因治疗对梗死心肌细胞再生、血管新生、心功能、梗死面积等方面的影响结果如何？ _<br><strong><strong><em><a href="AI:">AI:</a></em></strong></strong> 根据文档中的描述，干细胞移植联合VEGF基因治疗对梗死心肌细胞再生、血管新生、心功能和梗死面积等方面产生了积极的影响。以下是具体的实验结果：</p><ol><li><p><strong>心肌细胞再生</strong>：</p><ul><li>在成肌细胞+VEGF基因治疗组（I组）中，BrdU阳性的供体细胞（标记的干细胞）播散并迁移至整个梗死区域，并且BrdU标记阳性的干细胞掺入血管壁，成为其组织结构的一部分。这表明移植的干细胞在梗死区域存活并参与了心肌组织的修复。</li></ul></li><li><p><strong>血管新生</strong>：</p><ul><li>实验结果显示，成肌细胞+VEGF基因治疗组（I组）的新生血管数量最多，这表明VEGF基因的转染促进了血管新生，有助于改善梗死区域的血液供应。</li><li>新生血管密度的测量结果显示，I组的新生血管密度显著高于其他组，这进一步证实了VEGF基因治疗在促进血管新生方面的效果。</li></ul></li><li><p><strong>心功能改善</strong>：</p><ul><li>心脏超声检查结果显示，成肌细胞+VEGF基因治疗组（I组）的心功能指标（如EF%、FS%）有显著改善，这表明联合治疗有助于提高心脏的泵血能力。</li><li>Rentrop评分法用于评估侧支循环，I组的评分提高最明显，这表明梗死区域的血流灌注得到了改善。</li></ul></li><li><p><strong>梗死面积</strong>：</p><ul><li>心肌梗死面积的测定结果显示，成肌细胞+VEGF基因治疗组（I组）的梗死面积显著小于其他组，这表明联合治疗有助于减少梗死区域的大小。</li></ul></li></ol><p>这些结果表明，干细胞移植联合VEGF基因治疗在促进梗死心肌细胞再生、增加血管新生、改善心功能和减少梗死面积方面具有显著效果。这种联合治疗方法有望成为心肌梗死治疗的新策略，为患者提供更好的治疗效果。 </p><hr><p><strong><strong><em>&lt;_<u>&gt;</u></em></strong></strong> 研究中采用了哪些方法检测移植细胞的分化、迁移情况？ _<br><strong><strong><em><a href="AI:">AI:</a></em></strong></strong> 在研究中，为了检测移植细胞的分化和迁移情况，研究者们采用了以下方法：</p><ol><li><p><strong>免疫组化染色</strong>：</p><ul><li>使用免疫组化染色技术来检测移植细胞在心肌组织中的分布和分化情况。例如，通过检测心肌特异性蛋白Troponin I（TnI）和结蛋白（desmin）的表达，可以确认移植细胞是否分化为心肌细胞。</li></ul></li><li><p><strong>免疫荧光双标法</strong>：</p><ul><li>利用免疫荧光双标法结合荧光显微镜观察，可以同时检测BrdU标记的移植细胞和血管平滑肌肌动蛋白（SMA）的表达。这种方法可以帮助研究者观察到BrdU标记的干细胞是否参与了新生血管的构成。</li></ul></li><li><p><strong>电镜观察</strong>：</p><ul><li>通过透射电子显微镜（TEM）观察移植细胞的超微结构，可以提供细胞形态和结构的详细信息。这有助于了解移植细胞在心肌组织中的整合情况以及它们是否形成了典型的心肌细胞结构。</li></ul></li><li><p><strong>BrdU标记</strong>：</p><ul><li>在移植前，将BrdU（5-溴脱氧尿嘧啶）加入到细胞培养基中，BrdU会掺入到细胞的DNA中。移植后，通过BrdU免疫组化染色可以追踪和定位移植细胞在心肌组织中的位置，观察它们的迁移和分布。</li></ul></li><li><p><strong>流式细胞术（FACS）</strong>：</p><ul><li>在某些情况下，可能会使用流式细胞术来分析细胞表面标志物的表达，以鉴定细胞的类型和状态。虽然在文档中没有明确提到使用FACS，但它是评估细胞分化和表型的一种常用技术。</li></ul></li></ol><p>这些方法共同提供了一个多角度的评估体系，使得研究者能够全面了解移植细胞在心肌梗死区域的存活、分化、迁移和功能整合情况。通过这些技术的应用，研究者能够验证干细胞移植联合VEGF基因治疗在心肌梗死治疗中的有效性。 </p><hr><p><strong><strong><em>&lt;_<u>&gt;</u></em></strong></strong> 能详述吗 _<br><strong><strong><em><a href="AI:">AI:</a></em></strong></strong> 当然可以。在研究中，为了详细评估移植细胞的分化和迁移情况，研究者们采用了以下具体的方法：</p><ol><li><p><strong>免疫组化染色</strong>：</p><ul><li><strong>目的</strong>：检测移植细胞是否分化为心肌细胞。</li><li><strong>方法</strong>：使用特异性抗体识别心肌细胞标志物，如心肌特异性蛋白Troponin I（TnI）和结蛋白（desmin）。通过免疫组化染色，可以在组织切片上观察到这些标志物的表达，从而确认移植细胞是否成功分化为心肌细胞。</li></ul></li><li><p><strong>免疫荧光双标法</strong>：</p><ul><li><strong>目的</strong>：观察BrdU标记的移植细胞是否参与了新生血管的形成。</li><li><strong>方法</strong>：在移植前，将BrdU加入细胞培养基中，使BrdU掺入细胞DNA。移植后，使用荧光标记的抗体（一抗）识别BrdU，同时使用另一种荧光标记的抗体（二抗）识别血管平滑肌肌动蛋白（SMA），以观察新生血管的结构。在荧光显微镜下，可以看到BrdU阳性的细胞（绿色荧光）与SMA阳性的血管（红色荧光）的共定位，表明移植细胞参与了血管壁的构成。</li></ul></li><li><p><strong>透射电子显微镜（TEM）观察</strong>：</p><ul><li><strong>目的</strong>：观察移植细胞的超微结构，了解其在心肌组织中的整合情况。</li><li><strong>方法</strong>：取心肌组织样本，经过固定、脱水、包埋等步骤，使用透射电子显微镜观察细胞的超微结构。这可以帮助研究者了解移植细胞是否形成了典型的心肌细胞结构，如肌小节等。</li></ul></li><li><p><strong>BrdU标记</strong>：</p><ul><li><strong>目的</strong>：追踪移植细胞在心肌组织中的分布和迁移。</li><li><strong>方法</strong>：在细胞移植前，将BrdU加入培养基中，使细胞在分裂时将BrdU纳入其DNA。移植后，通过BrdU免疫组化染色，可以在组织切片上观察到BrdU阳性的细胞，从而追踪细胞在梗死区域的分布和迁移路径。</li></ul></li><li><p><strong>流式细胞术（FACS）</strong>：</p><ul><li><strong>目的</strong>：虽然在文档中没有明确提到使用FACS，但这是一种常用的细胞表型分析技术。</li><li><strong>方法</strong>：通过流式细胞术，可以快速分析大量细胞表面的标记物，如CD44、CD105等，以鉴定细胞的类型和状态。这有助于了解移植细胞在心肌组织中的表型变化。</li></ul></li></ol><p>通过这些方法，研究者能够全面评估移植细胞在心肌梗死区域的存活、分化、迁移和功能整合情况，为干细胞移植治疗心肌梗死提供了重要的实验依据。 </p><hr><p><strong><strong><em>&lt;_<u>&gt;</u></em></strong></strong> 那么这篇论文的作者研究中采用了哪些方法检测移植细胞的分化、迁移情况呢？ _<br><strong><strong><em><a href="AI:">AI:</a></em></strong></strong> 在这篇论文中，作者为了检测移植细胞的分化和迁移情况，采用了以下方法：</p><ol><li><p><strong>免疫组化染色</strong>：</p><ul><li>使用免疫组化染色技术来检测移植细胞是否分化为心肌细胞。具体地，研究者们使用了针对心肌特异性蛋白Troponin I（TnI）的抗体进行染色，以确认移植细胞是否表达心肌细胞的标志物。</li></ul></li><li><p><strong>免疫荧光双标法</strong>：</p><ul><li>为了观察BrdU标记的移植细胞是否参与了新生血管的形成，研究者们采用了免疫荧光双标法。他们使用了鼠抗BrdU单克隆抗体（一抗1）和标有异硫氰酸荧光素（FITC）的羊抗鼠IgG（二抗1），以及鼠抗平滑肌肌动蛋白单克隆抗体（一抗2）和标有四甲基异硫氰酸罗达明（TRITC）的羊抗鼠IgG（二抗2）。这种方法允许研究者在同一视野下同时观察到BrdU标记的细胞（绿色荧光）和血管平滑肌肌动蛋白（红色荧光），从而确定移植细胞是否参与了血管壁的构成。</li></ul></li><li><p><strong>透射电子显微镜（TEM）观察</strong>：</p><ul><li>为了更详细地了解移植细胞的超微结构，研究者们使用了透射电子显微镜。他们对心肌梗死区及梗死边缘区的心肌组织进行了4%戊二醛固定，然后进行了一系列的脱水和包埋步骤，最后使用Leica UCT超薄切片机切片，并通过日立H-7500透射电镜进行观察。</li></ul></li></ol><p>这些方法为研究者提供了关于移植细胞在心肌梗死区域的分化、迁移和结构整合的详细信息，从而支持了干细胞移植联合VEGF基因治疗在心肌梗死治疗中的有效性的结论。 </p><hr><p><strong><strong><em>&lt;_<u>&gt;</u></em></strong></strong> 论文研究结果显示干细胞移植联合VEGF基因治疗对心肌梗死有哪些改善作用？请详述。 _<br><strong><strong><em><a href="AI:">AI:</a></em></strong></strong> 根据论文的研究结果，干细胞移植联合VEGF基因治疗对心肌梗死有以下改善作用：</p><ol><li><p><strong>心功能改善</strong>：</p><ul><li>研究显示，干细胞移植联合VEGF基因治疗（成肌细胞+VEGF基因治疗组）显著提高了左室射血分数（EF）、短轴缩短率（FS）和收缩期节段性室壁增厚率（RSWT）。这些指标的改善表明心功能得到了显著提升。</li></ul></li><li><p><strong>梗死面积减少</strong>：</p><ul><li>心肌梗死面积的测定结果显示，联合治疗组的梗死面积明显小于其他组别。这表明干细胞移植和VEGF基因治疗有助于减少心肌梗死区域的大小，从而减轻心肌损伤。</li></ul></li><li><p><strong>血管新生</strong>：</p><ul><li>通过免疫组化法和免疫荧光双标法检测，研究者发现联合治疗组在心肌梗死区域内部有明显的血管新生。新生血管的数量和分布情况表明，VEGF基因的转染促进了血管的形成，改善了梗死区域的血液供应。</li></ul></li><li><p><strong>心肌细胞凋亡减少</strong>：</p><ul><li>使用TUNEL法（末端脱氧核苷酸转移酶介导的dUTP末端标记法）检测心肌细胞凋亡，结果显示联合治疗组的心肌细胞凋亡指数显著低于心肌梗死对照组。这表明干细胞移植和VEGF基因治疗有助于减少心肌细胞的凋亡，保护心肌组织。</li></ul></li><li><p><strong>心脏结构重塑</strong>：</p><ul><li>研究还观察到，联合治疗能够延缓或阻止左心室重构的发生。左心室重构是心肌梗死后心脏结构和功能恶化的一个重要过程，通过减少重构，可以维持心脏的正常形态和功能。</li></ul></li><li><p><strong>移植细胞存活和分化</strong>：</p><ul><li>通过BrdU标记和免疫组化染色，研究者发现移植的干细胞在梗死区域存活并分化为心肌细胞，这有助于心肌组织的修复和功能恢复。</li></ul></li></ol><p>这些改善作用表明，干细胞移植联合VEGF基因治疗为心肌梗死的治疗提供了一种有效的策略，能够促进心肌再生，改善心脏功能，减少心肌损伤，并有可能降低心肌梗死患者的死亡率和心衰风险。 </p><hr><p><strong><strong><em>&lt;_<u>&gt;</u></em></strong></strong> 论文的结果分析得出哪些结论？该研究对心肌梗死治疗有何启发？ _<br><strong><strong><em><a href="AI:">AI:</a></em></strong></strong> 根据论文的结果分析，得出以下结论：</p><ol><li><p><strong>干细胞移植联合VEGF基因治疗的疗效显著</strong>：</p><ul><li>研究结果表明，与单纯干细胞移植或单纯VEGF基因治疗相比，干细胞移植联合VEGF基因治疗在改善心功能、减少心肌梗死面积、促进血管新生和减少心肌细胞凋亡方面效果更为显著。</li></ul></li><li><p><strong>移植细胞的存活与分化</strong>：</p><ul><li>通过BrdU标记和免疫组化染色，研究证实了移植的干细胞在心肌梗死区域存活并分化为心肌细胞，这有助于心肌组织的修复。</li></ul></li><li><p><strong>VEGF基因的促血管新生作用</strong>：</p><ul><li>VEGF基因的转染显著促进了梗死区域的血管新生，这有助于改善缺血区域的血液供应，为心肌细胞提供必要的氧气和营养。</li></ul></li><li><p><strong>心肌细胞凋亡的减少</strong>：</p><ul><li>干细胞移植联合VEGF基因治疗显著降低了心肌细胞凋亡指数，这有助于保护心肌细胞，减缓心肌损伤的进程。</li></ul></li><li><p><strong>心脏结构的保护</strong>：</p><ul><li>研究显示，联合治疗能够延缓或阻止左心室重构，这对于维持心脏的正常形态和功能至关重要。</li></ul></li></ol><p>该研究对心肌梗死治疗的启发包括：</p><ul><li><p><strong>多策略联合治疗</strong>：单一的治疗方法可能难以完全恢复心肌功能，而干细胞移植联合VEGF基因治疗提供了一种多策略联合治疗的新思路，可能更有效地促进心肌修复和功能恢复。</p></li><li><p><strong>个体化治疗</strong>：研究强调了选择合适的移植时机和方法的重要性，这提示在临床实践中可能需要根据患者的具体情况制定个体化的治疗方案。</p></li><li><p><strong>长期疗效评估</strong>：虽然研究显示了短期内的积极效果，但长期疗效和安全性仍需进一步研究，特别是在人体临床试验中。</p></li><li><p><strong>治疗机制探索</strong>：研究揭示了干细胞移植和VEGF基因治疗在心肌梗死治疗中的潜在机制，为未来的研究提供了方向，例如如何优化移植细胞的存活率、如何提高基因治疗的效率等。</p></li></ul><p>总体而言，这项研究为心肌梗死的治疗提供了新的视角，特别是在干细胞治疗和基因治疗领域的应用，为未来心肌梗死的治疗策略提供了科学依据。 </p><hr><p><strong><strong><em>&lt;_<u>&gt;</u></em></strong></strong> 本文研究有哪些创新之处？在心肌梗死干细胞移植及基因治疗方面做出了哪些贡献？ _<br><strong><strong><em><a href="AI:">AI:</a></em></strong></strong> 本文研究在心肌梗死干细胞移植及基因治疗方面的创新之处和贡献主要包括：</p><ol><li><p><strong>联合治疗策略</strong>：</p><ul><li>研究提出了干细胞移植与VEGF基因治疗的联合应用，这种策略不仅利用了干细胞的再生和修复能力，还结合了VEGF基因促进血管新生的作用，为心肌梗死的治疗提供了一种新的综合治疗方法。</li></ul></li><li><p><strong>优化的移植时机</strong>：</p><ul><li>研究选择了在心肌梗死后2周进行干细胞移植，这一时机选择有助于避免炎症反应的急性期，同时在瘢痕组织形成之前进行干预，提高了治疗效果。</li></ul></li><li><p><strong>细胞标记与追踪</strong>：</p><ul><li>使用BrdU标记移植的干细胞，通过免疫组化和免疫荧光双标法追踪细胞的分化和迁移，这为评估移植细胞在心肌组织中的行为提供了直接的证据。</li></ul></li><li><p><strong>多角度评估疗效</strong>：</p><ul><li>研究不仅通过心脏超声和冠状动脉造影评估心功能，还通过病理学方法测定梗死面积，以及使用TUNEL法评估心肌细胞凋亡，从多个角度全面评价了治疗的效果。</li></ul></li><li><p><strong>动物模型的建立</strong>：</p><ul><li>成功建立了小型猪急性心肌梗死模型，并通过PTCA球囊堵闭冠状动脉前降支方法，为研究心肌梗死的病理生理过程、缺血再灌注、缺血心肌的保护等提供了良好的动物模型。</li></ul></li><li><p><strong>基因治疗载体的选择</strong>：</p><ul><li>选择了腺病毒作为VEGF基因的载体，这种载体具有高效、稳定、易于操作等优点，为基因治疗提供了一个有效的传递系统。</li></ul></li></ol><p>这些创新和贡献不仅推动了心肌梗死治疗领域的研究进展，而且为临床应用提供了新的思路和方法。通过这种联合治疗策略，有望提高心肌梗死患者的治疗效果，减少并发症，改善患者的预后。 </p><hr><p><strong><strong><em>&lt;_<u>&gt;</u></em></strong></strong> 16. 未来在心肌梗死干细胞移植及基因治疗研究方面还需要关注哪些问题？_17. 本文的研究对其他相关领域有何影响？</p><ol start="18"><li>你对本文的整体评价是怎样的？</li><li>你认为本文有哪些值得进一步深入研究的地方？</li></ol><p><strong><strong><em><a href="AI:">AI:</a></em></strong></strong> 16. 在心肌梗死干细胞移植及基因治疗研究方面，未来需要关注的问题包括：</p><ul><li><strong>移植细胞的长期存活与功能维持</strong>：研究如何提高移植细胞在梗死心肌中的长期存活率和功能维持。</li><li><strong>移植时机与方法</strong>：探索最佳的移植时机和方法，以最大化治疗效果。</li><li><strong>免疫反应与安全性</strong>：研究如何减少移植细胞引起的免疫排斥反应，确保治疗的安全性。</li><li><strong>基因治疗的长期效果与潜在风险</strong>：评估基因治疗的长期效果，包括可能的基因突变和肿瘤风险。</li><li><strong>临床试验</strong>：将实验室研究成果转化为临床应用，进行大规模的临床试验以验证疗效。</li><li><strong>个体化治疗策略</strong>：开发针对不同患者特点的个性化治疗方案。</li></ul><ol start="17"><li>本文的研究对其他相关领域的影响可能包括：</li></ol><ul><li><strong>心血管疾病治疗</strong>：为心血管疾病，特别是心肌梗死的治疗提供了新的治疗思路。</li><li><strong>干细胞研究</strong>：推动了干细胞在组织工程和再生医学中的应用研究。</li><li><strong>基因治疗技术</strong>：促进了基因治疗载体和基因递送系统的优化。</li><li><strong>动物模型研究</strong>：为其他疾病模型的建立提供了参考，特别是在心血管疾病研究中。</li></ul><ol start="18"><li>对本文的整体评价：</li></ol><ul><li>本文通过严谨的实验设计和多角度的评估方法，成功地展示了干细胞移植联合VEGF基因治疗在心肌梗死治疗中的潜力。研究结果具有创新性，为心肌梗死的治疗提供了新的视角。同时，研究还为未来的临床应用和基础研究提供了有价值的数据和启示。</li></ul><ol start="19"><li>本文值得进一步深入研究的地方：</li></ol><ul><li><p><strong>临床应用研究</strong>：将研究成果转化为临床试验，评估其在人类患者中的安全性和有效性。</p></li><li><p><strong>机制研究</strong>：深入探讨干细胞移植和VEGF基因治疗改善心肌梗死的具体机制，包括细胞信号传导途径、基因表达调控等。</p></li><li><p><strong>优化治疗方案</strong>：研究如何优化移植细胞的预处理、移植剂量、移植后的支持治疗等，以提高治疗效果。</p></li><li><p><strong>长期跟踪研究</strong>：对接受治疗的患者进行长期跟踪，评估治疗效果的持久性和可能的长期副作用。 </p><hr></li></ul><p><strong><strong><em>&lt;_<u>&gt;</u></em></strong></strong> 20. 你对本研究结果是否认可？对实验设计和方法有何建议？_</p><ol start="21"><li>本文的研究对未来的研究有何启发？</li></ol><p><strong><strong><em><a href="AI:">AI:</a></em></strong></strong> 20. 对本研究结果的认可及实验设计和方法的建议：</p><ul><li><strong>结果认可</strong>：本研究通过严谨的实验设计和多角度的评估，展示了干细胞移植联合VEGF基因治疗在心肌梗死治疗中的积极效果。这些结果为心肌梗死的治疗提供了新的治疗策略，值得认可。</li><li><strong>实验设计建议</strong>：虽然研究设计已经相当全面，但可以考虑在未来的研究中增加对照组，例如使用其他类型的干细胞（如诱导多能干细胞iPSCs）进行比较，以进一步验证骨髓间充质干细胞（MSCs）的优越性。此外，可以探索不同来源的VEGF（如其他亚型或生长因子）对治疗效果的影响。</li><li><strong>方法建议</strong>：在实验方法上，可以考虑使用更先进的成像技术（如磁共振成像MRI）来更精确地评估心脏结构和功能的变化。同时，可以采用高通量测序技术来分析移植细胞在心肌组织中的基因表达变化，以揭示治疗的分子机制。</li></ul><ol start="21"><li>本文研究对未来研究的启发：</li></ol><ul><li><p><strong>多学科交叉研究</strong>：本研究结合了干细胞生物学、分子生物学、基因治疗和心血管疾病治疗等领域，展示了多学科交叉研究的重要性。未来的研究可以进一步探索这些领域的交叉点，以发现新的治疗策略。</p></li><li><p><strong>个性化医疗</strong>：研究结果强调了个体化治疗的重要性。未来的研究可以探讨如何根据患者的具体情况（如基因型、疾病阶段等）定制治疗方案。</p></li><li><p><strong>长期效果评估</strong>：虽然本研究提供了短期治疗效果的证据，但长期效果和安全性仍需进一步研究。未来的研究应关注治疗后的长期跟踪，以确保治疗的持久性和安全性。</p></li><li><p><strong>临床转化</strong>：本研究为临床转化提供了基础。未来的研究应致力于将这些实验室发现转化为临床实践，通过临床试验验证其在人类患者中的有效性和安全性。</p><hr></li></ul><p><strong><strong><em>&lt;_<u>&gt;</u></em></strong></strong> 23. 本研究对心肌梗死治疗的实际应用价值有哪些？_24. 你认为本研究在哪些方面还需要进一步改进或深入探索？</p><ol start="25"><li>如果你是审稿人，您会对本文提出哪些审稿意见或建议？</li></ol><p><strong><strong><em><a href="AI:">AI:</a></em></strong></strong> 23. 本研究对心肌梗死治疗的实际应用价值：</p><ul><li><strong>提供了新的治疗策略</strong>：通过干细胞移植联合VEGF基因治疗，为心肌梗死患者提供了一种可能的新治疗方法，有望改善患者的预后。</li><li><strong>促进了再生医学的发展</strong>：研究结果支持干细胞在心肌再生和修复中的潜力，推动了再生医学领域的发展。</li><li><strong>为临床试验提供了基础</strong>：研究结果为未来的临床试验设计提供了科学依据，有助于将实验室研究转化为临床实践。</li><li><strong>促进了相关技术的发展</strong>：研究中使用的细胞分离、培养、诱导分化和基因转染技术，为相关技术的进步和优化提供了参考。</li></ul><ol start="24"><li>本研究在哪些方面还需要进一步改进或深入探索：</li></ol><ul><li><strong>长期效果和安全性</strong>：研究需要进一步观察长期治疗效果和潜在的安全性问题，包括移植细胞的长期存活、功能维持以及是否有潜在的肿瘤风险。</li><li><strong>个体化治疗</strong>：研究可以探索如何根据患者的具体情况（如年龄、性别、疾病严重程度等）定制个性化的治疗方案。</li><li><strong>机制研究</strong>：深入研究干细胞移植和VEGF基因治疗改善心肌梗死的具体机制，包括细胞信号传导途径、基因表达调控等。</li><li><strong>临床试验</strong>：将研究结果应用于临床试验，评估其在人类患者中的安全性和有效性。</li></ul><ol start="25"><li>如果我是审稿人，我会对本文提出以下审稿意见或建议：</li></ol><ul><li><strong>数据完整性</strong>：请提供更详细的实验数据，包括实验重复次数、统计分析方法和结果的置信区间，以增强研究的可靠性。</li><li><strong>对照组设置</strong>：建议增加对照组，如使用其他类型的干细胞或不同的基因治疗策略，以更全面地评估研究方法的有效性。</li><li><strong>长期跟踪研究</strong>：建议进行长期跟踪研究，以评估治疗效果的持久性和潜在的长期副作用。</li><li><strong>机制探讨</strong>：鼓励作者深入探讨干细胞移植和VEGF基因治疗改善心肌梗死的具体机制，这将有助于理解治疗的深层原理。</li><li><strong>临床转化</strong>：建议作者讨论如何将研究结果转化为临床应用，包括可能面临的挑战和未来的研究方向。</li></ul><hr><p><strong><strong><em>&lt;_<u>&gt;</u></em></strong></strong> 好的。那么请你对这篇论文的作者研究工作，基于文档和我们上述的内容，做一个整体的总结和评价，并指出作者在这项研究中具体使用了哪些实验方法。 _<br><strong><strong><em><a href="AI:">AI:</a></em></strong></strong> 这篇论文的作者在心肌梗死治疗领域进行了深入的研究，通过干细胞移植联合VEGF基因治疗的策略，探索了一种新的治疗心肌梗死的方法。研究工作体现了以下几个方面的特点：</p><ol><li><p><strong>创新性</strong>：作者采用了干细胞移植与基因治疗相结合的创新方法，这在心肌梗死的治疗领域是一个新颖的尝试。通过将骨髓间充质干细胞（MSCs）与VEGF基因治疗相结合，研究旨在促进心肌再生和血管新生，改善心功能。</p></li><li><p><strong>严谨的实验设计</strong>：研究设计包括了详细的体外实验和体内动物模型实验，确保了研究结果的科学性和可靠性。作者通过构建小型猪急性心肌梗死模型，模拟了人类心肌梗死的病理过程，为研究提供了一个合适的平台。</p></li><li><p><strong>多角度评估</strong>：研究不仅关注了心功能的改善，还通过多种实验方法评估了移植细胞的分化、迁移、存活以及新生血管的形成。这些方法包括免疫组化染色、免疫荧光双标法、透射电子显微镜观察、BrdU标记追踪以及TUNEL法检测心肌细胞凋亡等。</p></li><li><p><strong>实际应用价值</strong>：研究结果对于心肌梗死的治疗具有重要的实际应用价值，为临床提供了新的治疗思路。特别是在干细胞治疗和基因治疗领域，这项研究为未来的临床试验和治疗策略的开发奠定了基础。</p></li><li><p><strong>研究深度</strong>：作者不仅关注了治疗的效果，还探讨了可能的作用机制，如VEGF基因如何促进血管新生，以及干细胞如何参与心肌组织的修复。这有助于更深入地理解治疗过程，为未来的研究提供了方向。</p></li></ol><p>总体来说，这篇论文在心肌梗死治疗领域展示了显著的研究进展，其严谨的实验方法和创新的治疗策略为该领域的研究提供了宝贵的贡献。然而，正如我们在之前的讨论中提到的，研究仍需在长期效果评估、个体化治疗策略以及临床转化等方面进行进一步的探索和改进。 </p><hr><p><strong><strong><em>&lt;_<u>&gt;</u></em></strong></strong> 作者在这项研究中具体使用了哪些实验方法。 _<br><strong><strong><em><a href="AI:">AI:</a></em></strong></strong> 在这项研究中，作者使用了以下实验方法：</p><ol><li><p><strong>细胞培养与诱导分化</strong>：</p><ul><li>使用密度梯度离心法和贴壁筛选法从小型猪骨髓中分离骨髓间充质干细胞（MSCs）。</li><li>在体外使用5-氮胞苷（5-aza）诱导MSCs向心肌样细胞分化。</li></ul></li><li><p><strong>基因构建与转染</strong>：</p><ul><li>使用腺病毒载体构建VEGF165基因，通过细胞内同源重组法在293细胞中表达。</li><li>将VEGF基因转染到诱导后的心肌样细胞中，通过免疫荧光染色和ELISA检测VEGF的表达。</li></ul></li><li><p><strong>动物模型建立</strong>：</p><ul><li>使用球囊闭塞法在小型猪中建立急性心肌梗死（AMI）模型。</li></ul></li><li><p><strong>干细胞移植与基因治疗</strong>：</p><ul><li>在AMI模型建立后，将转染VEGF基因的MSCs通过冠状动脉介入的方式移植到梗死区域。</li></ul></li><li><p><strong>心脏功能评估</strong>：</p><ul><li>使用心脏超声检查和冠状动脉造影评估心功能，包括左室舒张末期容积（LVEDV）、左室射血分数（EF）、短轴缩短率（FS）和收缩期节段性室壁增厚率（RSWT）。</li></ul></li><li><p><strong>心肌梗死面积测定</strong>：</p><ul><li>通过病理切片和染色，使用图像分析系统测量心肌梗死区域的面积。</li></ul></li><li><p><strong>细胞分化与迁移观察</strong>：</p><ul><li>使用免疫组化染色和免疫荧光双标法观察移植细胞在心肌组织中的分化和迁移情况。</li></ul></li><li><p><strong>心肌细胞凋亡检测</strong>：</p><ul><li>使用TUNEL法（末端脱氧核苷酸转移酶介导的dUTP末端标记法）检测心肌细胞凋亡。</li></ul></li><li><p><strong>超微结构观察</strong>：</p><ul><li>使用透射电子显微镜（TEM）观察移植细胞的超微结构。</li></ul></li></ol><p>这些实验方法共同构成了一个全面的评估体系，使得研究者能够从多个角度评估干细胞移植联合VEGF基因治疗在心肌梗死治疗中的有效性。 </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&amp;lt;_&lt;u&gt;&amp;gt;&lt;/u&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt; 帮我梳理整个文档的大纲 _&lt;br&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;a href=&quot;AI:&quot;&gt;AI:&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/str</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="文献分析报告：干细胞基因编辑" scheme="http://nikolahuang.github.io/tags/%E6%96%87%E7%8C%AE%E5%88%86%E6%9E%90%E6%8A%A5%E5%91%8A%EF%BC%9A%E5%B9%B2%E7%BB%86%E8%83%9E%E5%9F%BA%E5%9B%A0%E7%BC%96%E8%BE%91/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>SpyTag技术为蛋白赋能</title>
    <link href="http://nikolahuang.github.io/2023/10/24/SpyTag%E6%8A%80%E6%9C%AF%E4%B8%BA%E8%9B%8B%E7%99%BD%E8%B5%8B%E8%83%BD/"/>
    <id>http://nikolahuang.github.io/2023/10/24/SpyTag%E6%8A%80%E6%9C%AF%E4%B8%BA%E8%9B%8B%E7%99%BD%E8%B5%8B%E8%83%BD/</id>
    <published>2023-10-24T04:24:35.000Z</published>
    <updated>2024-03-04T17:46:48.254Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="SpyTag技术为蛋白赋能"><a href="#SpyTag技术为蛋白赋能" class="headerlink" title="SpyTag技术为蛋白赋能"></a>SpyTag技术为蛋白赋能</h3><p>2023-10-24转载</p><p><strong>1</strong><strong>.摘要</strong></p><p>本文详述了SpyTag技术的原理，及其在检测和控制蛋白活力方面的潜力。SpyTag与SpyCatcher结合时自发形成不可逆的异肽键。SpyTag&#x2F;SpyCatcher具有机械稳定性，因此被广泛用于研究蛋白折叠和力敏感性。一系列支架工具允许将SpyTag融合体组装成多聚体，从二聚体到180聚体或无限的1D、2D或3D网络。对于酶来说，Spy技术提高了蛋白的韧性，促进了底物通道，并组装了连续流生物催化的水凝胶。在活细胞中，SpyTag技术允许蛋白转运的成像，CAR-T细胞杀伤的重新定位，及核小体位置的控制。</p><p><strong>2</strong><strong>.原理</strong></p><p>SpyTag&#x2F;SpyCatcher是一种蛋白偶联方法，通过从化脓性链球菌纤维连接蛋白FbaB中分离的CnaB2结构域而产生。CnaB2自发地在Lys31和Asp117之间形成分子内异肽键（图1A）。SpyCatcher有113个氨基酸，含有活性Lys31，SpyTag，有13个氨基酸，含活性Asp117（图1A）。混合后，SpyTag和SpyCatcher结合并自发地进行由Spy-Catcher残基Glu77促进的酰胺化反应，形成分子间异肽键（图1B）。SpyTag&#x2F;SpyCatcher之间的自发酰胺化发生在很宽的温度范围和pH范围。SpyTag和SpyCatcher可以融合到蛋白的N端或C端，在某些情况下也可以融合到蛋白内部的loop结构。这两个片段都不含半胱氨酸，因此很容易在不同的细胞位置使用。该反应是不可逆的，可达到99%的转化率。</p><p><img src="https://pharmcube-pat.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/eabfbea18fc154fee741d850ee8d5244.png" alt="img"></p><p><strong>3</strong><strong>.应用</strong></p><p><strong>SpyTag&#x2F;SpyCatcher**<strong>亲和力改进</strong></strong><br>**</p><p>通过噬菌体展示选择和理性设计，突变体SpyTag003&#x2F;SpyCatcher003具有接近无限亲和的动力学。SpyTag003&#x2F;SpyCatcher003的反应速率为5.5<em>105 M-1 s-1，比SpyTag&#x2F; SpyCatcher（1.4</em>103 M-1 s-1）快约400倍（图2）。即使在低蛋白浓度（10 nM）下，SpyTag003&#x2F;SpyCatcher003在15分钟内反应接近完成，在此条件下，原始SpyTag&#x2F;SpyCatcher几乎没有反应（图2）。</p><p><img src="https://pharmcube-pat.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/df768ab7958a685bf8386ab19981887d.png" alt="img"></p><p><strong>Spy&amp;Go<strong><strong>：非反应性</strong></strong>SpyCatcher**<strong>亲和纯化</strong></strong><br>**</p><p>理想的纯化标签能够从复杂的混合物中简单有效地分离蛋白，但也应该增强该蛋白的下游功能。为了避免His6标签的局限性，如Ni2+的毒性，建立了使用SpyTag进行蛋白纯化的技术。Spy&amp;Go采用无反应性SpyCatcher突变体（SpyDock），对含有反应性SpyTags（original、SpyTag002或SpyTag003）的蛋白进行纯化（图3）。用Spy&amp;Go法纯化双标记（His6-tag&#x2F;SpyTag）麦芽糖结合蛋白的纯度高于Ni-NTA纯化的纯度。Spy&amp;Go可以从裂解物中纯化出N端或C端融合SpyTag以及内部含有SpyTag的蛋白，其结合能力为4-13 mg&#x2F;毫升。SpyDock树脂可多次再生，并可在20%乙醇中保存。</p><p><img src="https://pharmcube-pat.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/2716e19d515e8a70be8d7362757aa056.png" alt="img"></p><p><strong>锚定到微粒表面</strong>**<br>**</p><p>对于磁珠的连接，与羧酸激活的非特异性附着相比，SpyTag显示了定向介导的单域抗体锚定的优势（图4）。SpyTag介导的锚定已被应用于一系列蛋白的表面功能化，包括金纳米颗粒和量子点。利用SpyTag在单层石墨烯上进行锚定，可以提高低温电子显微镜在原子分辨率下的结构测定。SpyTag连接的蛋白可以固定在仿生硅组装的二氧化硅颗粒上或固定在细胞内合成的塑料颗粒上（图4）。</p><p><img src="https://pharmcube-pat.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/7fd69b93f4057cb2b4a53ceabd0fa869.png" alt="img"></p><p>为了解决胺介导的连接的不精确性，蛋白被融合到AviTag肽上，并使用BirA进行特异性地生物素化。生物素化的蛋白可以偶联到链霉亲和素连接的表面。然而，链霉亲和素&#x2F;生物素连接是可逆的，BirA可能无法使反应完全。SpyCatcher的N端的Lys和SpyTag的C端Asp间异肽键，这样力通过异肽键，而不破坏SpyCatcher结构域的其余部分。因此，SpyTag&#x2F;SpyCatcher已成为力谱的常用工具（图5）。例如，这种SpyTag锚定拉伸已被用于测试人类听力的机械基础或研究设计的膜蛋白的折叠方式。SpyTag锚定后可以使用原子力显微镜，光学镊子，或磁镊子测量力。</p><p><img src="https://pharmcube-pat.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/505c6c5e2bcc6609a215d0fccc92ee04.png" alt="img"></p><p><strong>控制蛋白的聚合状态</strong>**<br>**</p><p>天然蛋白有多种多聚结构，从熟悉的二聚体和四聚体，到具有60或180个拷贝的二十面体结构。这种多聚对蛋白活性产生重大影响。模块化共价组装产生一种携带SpyTag的蛋白，然后立即靠近其他蛋白支架工具箱（图6）。具有二面体对称的低聚组合可以通过“SpyAvidins”获得。研究发现链霉亲和素亚基可以与SpyCatcher融合，然后精确地用1、2、3或4个SpyCatcher拷贝产生的嵌合四聚体。因此，配体可以聚集，也可以与生物素化的配体结合。</p><p>为了获得更高的多聚体，使用了二十面体蛋白结构（图6）。与Dodecin融合的SpyCatcher是一种稳定的12聚体，可以定量地与SpyTag融合的配体偶联。SpyCatcher-linked铁蛋白有24个亚基，用于多聚化肿瘤新抗原。SpyCatcher-mi3是理性设计的60聚体，可在大肠杆菌中有效表达。SpyCatcher-AP205基于噬菌体衣壳，有180个亚基，可以与HIV、结核病和癌症相关的抗原偶联。</p><p><img src="https://pharmcube-pat.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/d18db13124c371a8debc281768f2754c.png" alt="img"></p><p><strong>蛋白功能复合化</strong>**<br>**</p><p>具有不同功能的蛋白可以通过基因融合连接在一起。然而，这样增加了蛋白折叠的复杂性。因此，有时模块化耦合更可取。人类蛋白组计划长期以来为人类蛋白组中的每种蛋白提供特定的结合试剂。共约20000种试剂，人们希望把8个不同荧光团和探针连接到每种试剂，以用于ELISA和体内成像，这是一个巨大的工程。但是，使用模块化耦合，可大大减少工作量（图7）。</p><p><img src="https://pharmcube-pat.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/60934ff5539f1411b812dcd1d1181d4d.png" alt="img"></p><p>通过将SpyTag&#x2F;SpyCatcher与SnoopTag&#x2F; SnoopCatcher正交结合，可以增强多组分组装，因此在Sepharose固相上应用了9个连接步骤。测试了由此产生的抗体&#x2F;纳米抗体在癌症细胞杀伤中的协同作用。CsgA淀粉样蛋白也可以作为固相，用于几丁质降解多酶途径的顺序组装（图8）。</p><p><img src="https://pharmcube-pat.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/dbfc19e72fc03665847639b1f050d177.png" alt="img"></p><p>为了解决传统发光二极管荧光粉对环境的影响，通过连接不同荧光蛋白来组装白色LED（图9）。同样，为了增加太阳能的转换，植物光捕获复合体与一种紫色光合细菌的反应中心共价结合，产生互补光吸收。</p><p><img src="https://pharmcube-pat.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/fdc579083006dcfe4112c6223a82f433.png" alt="img"></p><p><strong>酶的弹性和组装</strong>**<br>**</p><p>酶通常需要一个动态结构来结合和释放它们的底物和产物。因此，酶的稳定性在许多情况下是有限的。由于末端通常是蛋白中最灵活的部分，我们测试了如何通过SpyTag&#x2F;SpyCatcher将末端锁定在一起（图10），以改变酶的弹性。研究发现，如果以这种方式环化，往往收效颇丰，如，β-内酰胺酶在沸腾后几乎保留了所有的溶解度和催化活性（图10）。除温度外，环化后对有机溶剂和变性剂的耐受性增强。</p><p><img src="https://pharmcube-pat.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/cb13ee9f8b79df0d100c22f85813ddba.png" alt="img"></p><p>使用SpyTag&#x2F;SpyCatcher与酶本身作为构建材料组装水凝胶。这些酶网络在连续流动生物催化中表现出高效的催化转化和良好的稳定性（图11）。将3种酶与SpyTag&#x2F;SpyCatcher连接到弹性蛋白样多肽的水凝胶中，提高了维生素K2生物合成的产量。</p><p><img src="https://pharmcube-pat.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/aa8469c896eebf0d7096035bab5fd0a0.png" alt="img"></p><p>为了提高酶的性能，SpyTag&#x2F;SpyCatcher可以促进底物的招募。Sortase识别底物蛋白上的–LPXTG基序，并引导连接到携带寡甘氨酸的探针（图12C）。Tsourkas使用与SpyTag连接的-LPXTG和与SpyCatcher连接的Sortase，增强了底物对接，提高了反应速度和产量（图12C）。精确定位和长期组装对于下一代DNA测序也很重要，SpyTag将DNA聚合酶定位在纳米孔附近，电流变化读出核酸序列（图12D）。</p><p><img src="https://pharmcube-pat.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/9fee4dd2498500f3d2aa77dc9ef04cb7.png" alt="img"></p><p><strong>细胞生物学应用</strong>**<br>**</p><p>关于SpyTag的第一篇论文展示了如何使用与荧光染料连接的SpyCatcher将肽与感兴趣的细胞表面蛋白（ICAM-1）融合，用于活细胞上的特异性标记（图13A）。近年来，使用检查点抑制剂或嵌合抗原受体（CAR）T细胞的免疫疗法取得了临床成功，这是癌症治疗的一场革命。与SpyTag融合的抗体已被注射到小鼠，以引导表达SpyCatcher的CAR-T细胞杀死卵巢癌症（图13B）。为了加强对免疫系统中细胞-细胞相互作用的研究，在与质膜不同距离处存在SpyTag，以产生稳定的转染物（图13C）。膜修饰也可用于疫苗组装：减毒沙门氏菌的外膜囊泡含有SpyTag连接的大肠杆菌自身转运子，有助于展示SpyCatcher连接的免疫原（图13D）。</p><p><img src="https://pharmcube-pat.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/f8733830d84124145b69cd67e1709afa.png" alt="img"></p><p>SpyTag技术已应用于各种遗传和表观遗传研究。SpyCLIP被开发用于绘制细胞中RNA-蛋白相互作用，利用不可逆的SpyTag相互作用来减少背景并提高下拉效率（图14）。在细胞核内，SpyTag已被融合到转录因子中，用于改变核小体定位（图15）或用于CRISPR介导的基因编辑的缩小版Cas9。</p><p><img src="https://pharmcube-pat.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/359bebcc5e5f660db1df622ae4f004c6.png" alt="img"></p><p><img src="https://pharmcube-pat.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/9acb024cb2fd65c291a2f14b040ad181.png" alt="img"></p><p><strong>4</strong><strong>.结论</strong></p><p>像电子电路板中的组件一样可靠地重定向生物单元，是合成生物学的目标。拥有简单可靠的方法来连接蛋白之间或非蛋白成分是实现这一目标的重要组成部分。本文介绍了如何找到许多方法来使用SpyTag来应对这些挑战。SpyTag现在可以在蛋白生命的每个阶段做出贡献：纯化，分析和在细胞上或离体上的应用。</p><p><strong>5</strong><strong>.文章信息</strong></p><p>期刊：Chemical Science</p><p>DOI：10.1039&#x2F;D0SC01878C</p><p><a href="https://pubmed.ncbi.nlm.nih.gov/33552459/">https://pubmed.ncbi.nlm.nih.gov/33552459/</a></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h3 id=&quot;SpyTag技术为蛋白赋能&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#SpyTag技术为蛋白赋能&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;SpyTag技术为蛋白赋能&quot;&gt;&lt;/a&gt;SpyTag技术为蛋白赋能&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;2023-10-24转载&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;stron</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="BioNews" scheme="http://nikolahuang.github.io/tags/BioNews/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>宾大团队开发新型基因编辑工具，可在原代细胞中实现近100%的编辑效率</title>
    <link href="http://nikolahuang.github.io/2023/08/29/%E5%AE%BE%E5%A4%A7%E5%9B%A2%E9%98%9F%E5%BC%80%E5%8F%91%E6%96%B0%E5%9E%8B%E5%9F%BA%E5%9B%A0%E7%BC%96%E8%BE%91%E5%B7%A5%E5%85%B7%EF%BC%8C%E5%8F%AF%E5%9C%A8%E5%8E%9F%E4%BB%A3%E7%BB%86%E8%83%9E%E4%B8%AD%E5%AE%9E%E7%8E%B0%E8%BF%91100-%E7%9A%84%E7%BC%96%E8%BE%91%E6%95%88%E7%8E%87/"/>
    <id>http://nikolahuang.github.io/2023/08/29/%E5%AE%BE%E5%A4%A7%E5%9B%A2%E9%98%9F%E5%BC%80%E5%8F%91%E6%96%B0%E5%9E%8B%E5%9F%BA%E5%9B%A0%E7%BC%96%E8%BE%91%E5%B7%A5%E5%85%B7%EF%BC%8C%E5%8F%AF%E5%9C%A8%E5%8E%9F%E4%BB%A3%E7%BB%86%E8%83%9E%E4%B8%AD%E5%AE%9E%E7%8E%B0%E8%BF%91100-%E7%9A%84%E7%BC%96%E8%BE%91%E6%95%88%E7%8E%87/</id>
    <published>2023-08-29T05:55:05.000Z</published>
    <updated>2024-03-04T16:49:35.964Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<hr><p>迄今，由 RNA 引导的 CRISPR-Cas 系统已经有十多年的发展历史。期间，有许多新的技术被开发出来，并被用于生物学和医学等领域的研究中，比如，了解疾病的遗传基础、通过编程逆转疾病状态的工程细胞治疗等。</p><p>在此基础上，为了进一步落实基因组编辑技术在基础研究、细胞工程和基因治疗等领域的应用，相关领域的研究人员正在紧锣密鼓地开发更好的方法，希望能将 CRISPR-Cas 系统更有效地递送至原代细胞。</p><p>虽然已经有许多种（病毒载体、电穿孔和小分子药物等）CRISPR-Cas 系统的递送方法，但这些方法各自都存在着局限性。</p><p>具体来说，如果采用病毒式方法，病毒会不可避免地被整合到人的基因组，且会永远和人类的细胞一同存在，这会导致诸多安全问题。比如，若病毒载入的位点影响人类的抑癌基因，可能导致细胞发展为癌细胞；若病毒插入的位点不适合基因的表达，会造成低效率的基因编辑。并且，这种方法对载体的大小也有限制，无法包裹那些较大的载体。</p><p>如果采用电穿孔法，即先通过高电压击穿细胞膜，再将 CRISPR 的载体导入细胞中，会给细胞的活力和激活状态造成损伤。如果采用小分子化学药物包裹 mRNA 的方法，将载体递送到细胞中，会造成较高的生产成本，以及在细胞水平的表达量不统一，且 mRNA 也非常不稳定。</p><p>“要是我们能开发出一种方法，可以不用病毒、电击、mRNA，而是只用蛋白来实现基因编辑，就极大可能弥补当前那些传统方法存在的缺陷。”美国宾夕法尼亚大学史俊炜副教授表示。</p><p><img src="https://inews.gtimg.com/om_bt/OJyt3FOUBSEElStMSXL690E_xpq8aKfQ-5VYeAKfTEXTQAA/641" alt="图片"></p><p>图丨史俊炜（来源：史俊炜）</p><p>基于上述设想，他和团队设计了一套多肽辅助的纯蛋白基因组编辑（Peptide-Assisted Genome Editing，PAGE）的 CRISPR-Cas 系统（以下简称为 CRISPR-PAGE 系统），在方便、高效、无毒性的条件下，实现了对原代细胞的基因组编辑。研究结果显示，该系统在小鼠和人类原代 T 细胞中，能够实现高达 98% 的编辑效率；在人类原代造血干细胞和祖细胞中，则能够实现接近 100% 的基因编辑效率。</p><p><img src="https://inews.gtimg.com/om_bt/OCgklHmCaOh8BL_5BgmhDf05cVn7fUmssqLlcUnp3MkkcAA/641" alt="图片"></p><p>图丨CRISPR-PAGE 系统的开发（来源：Nature Biotechnology）</p><p>值得一提的是，CRISPR-PAGE 系统由穿透细胞的 Cas 蛋白和穿透细胞的核内体逃逸肽组成，只需 30 分钟的孵育期，就能在将细胞毒性和基因转录干扰降至最低的同时，实现强大的单基因组和多基因组编辑。</p><p>那么，具体来说，单基因组和多基因组编辑究竟是如何实现的呢？</p><p>“由于细胞膜和核膜都由脂类组成且带负电，因此我们就想，如果能在 CRISPR 蛋白的表面修饰足够多的正电或亲脂疏水性基团，这个 CRISPR 蛋白就会直接融合且穿透细胞膜和核膜，进而实现基因编辑。并且，在该方法中，蛋白和细胞之间是共孵育的，所以要实现单基因或多基因，只用孵育不同的蛋白即可。”史俊炜解释道。</p><p>同时，他也强调，该方法最大的应用意义在于，CRISPR-PAGE 系统是基于细菌生产，生产成本低、状态稳定、易于运输，同时也容易实现基因编辑，且编辑完后不留任何痕迹，也就是原代细胞里剩下的 CRISPR 的所有系统，会在两天之内完全清除。</p><p>2023 年 4 月 24 日，相关论文以《利用肽辅助基因组编辑的人类和小鼠原代细胞高效工程》（Efficient engineering of human and mouse primary cells using peptide-assisted genome editing）为题在 Nature Biotechnology 上发表[1]。</p><p><img src="https://inews.gtimg.com/om_bt/OLO8SDjiLsialAow4aHh0WCj8bLROUezMgIZ-XGHxoV1YAA/641" alt="图片"></p><p>图丨相关论文（来源：Nature Biotechnology）</p><p>宾夕法尼亚大学博士后研究员张珍为该论文的第一作者，宾夕法尼亚大学免疫学研究所所长 E·约翰·惠里（E. John Wherry）、宾夕法尼亚大学表观遗传学所长雪莱·L·伯杰（Shelley L. Berger）教授和史俊炜副教授担任论文的共同通讯作者。</p><p>在这项研究中，该团队主要把 CRISPR-PAGE 系统用于人类的 T 细胞和血液干细胞中。事实上，包括巨噬细胞、树突状细胞、自然杀伤细胞等在内的许多来自血液的细胞，都可以通过该系统实现基因编辑。</p><p>并且，如上所述，该方法是让带正电或带亲脂疏水基团的 CRISPR，通过带负电的细胞膜和核膜，遵循了基因正负电相互作用和脂类融合的原则，因此能为原代细胞的下一代基因工程，提供广泛通用的平台。</p><p>此外，该方法虽然已经实现了单基因或多基因敲除，但未来的基因编辑或细胞治疗方法，还要求能够达到单点突变、多点突变或整个基因的更换。因此，该团队后续也计划对该方法进行进一步的升级。</p><p>“虽然我们研究的这个方法是基于 CRISPR 的基因改造，但只要能够找到合适的表面带正电或具有亲脂疏水性的结构，其还能用于其他大分子或基于蛋白质的治疗递送，并有助于更多潜在治疗方法的开发。”史俊炜表示。</p><p>参考资料：</p><ol><li>Zhang, Z., Baxter, A.E., Ren, D. et al. Efficient engineering of human and mouse primary cells using peptide-assisted genome editing. Nature Biotechnology (2023). <a href="https://doi.org/10.1038/s41587-023-01756-1">https://doi.org/10.1038/s41587-023-01756-1</a></li></ol><p>2023年08月29日</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;迄今，由 RNA 引导的 CRISPR-Cas 系统已经有十多年的发展历史。期间，有许多新的技术被开发出来，并被用于生物学和医学等领域的研究中，比如，了解疾病的遗传基础、通过编程逆转疾病状态的工程细胞治疗等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此基础上，为了进一步落实基因组编辑技术</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="BioNews" scheme="http://nikolahuang.github.io/tags/BioNews/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>王皓毅和张勇团队合作开发新型TnpB微型基因编辑工具</title>
    <link href="http://nikolahuang.github.io/2023/07/04/%E7%8E%8B%E7%9A%93%E6%AF%85%E5%92%8C%E5%BC%A0%E5%8B%87%E5%9B%A2%E9%98%9F%E5%90%88%E4%BD%9C%E5%BC%80%E5%8F%91%E6%96%B0%E5%9E%8BTnpB%E5%BE%AE%E5%9E%8B%E5%9F%BA%E5%9B%A0%E7%BC%96%E8%BE%91%E5%B7%A5%E5%85%B7-md/"/>
    <id>http://nikolahuang.github.io/2023/07/04/%E7%8E%8B%E7%9A%93%E6%AF%85%E5%92%8C%E5%BC%A0%E5%8B%87%E5%9B%A2%E9%98%9F%E5%90%88%E4%BD%9C%E5%BC%80%E5%8F%91%E6%96%B0%E5%9E%8BTnpB%E5%BE%AE%E5%9E%8B%E5%9F%BA%E5%9B%A0%E7%BC%96%E8%BE%91%E5%B7%A5%E5%85%B7-md/</id>
    <published>2023-07-04T03:13:03.000Z</published>
    <updated>2024-03-04T17:31:11.639Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>转载</p><hr><h3 id="王皓毅和张勇团队合作开发新型TnpB微型基因编辑工具"><a href="#王皓毅和张勇团队合作开发新型TnpB微型基因编辑工具" class="headerlink" title="王皓毅和张勇团队合作开发新型TnpB微型基因编辑工具"></a>王皓毅和张勇团队合作开发新型TnpB微型基因编辑工具</h3><p>2023-07-03</p><p>　　CRISPR-Cas技术促进了生物医学研究。除了广泛使用的Cas9系统之外1，其他CRISPR亚型也不断被发现并应用于基因编辑，例如能够装载进AAV病毒的SaCas9（1053 aa）2以及更小的微型CRISPR-Cas系统Cas12f（400~550 aa）3-6。已发表的工作重建了CRISPR-Cas系统的起源，发现原核转座子编码的IscB和TnpB蛋白分别是Cas9与Cas12核酸酶的祖先7。这些祖先蛋白尺寸较小，但其是否具备核酸酶活性缺乏证据；直到2021年，IscB和TnpB被发现在非编码RNA（omegaRNA或reRNA）引导下切割双链DNA，证实了其与CRISPR-Cas系统相似的工作机制8, 9。TnpB由IS200&#x2F;IS605等原核转座子家族编码，并被推测参与转座子的扩张9。TnpB的分布非常广泛，在目前已知的基因组存在超过百万的拷贝8；但此前的研究只发现了一种在人类细胞中具有活性的TnpB核酸酶（ISDra2），且效率不高9；因此，TnpB这一有潜力作为微型编辑工具的多样性宝库急需系统性的挖掘和研究。同时，由于可能推动转座子扩张，TnpB靶向切割DNA所依赖的关键元件（如reRNA）与转座子或存在关联，因而可以基于转座子信息进行预测，这将为工具的开发提供便利。</p><p>　　2023年6月29日，中国科学院动物研究所&#x2F;北京干细胞与再生医学研究院王皓毅研究员、项光海博士和中国科学动物研究所张勇研究员团队合作在<em>Nature Biotechnology</em>杂志在线发表题为Evolutionary mining and functional characterization of TnpB nucleases identify efficient miniature genome editors的研究论文。<em>Nature Biotechnology</em>杂志同时发表了Research Briefing文章对该研究成果进行了总结和展望（Hypercompact genome editors are discovered by mining a transposon family）。该研究创新性地建立了对TnpB相关靶向基因编辑系统的大规模挖掘方法，并首次对多样性极其丰富的TnpB核酸酶进行了大规模挖掘，从而鉴定到了33个在原核系统具有靶向编辑活性的TnpB蛋白，其中5个在真核系统具有活性。</p><p>　　研究团队首先对ISfinder原核转座子数据库中IS605编码的TnpB蛋白进行了全面的分析和挖掘，从64个候选项中鉴定出了25种在大肠杆菌中活跃的系统，其中3种在人类细胞中具有基因编辑活性。对于功能数据的进一步分析则揭示TnpB蛋白相关的reRNA骨架与IS200&#x2F;IS605转座子的RE序列具有完全重叠的3’末端；而TAM序列则与转座子上游的插入位点序列相同。该结果表明在TnpB系统中，与RNA介导的编辑器相关的三大要素（核酸酶、gRNA骨架和TAM序列）均可通过生物信息分析准确预测；这为大规模筛选高活性TnpB核酸酶奠定了基础。这一发现同时也进一步确定了TnpB在IS605中的功能，即作为归巢核酸酶切割转座之后的原位点，从而诱导重组修复实现转座子的拷贝数扩增。</p><p>　　研究团队随后从4个方面对TnpB相关的reRNA骨架进行了分析，结果表明：1）reRNA骨架在120-300nt的长度范围内均能够有效发挥功能，而120-140nt的reRNA骨架活性最强；2）reRNA骨架在3’末端的碱基对其功能有重要影响，单一碱基的突变即会显著降低编辑活性；3）靶向序列的长度在16-20nt为最佳；4）靠近TAM端的12nt是TnpB编辑器的核心序列。研究者进一步整合分析了影响TnpB编辑器活性的潜在因素，发现来自细菌的、由多拷贝转座子编码的、具有完整蛋白结构域和保守氨基酸的TnpB编辑器更为活跃。</p><p>　　最后，团队基于上述理解，建立了大规模挖掘全新TnpB基因编辑器的方法（下图），对部分未经转座子注释的原核基因组进行了从头注释和功能预测，并直接在人类细胞系中筛选获得了新的微型高活性TnpB编辑器ISAam1（369 aa）和ISYmu1（382 aa）。和其他微型Cas蛋白的平行比较发现，ISAam1和ISYmu1的活性与SaCas9相当，显著高于数种已报道的Cas12f蛋白及其变体。</p><p>　　综上，该研究建立了适用于TnpB编辑器的大规模筛选体系，进一步证明了TnpB在转座子扩张中的功能，并对这一类编辑器进行了系统的功能解析，从而获得了目前最小的具备原创知识产权的微型基因编辑器。考虑到体内基因治疗和细胞治疗经常因Cas蛋白过大而递送受限，这一成果将推动相关方面的研究和临床应用。</p><p>　　该研究由中国科学院动物研究所&#x2F;北京干细胞与再生医学研究院完成。北京干细胞与再生医学研究院&#x2F;中国科学院动物研究所王皓毅研究员、项光海博士和中国科学动物研究所张勇研究员为文章的共同通讯作者。项光海博士、研究生李源清、孙晶、霍雍元为文章的共同第一作者。王皓毅研究员长期致力于新型基因编辑工具的开发（Cell Discovery 2019）及CAR-T细胞治疗研究（<em>Cancer Cell</em> 2022）；张勇研究员则致力于转座子等机制介导的新重复基因的起源和进化研究（<em>Nature Ecology &amp; Evolution</em> 2022、<em>Nature Communications</em> 2021）。两个团队的合作推动了对TnpB的挖掘。该研究得到了科技部、中国科学院先导专项、农业农村部和国家自然科学基金委等项目的资助。</p><p>　　<strong>参考文献：</strong></p><p>　　1. Hsu, P.D., Lander, E.S. &amp; Zhang, F. Development and applications of CRISPR-Cas9 for genome engineering. Cell 157, 1262-1278 (2014).</p><p>　　2. Ran, F.A. et al. In vivo genome editing using Staphylococcus aureus Cas9. Nature 520, 186-191 (2015).</p><p>　　3. Bigelyte, G. et al. Miniature type V-F CRISPR-Cas nucleases enable targeted DNA modification in cells. Nat Commun 12, 6191 (2021).</p><p>　　4. Xu, X. et al. Engineered miniature CRISPR-Cas system for mammalian genome regulation and editing. Mol Cell 81, 4333-4345 e4334 (2021).</p><p>　　5. Wu, Z. et al. Programmed genome editing by a miniature CRISPR-Cas12f nuclease. Nat Chem Biol 17, 1132-1138 (2021).</p><p>　　6. Kim, D.Y. et al. Efficient CRISPR editing with a hypercompact Cas12f1 and engineered guide RNAs delivered by adeno-associated virus. Nat Biotechnol 40, 94-102 (2022).</p><p>　　7. Kapitonov, V.V., Makarova, K.S. &amp; Koonin, E.V. ISC, a Novel Group of Bacterial and Archaeal DNA Transposons That Encode Cas9 Homologs. J Bacteriol 198, 797-807 (2015).</p><p>　　8. Altae-Tran, H. et al. The widespread IS200&#x2F;IS605 transposon family encodes diverse programmable RNA-guided endonucleases. Science 374, 57-65 (2021).</p><p>　　9. Karvelis, T. et al. Transposon-associated TnpB is a programmable RNA-guided DNA endonuclease. Nature 599, 692-696 (2021).</p><p><img src="http://iscr.ac.cn/kxyj/kyjz/202307/W020230703345472092562.jpg" alt="230630-王皓毅1.jpg"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;转载&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&quot;王皓毅和张勇团队合作开发新型TnpB微型基因编辑工具&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#王皓毅和张勇团队合作开发新型TnpB微型基因编辑工具&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;王皓毅和张勇团队合作开发新型TnpB微型基因编辑工</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="BioNews" scheme="http://nikolahuang.github.io/tags/BioNews/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>新一代生物技术导弹--纳米抗体</title>
    <link href="http://nikolahuang.github.io/2022/09/01/%E6%96%B0%E4%B8%80%E4%BB%A3%E7%94%9F%E7%89%A9%E6%8A%80%E6%9C%AF%E5%AF%BC%E5%BC%B9-%E7%BA%B3%E7%B1%B3%E6%8A%97%E4%BD%93/"/>
    <id>http://nikolahuang.github.io/2022/09/01/%E6%96%B0%E4%B8%80%E4%BB%A3%E7%94%9F%E7%89%A9%E6%8A%80%E6%9C%AF%E5%AF%BC%E5%BC%B9-%E7%BA%B3%E7%B1%B3%E6%8A%97%E4%BD%93/</id>
    <published>2022-09-01T04:19:56.000Z</published>
    <updated>2024-03-04T17:41:40.654Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="新一代”生物技术导弹”–纳米抗体"><a href="#新一代”生物技术导弹”–纳米抗体" class="headerlink" title="新一代”生物技术导弹”–纳米抗体"></a>新一代”生物技术导弹”–纳米抗体</h1><p>发布时间：2022年09月01日</p><p><strong>纳米抗体–是什么？新在哪？</strong></p><p>　　抗体是一种免疫球蛋白，大多数动物和人类体内的IgG抗体为由轻链和重链组成的Y形结构，分子质量一般在150 ku左右。纳米抗体是科学家1989年发现的一种来源于骆驼科动物体内、天然缺失轻链的重链抗体可变区，分子质量只有15 ku，是常规抗体分子质量的1&#x2F;10。其蛋白质晶体结构长度为4 nm，直径为2.5 nm，是目前已知分子质量最小的抗体，因此称之为纳米抗体（图1）。相比于传统抗体，纳米抗体的活性结合区域较长，氨基酸数量多达16<del>18个，且其温度稳定性及有机溶剂耐受性更强，部分还可耐受蛋白酶，也能耐受更广的酸碱范围（传统抗体仅耐受pH6</del>9，纳米抗体可耐受pH2~11）。此外，纳米抗体的制备方式为工程菌表达，不同于传统抗体的杂交瘤细胞制备方式，因此也具有易表达、易于基因工程改造的优点。基于其稳定性、穿透力等方面的优势，目前纳米抗体在疾病治疗、诊断及物质检测等领域广受关注。</p><p><img src="http://www.ibp.cas.cn/kxcb_157836/kpwz_157839/202209/W020220901530745950888.png" alt="img"></p><p>图1 传统抗体与骆驼源纳米抗体的结构与分子质量比对</p><p><strong>性能优势–到底优在哪里？</strong></p><p>　　<strong>01 相对分子质量小而抗原结合活性强</strong></p><p>　　纳米抗体比常规抗体小那么多，其对抗原的结合活性是否不如常规抗体呢？事实并非如此，纳米抗体虽然体积尺寸小，但却具有亲本抗体的完整抗原结合活性。纳米抗体对抗原的高亲和性来自于其独特的蛋白质结构。</p><p><img src="http://www.ibp.cas.cn/kxcb_157836/kpwz_157839/202209/W020220901530746050450.png" alt="img"></p><p>图2 传统抗体与纳米抗体的活性结合部位比对[1]（a）传统抗体抗原结合位点展示；（b）纳米抗体CDR 环及结合部位构象展示</p><p>　　纳米抗体结构及活性部位如图2所示，其只有3个高度可变区域（CDR1&#x2F;CDR2&#x2F;CDR3）。由于纳米抗体的CDR3长度比一般抗体的CDR3长，在一定的程度上弥补了因轻链缺失而造成的结合力下降，从而使其具有较强的抗原结合能力[2]。并且，纳米抗体不含有多余冗杂结构，仅保留了最关键的抗原结合活性部位，这些部位被保守的框架区域（非高度可变区域FR1&#x2F;FR2&#x2F;FR3&#x2F;FR4）所包围，形成了形状较小的凸状、凹槽状或口袋状等空腔，可以优先识别裂口[3]，并结合这些隐藏和凹陷的抗原表位，这也是常规抗体难以识别的表位，因此，具备上述抗原结合活性是纳米抗体相较于常规抗体特有的一大优势，这也是它分子质量小但抗原结合活性强、不亚于常规抗体的原因。</p><p>　　<strong>02 稳定性高</strong></p><p>　　常规传统抗体稳定性较差，然而纳米抗体的稳定性却非同一般，主要归因于其内部存在额外的二硫键。在常规抗体中，形成环间二硫键的现象极少，而在纳米抗体中却较为普遍。基于二硫键不易断裂，构象不易发生改变，所以纳米抗体往往相对常规抗体更耐高温和高浓度的有机溶剂。</p><p>　　基于此优势，就可以预想到纳米抗体高稳定性特点在其应用环境中的重要性了。在抗体在生产应用过程中，有多种因素导致抗体蛋白结构发生诱导变性，包括温度、有机溶剂、压力、化学试剂、酸碱环境以及蛋白酶等。部分纳米抗体可以在-20 ℃、4 ℃条件下保存几个月，甚至在 37 ℃条件下保存几个月到一年也不会丢失其抗原结合活性[4]，这种长期稳定性使其能在室温下运输、储存和使用。纳米抗体区别于常规抗体的重要特点是其在极端温度下的可逆性[5]。这种可逆性可以通过检测高温孵育一段时间后纳米抗体的活性来进行表征（图3）。通过总结部分已报道的纳米抗体性能检测情况发现，大部分纳米抗体在 85 ℃高温长时间处理后仍可保持结合活性，而常规抗体则不可逆地失活[6-10]。</p><p><img src="http://www.ibp.cas.cn/kxcb_157836/kpwz_157839/202209/W020220901530746165466.png" alt="img"></p><p>图3 纳米抗体稳定性能探究（a）传统抗体与纳米抗体在不同温度下的活性展示[8]（b）纳米抗体在不同浓度有机溶剂下的ic-ELISA活性展示[9]</p><p>　　<strong>03 水溶性好</strong></p><p>　　相对于传统抗体，纳米抗体FR2区的4个脂肪族氨基酸残基被亲水性氨基酸取代，使得亲水性大幅提高，且部分FR2被拉伸扭转的CDR3环覆盖，避免与外界水环境的接触[11]，从而防止纳米抗体的二聚化。因此，相比于常规抗体，纳米抗体的水溶解性更好，表达量通常也较高。</p><p>　　<strong>04 穿透力强</strong></p><p>　　纳米抗体分子质量小、体积小，可瞬间穿透细胞进入胞内，高效捕获相关病原。这也是体积较大穿透力不够强的常规抗体所难以实现的。</p><p><strong>制备流程–如何制备？只需学会这几招！</strong></p><p><img src="http://www.ibp.cas.cn/kxcb_157836/kpwz_157839/202209/W020220901530746227590.png" alt="img"></p><p>图4 纳米抗体制备流程</p><p>　　第一步：设计抗原免疫驼源动物。简单来说，就是以大分子或小分子结构为基础设计半抗原，并偶联蛋白制成抗原去免疫驼源动物，一般要免疫4~5次。第二步：提RNA建库淘筛。即先取血，提取血中淋巴细胞中RNA，反转录为cDNA，再进行PCR扩增，电转化至感受态细胞后建立噬菌体文库，经噬菌体展示技术得到多株阳性克隆。</p><p>　　第三步：阳性克隆的表达纯化。用icELISA检测方法检板确定其抗原结合活性及抑制率后进行存菌、大量表达纯化既得纳米抗体活性蛋白。最后建立相应检测方法评估所得纳米抗体的抗原结合特异性、稳定性等各方面性能并进行应用。</p><p><strong>应用广泛–主要在哪些领域？如何应用？</strong></p><p><img src="http://www.ibp.cas.cn/kxcb_157836/kpwz_157839/202209/W020220901530746294206.png" alt="img"></p><p>图5 纳米抗体的广泛应用</p><p>　　<strong>01 为何在诊断与治疗中被寄予厚望？</strong></p><p>　　在疾病诊断与治疗方面，纳米抗体具有易渗透、快速肾脏清除的优势，可用荧光探针、酶示踪剂、生物素等分子进行标记作为示踪剂，与分子成像技术相结合从而优化成像系统，成为体外和体内成像的理想选择[12]。加上其分子质量小、穿透力强、灵敏度高、特异性强，当它进入体内后，可高效穿透细胞来快速捕获抗原、中和病毒以达到治疗目的。在中枢神经系统疾病、循环系统疾病、感染性疾病、肿瘤和炎症性疾病中纳米抗体也表现出优异的应用价值和前景，相关研究主要聚焦于肿瘤治疗且已取得了显著成效，为患者带来新的希望。单克隆抗体虽然也被用于肿瘤成像领域，但由于其较弱的肿瘤穿透能力和较长的血清半衰期，在进行肿瘤成像时很难形成高对比度的图像，因此在一定程度上限制了它的使用。而纳米抗体分子质量小，更容易渗透到肿瘤组织中，因此纳米抗体用于肿瘤成像可以检测到更多的靶点分布，同时，纳米抗体由于半衰期短，在人体内停留时间较短，这也避免了其在肿瘤成像中的系统性分布，因此纳米抗体在给药后不久便可以产生较高的肿瘤&#x2F;背景比。此外，纳米抗体可作为治疗动、植物病毒感染的理想工具，对病原的传播及时做出干预和控制。目前多数研究者还利用相同或不同的纳米抗体构建了多价、多特异性纳米抗体进行高效治疗，实现了提高捕获效率或同时捕获不同对象的目的。</p><p>　　基于纳米抗体对环境条件适应力强、变性后还可有效重折叠并恢复其抗原亲和力[5]的优势，在医疗中可适用于多种给药途径，包括静脉和皮下注射、鼻吸入和口服等，比如最新分离出的可有效中和冠状病毒SARS-CoV-2的纳米抗体可以在冻干和气雾化后保持稳定不聚集且具有较高的亲和力，可作为制备预防和治疗新冠肺炎的鼻腔喷雾剂和雾化吸入疗法的潜在药物[13]。此外，纳米抗体还可作为结晶伴侣，通过调整抗体空间构象来稳定药物配体、诱导抑制剂的结合以增强抑制作用等。因此，具备上述功效的纳米抗体堪称新一代”生物技术导弹”。</p><p>　　<strong>02 在食品安全检测领域发挥强大功能</strong></p><p><img src="http://www.ibp.cas.cn/kxcb_157836/kpwz_157839/202209/W020220901530746421744.png" alt="img"></p><p>　　在食品安全检测领域，纳米抗体主要可在农药兽药残留领域、食品添加剂、生物毒素、致病微生物以及环境污染等多个方面发挥作用。目前已结合基因工程和蛋白质工程等手段开发针对农作物或食品中的各类农药及其代谢物、毒素检测的特异性纳米抗体，比如检测果蔬中的农药杀螟硫磷纳米抗体、检测韭菜中的农药腐霉利纳米抗体、检测农药代谢物3-苯氧基苯甲酸纳米抗体以及1-萘酚纳米抗体等，同时表征了其稳定性能。并通过建立多种方法如常规酶联免疫吸附法、免疫层析试纸条、生物素化以及荧光免疫检测技术等来验证其高灵敏度，以期更好更广泛地应用于食品安全中。然而，随着国家标准的不断更新以及食品安全质量要求的提高，部分纳米抗体未能达到期待的微量检测效果，要么抗原结合特异性不高，要么稳定性能较差。因此，为了使其更全面发挥功能，建议采用基因工程手段干预进化以提高纳米抗体的稳定性。</p><p>　　目前已有很多研究者通过定点突变、引入二硫键等基因工程方法制备出相对亲本更稳定的纳米抗体，但是此方法也会对纳米抗体的应用性能产生一定的影响，包括复性能力[3, 14]、亲和力以及特异性[15]等，还可能形成错误的二硫键而影响抗体表达量等[16]。因此，在进行抗体的二硫键工程化时应该综合考虑稳定性、亲和力与表达量等方面的影响。此外，大多数的工程化是基于共有序列的分析与经验值的基础，很少涉及晶体结构的分析，这会导致得出的稳定性结构信息具有一定的片面性，因而经常导致其对表达量与亲和力等其他性能产生不利的影响。一般来说，以高浓度纳米抗体制备晶体对纳米抗体的有效进化具有较高的理论指导。目前，本实验室[9]成功获得纳米抗体蛋白晶体，通过X-射线衍射技术解析获得准确的三维结构。并通过比对未加配体和添加配体的电子云密度图，这样即可清晰地显示加入配体的位置。</p><p>　　总体来说，蛋白质晶体的制备与结构解析是研究蛋白质结构最直观准确的技术，明确重链抗体识别方式、关键氨基酸残基、结合位点、作用力类型等关键信息，是全面探讨纳米抗体的一级序列结构、二级折叠结构、三级空间结构与稳定性的关系与规律的重要手段，也是未来深入探究抗原抗体之间分子相互作用机理以应用于实际蛋白质进化、实际样品检测的重要研究方向。只有深入解析纳米抗体结构，明确它们与抗原之间的相互作用，才能进行有效干预，生产出综合性能更强的能实现超微量检测的纳米抗体以适应当前食品质量安全要求的不断提高。</p><p><strong>结语与展望</strong></p><p>　　纳米抗体分子质量小，结构简单，基于其水溶性高、稳定性强、穿透力强等特点，在临床诊断治疗领域可极速捕获病毒抗原，高效阻断病原传播，成为继单克隆抗体之后的新一代”生物技术导弹”。然而，虽说纳米抗体较传统抗体更具优势，但依然存在一些局限性。一方面，用于开发纳米抗体的重链抗体目前只能从驼类动物或者鲨鱼科中获取，而传统的单克隆抗体从常用的小鼠体内便可获得；另一方面，现已报道的生产纳米抗体的方法在抗体产量、亲和性和降低生产成本方面依然具有较大的改进空间，尤其是部分具有额外二硫键的序列，表达难度更高。因此，克服这些局限性、促进纳米抗体大批量低成本生产将成为后续研究的重要方向之一，由于具有额外二硫键的纳米抗体稳定性高，复性容易，因此以包涵体形式表达或许可成为该类纳米抗体大批量生产的有效途径。</p><p>　　未来纳米抗体在结构生物学方面以及应用于复杂基质与环境的检测等方面也具有较为广阔的前景。尤其是在纳米抗体的结构与稳定性关系方面，尚存在许多不明确的潜在机理，值得进行深入的系统研究，为成功解析结构与稳定性内部机制以充分发挥纳米抗体功能，未来利用分子模拟技术与X射线衍射晶体技术等也将成为主要的研究方向之一。（详情请点击<a href="http://www.pibb.ac.cn/pibbcn/article/html/20210171"><strong>阅读原文</strong></a>）</p><p>　　<strong>参考文献</strong></p><p>　　[1] Fanning S, Horn J. An anti-hapten camelid antibody reveals a cryptic binding site with significant energetic contributions from a nonhypervariable loop. Prot Sci, 2011, 20 (7): 1196-1207</p><p>　　[2] Cai H, Yao H, Li T, et al. An improved fluorescent tag and its nanobodies for membrane protein expression, stability assay, and purification. Commun Biol, 2020, 3(1): 753</p><p>　　[3] Li C, Tang Z O, Hu Z X, et al. Natural single-domain antibody-nanobody: a novel concept in the antibody field. J Biomed Nanotechnol, 2018, 14(1): 1-19</p><p>　　[4] Akazawa-Ogawa Y, Takashima M, Lee Y H, et al. Heat-induced irreversible denaturation of the camelid single domain VHH antibody is governed by chemical modifications. J Biol Chem, 2014, 289(22): 15666-15679</p><p>　　[5] Goldman E R, Liu J L, Zabetakis D, et al. Enhancing stability of camelid and shark single domain antibodies: an overview. Front Immunol, 2017, 8: 865</p><p>　　[6] Anderson G P, Liu J L, Hale M L, et al. Development of antiricin single domain antibodies toward detection and therapeutic reagents. Anal Chem, 2008, 80(24): 9604-9611</p><p>　　[7] Tabares-Da Rosa S, Rossotti M, Carleiza C, et al. Competitive selection from single domain antibody libraries allows isolation of high-affinity antihapten antibodies that are not favored in the llama immune response. Anal Chem, 2011, 83(18): 7213-7220</p><p>　　[8] Graef R R, Anderson G P, Doyle K A, et al. Isolation of a highly thermal stable lama single domain antibody specific for Staphylococcus aureus enterotoxin B. BMC biotechnol, 2011, 11:86</p><p>　　[9] Bever C R, Majkova Z, Radhakrishnan R, et al. Development and utilization of camelid VHH antibodies from alpaca for 2,2’,4,4’-tetrabrominated diphenyl ether detection. Anal Chem, 2014, 86(15): 7875-7882</p><p>　　[10] Kim H J, McCoy M R, Majkova Z, et al. Isolation of alpaca anti-hapten heavy chain single domain antibodies for development of sensitive immunoassay. Anal Chem, 2012, 84(2): 1165-1171</p><p>　　[11] Melarkode Vattekatte A, Shinada N K, Narwani T J, et al. Discrete analysis of camelid variable domains: sequences, structures, and in-silico structure prediction. Peer J, 2020, 8: e8408</p><p>　　[12] Vincke C, Muyldermans S. Introduction to heavy chain antibodies and derived nanobodies. Methods Mol Biol, 2012, 911:15-26 [</p><p>　　13] 孙山,谭星,庞晓燕,等. 纳米抗体技术应用的最新进展. 生物工程学报, 2022, 38(3):855-867</p><p>　　[14] Akazawa-Ogawa Y, Uegaki K, Hagihara Y. The role of intra-domain disulfide bonds in heat-induced irreversible denaturation of camelid single domain VHH antibodies. J Biochem, 2016, 159(1): 111-121</p><p>　　[15] Hussack G, Hirama T, Ding W, et al. Engineered single-domain antibodies with high protease resistance and thermal stability. PLoS One, 2011, 6(11): e28218</p><p>　　[16] Govaert J, Pellis M, Deschacht N, et al. Dual beneficial effect of interloop disulfide bond for single domain antibody fragments. J Biol Chem, 2012, 287(3): 1970-1979</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;新一代”生物技术导弹”–纳米抗体&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#新一代”生物技术导弹”–纳米抗体&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;新一代”生物技术导弹”–纳米抗体&quot;&gt;&lt;/a&gt;新一代”生物技术导弹”–纳米抗体&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;发布时间：2022年09月0</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="BioNews_Nano-antibody" scheme="http://nikolahuang.github.io/tags/BioNews-Nano-antibody/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>邓宏魁团队发表重大研究成果--化学小分子诱导人成体细胞转变为多潜能干细胞.md</title>
    <link href="http://nikolahuang.github.io/2022/04/14/%E9%82%93%E5%AE%8F%E9%AD%81%E5%9B%A2%E9%98%9F%E5%8F%91%E8%A1%A8%E9%87%8D%E5%A4%A7%E7%A0%94%E7%A9%B6%E6%88%90%E6%9E%9C-%E5%8C%96%E5%AD%A6%E5%B0%8F%E5%88%86%E5%AD%90%E8%AF%B1%E5%AF%BC%E4%BA%BA%E6%88%90%E4%BD%93%E7%BB%86%E8%83%9E%E8%BD%AC%E5%8F%98%E4%B8%BA%E5%A4%9A%E6%BD%9C%E8%83%BD%E5%B9%B2%E7%BB%86%E8%83%9E-md/"/>
    <id>http://nikolahuang.github.io/2022/04/14/%E9%82%93%E5%AE%8F%E9%AD%81%E5%9B%A2%E9%98%9F%E5%8F%91%E8%A1%A8%E9%87%8D%E5%A4%A7%E7%A0%94%E7%A9%B6%E6%88%90%E6%9E%9C-%E5%8C%96%E5%AD%A6%E5%B0%8F%E5%88%86%E5%AD%90%E8%AF%B1%E5%AF%BC%E4%BA%BA%E6%88%90%E4%BD%93%E7%BB%86%E8%83%9E%E8%BD%AC%E5%8F%98%E4%B8%BA%E5%A4%9A%E6%BD%9C%E8%83%BD%E5%B9%B2%E7%BB%86%E8%83%9E-md/</id>
    <published>2022-04-14T03:44:57.000Z</published>
    <updated>2024-03-04T06:51:41.750Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>转载</p><hr><h3 id="Nature-邓宏魁团队发表重大研究成果——化学小分子诱导人成体细胞转变为多潜能干细胞"><a href="#Nature-邓宏魁团队发表重大研究成果——化学小分子诱导人成体细胞转变为多潜能干细胞" class="headerlink" title="Nature | 邓宏魁团队发表重大研究成果——化学小分子诱导人成体细胞转变为多潜能干细胞"></a>Nature | 邓宏魁团队发表重大研究成果——化学小分子诱导人成体细胞转变为多潜能干细胞</h3><p>日期： 2022-04-14</p><p>2022年4月13日，北京大学生命科学学院、北大-清华生命联合中心邓宏魁研究团队在国际学术期刊Nature杂志在线发表了题为“Chemical reprogramming of human somatic cells to pluripotent stem cells”的研究论文，首次在国际上报道了使用化学小分子诱导人成体细胞转变为多潜能干细胞这一突破性研究成果。运用化学小分子重编程细胞命运（化学重编程），是继“细胞核移植”和“转录因子诱导”之后新一代的，由我国自主研发的人多潜能干细胞制备技术，为我国干细胞和再生医学的发展解决了底层技术上的“瓶颈”问题。</p><p>多潜能干细胞具有无限增殖的特性和分化成生物体所有功能细胞类型的能力，这些神奇的特质使其在细胞治疗、药物筛选和疾病模型等领域具有广泛的应用价值，是再生医学领域最为关键的“种子细胞”。在哺乳动物自然发育过程中，多潜能干细胞只短暂存在于胚胎发育的早期阶段，随后便会分化为构成生物体的各种类型的成体细胞，丧失其“种子细胞”的特性。如何逆转这一自然发育过程，使高度分化的成体细胞重新获得类似胚胎发育早期的多潜能状态，一直是干细胞与再生医学领域最重要的科学问题之一。</p><p>上世纪60年代，英国科学家John Gurdon在爪蟾中开发了细胞核移植技术，1997年Ian Wilmut团队利用该技术制备了克隆羊多莉，证明了哺乳动物高度分化的体细胞也可以被逆转为早期胚胎的初始状态，并获得了发育为整个动物个体的能力。2006年，日本科学家Shinya Yamanaka报道了使用转基因的方式可以将小鼠成体细胞重编程为多潜能干细胞，称为诱导多潜能干细胞（induced pluripotent stem cell，iPS细胞）。细胞核移植和导入外源基因的方法，证明了哺乳动物体细胞可以通过重编程逆转为胚胎发育早期状态，重新获得“多潜能性”。这两项技术于2012年荣获诺贝尔生理学或医学奖。iPS技术的建立，打破了传统胚胎干细胞的伦理限制，为构建病人自体特异性干细胞系提供了全新的方法，大大加速了干细胞临床应用的进程。近年来，已开展了针对帕金森、糖尿病和癌症等多种重点疾病的细胞治疗临床试验。然而，目前细胞治疗的技术体系都是国外发展起来的，中国能否拥有原创的底层技术？</p><p>长期以来，邓宏魁团队一直致力于开发调控细胞命运的新方法和建立制备干细胞的底层技术。2013年，邓宏魁团队在Science杂志发表了一项原创性的研究成果，即不依赖卵母细胞和转录因子等细胞内源物质，仅使用外源性化学小分子就可以逆转细胞命运，将小鼠体细胞重编程为多潜能干细胞（chemically induced pluripotent stem cells, CiPS细胞）。相比传统方法，化学小分子操作简便灵活，时空调控性强、作用可逆，可以对细胞重编程过程进行精确操控。另外小分子诱导体细胞重编程技术作为非整合方法，规避了传统转基因操作引发的安全问题，有望成为更安全的临床治疗手段。之后，邓宏魁团队又相继在Cell和Cell Stem Cell等杂志发表文章，详细阐明了化学重编程独特的分子机理，并进一步对小鼠化学重编程体系进行了大幅优化。随后，包括谢欣、姚红杰、裴端卿、刘林、祝赛勇等多个研究组利用相同或类似的化学小分子组合，重复和优化了小鼠化学重编程技术。化学重编程诱导多潜能干细胞的研究开辟了一条全新的体细胞重编程途径，不仅有助于更好地理解细胞命运决定和转变机制，而且为未来再生医学治疗重大疾病带来新的可能。</p><p>本次研究中，邓宏魁团队首次报道了使用化学重编程的方法，成功实现了使用化学小分子将人成体细胞诱导为多潜能干细胞(人CiPS细胞)。这一技术的建立开辟了人多潜能干细胞制备的全新途径，使其向临床应用，迈进了关键一步。</p><p>**<img src="https://bio.pku.edu.cn/Uploads/image/20220414/20220414081730_36716.png" alt="img"><br>**</p><p><strong>图1：新一代诱导多潜能干细胞技术</strong></p><p>作为高等动物，人类成体细胞特性和稳态调控的复杂性远非小鼠成体细胞可比，在表观遗传层面上存在重重障碍，严重限制了在人类成体细胞中激发细胞可塑性的可能。自2013年以来，尽管众多国际团队在小鼠化学重编程工作的启发下进行大量尝试，却一直未能解决人类成体细胞的化学重编程问题。这使得领域内普遍认为：人类成体细胞的表观遗传限制是极其严格的，很可能无法通过化学重编程激发人类成体细胞获得多潜能性。邓宏魁团队经过长期地坚持和不懈努力，突破了这一瓶颈。这一突破的关键步骤受低等动物再生过程启发。蝾螈等低等动物在受到外界损伤后其体细胞会自发的改变本身的特性，进而通过去分化获得一定的可塑性，借助这一可塑的中间状态实现肢体的再生。沿着这一思路，研究团队进行了大量化学小分子的筛选和组合，最终发现高度分化的人成体细胞在特定的化学小分子组合的作<br>用下，同样可以发生类似去分化的现象，获得具有一定可塑性的中间状态。在此基础上，研究团队最终实现了人CiPS细胞的成功诱导。</p><p><img src="https://bio.pku.edu.cn/Uploads/image/20220414/20220414081750_21107.png" alt="img"></p><p><strong>图2 人体细胞化学重编程诱导人CiPS细胞</strong></p><p>与传统的技术体系相比，CiPS细胞诱导技术具有更加安全和简单、易于标准化、易于调控等不可替代的优势，突破了iPS技术面临的限制，具有广阔的临床应用前景。1）安全性方面，之前在小鼠CiPS细胞中已经证明，其携带的遗传突变显著少于传统 iPS 细胞，产生的嵌合体小鼠在长达 6个月的观察期内不产生肿瘤且全部健康存活。同时，人CiPS细胞分化来源的胰岛细胞移植入小鼠和非人灵长类动物模型体内，经过长期观察未发现肿瘤形成；2）在个体化制备方面，研究团队目前已在不同年龄个体来源的体细胞类型上都可实现稳定诱导人CiPS细胞；3）在细胞标准化制备方面，化学小分子具有操作简单，时空调控性强，作用可逆，合成储存方便，易于标准化生产等一系列特点，使得人CiPS细胞在标准化和规模化生产方面有着不可替代的优势。要特别指出的是，人CiPS细胞能高效制备胰岛细胞，且安全有效地改善了糖尿病猴的血糖控制，凸显了人CiPS细胞作为“种子细胞”治疗重大疾病在安全性和有效性上的巨大优势。这一研究的主要结果于今年二月发表在医学杂志Nature Medicine上。</p><p><img src="https://bio.pku.edu.cn/Uploads/image/20220414/20220414081805_22713.png" alt="img"></p><p><strong>图3：人CiPS技术在生物医学领域具有广阔的潜在应用前景</strong></p><p>在此基础上，研究团队还描绘了化学重编程诱导人CiPS细胞的分子路径，揭示了化学重编程与传统转录因子重编程不同的分子机制和独特的调控机理。研究发现人CiPS的诱导以分阶段精确调控的方式发生，在早期阶段产生了特殊的中间状态。通过和低等动物再生去分化过程中细胞性质的详细比较，研究团队确认了人CiPS细胞诱导的早期阶段激活了与低等动物断肢再生早期类似的基因表达特征。更重要的是，研究团队还发现了调控这一类再生状态的关键信号通路，证明抑制过度的炎症反应，对于化学重编程诱导人体细胞重新获得类再生中间态至关重要。这一再生中间态为研究人体细胞重新激活再生基因提供了全新的思路，并且提示将来有仅通过化学小分子组合重新激活人体细胞可塑性和再生潜能的可能性，有望推动化学重编程在组织器官再生方向的应用，为再生医学研究提供新的可能途径。</p><p>**<div align="center"><img src="https://bio.pku.edu.cn/Uploads/image/20220414/20220414081834_61443.png" alt="图4. 化学重编程激活再生相关网络的分子机制"><br>**</div></p><hr><p>近年来，邓宏魁团队已经将化学重编程的策略拓展到了调控细胞命运的不同方面应用上。该团队利用化学小分子实现了不同体细胞类型间的转变，直接将皮肤细胞重编程为功能神经元（Cell Stem Cell, 2015；Cell Stem Cell, 2017）；建立了具有全能性功能特征的EPS细胞（Cell，2017）；解决了肝脏细胞功能体外难以长期维持的难题（Science, 2019），构建了具有再生能力的新型类器官模型（Cell Research, 2021），实现了体内原位化学重编程（Cell Discovery, 2021）。这一系列工作体现了化学小分子调控细胞命运的普适性。</p><p>综上所述，化学重编程技术体系的建立不仅在多潜能干细胞临床应用领域具有巨大的意义和价值，同时为细胞命运调控及再生生物学理论研究方面提供了全新的视角和平台。化学重编程可以精确调控细胞命运，有望成为高效制备各种功能细胞类型的通用技术，为治疗重大疾病开辟了新的途径。</p><p>北京大学生命科学学院、北大-清华生命联合中心邓宏魁教授领导了此项研究。邓宏魁教授，北京大学王金琳博士和中国人民解放军总医院卢实春教授是这一研究成果的共同通讯作者。北京大学关景洋，王冠，王金琳，张正元，傅瑶，成林，孟高帆，吕钰麟为该研究成果的主要作者。北京大学李程教授为该研究的生物信息分析提供了重要指导。本工作获得了北大-清华生命科学联合中心、国家重点研发计划项目、国家自然科学基金等支持。</p><p>原文链接：<a href="https://www.nature.com/articles/s41586-022-04593-5">https://www.nature.com/articles/s41586-022-04593-5</a></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;转载&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&quot;Nature-邓宏魁团队发表重大研究成果——化学小分子诱导人成体细胞转变为多潜能干细胞&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#Nature-邓宏魁团队发表重大研究成果——化学小分子诱导人成体细胞转变为多潜能干细胞&quot; class=&quot;headerlink</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="BioNews" scheme="http://nikolahuang.github.io/tags/BioNews/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Nature子刊：宏基因组中挖掘原核基因组的分析流程</title>
    <link href="http://nikolahuang.github.io/2021/11/03/Nature%E5%AD%90%E5%88%8A%EF%BC%9A%E5%AE%8F%E5%9F%BA%E5%9B%A0%E7%BB%84%E4%B8%AD%E6%8C%96%E6%8E%98%E5%8E%9F%E6%A0%B8%E5%9F%BA%E5%9B%A0%E7%BB%84%E7%9A%84%E5%88%86%E6%9E%90%E6%B5%81%E7%A8%8B/"/>
    <id>http://nikolahuang.github.io/2021/11/03/Nature%E5%AD%90%E5%88%8A%EF%BC%9A%E5%AE%8F%E5%9F%BA%E5%9B%A0%E7%BB%84%E4%B8%AD%E6%8C%96%E6%8E%98%E5%8E%9F%E6%A0%B8%E5%9F%BA%E5%9B%A0%E7%BB%84%E7%9A%84%E5%88%86%E6%9E%90%E6%B5%81%E7%A8%8B/</id>
    <published>2021-11-02T16:55:32.000Z</published>
    <updated>2024-03-04T17:08:52.419Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>转载</p><p><img src="Users\17769\blog\nikolahuang.github.io\source_posts\Nature子刊：宏基因组中挖掘原核基因组的分析流程\9e15cc4d05399b67f5f105b46393be17.png" alt="img"></p><p>宏基因组中挖掘原核基因组的分析流程</p><p>从宿主相关的短读长鸟枪宏基因组测序数据中恢复原核基因组</p><p>Recovering prokaryotic genomes from host-associated, short-read shotgun metagenomic sequencing data</p><p>Nature Protocols [IF:10.419]</p><p>2021-04-16  Articles</p><p>DOI: <a href="https://doi.org/10.1038/s41596-021-00508-2">https://doi.org/10.1038/s41596-021-00508-2</a></p><p>第一作者：Sara Saheb Kashaf1,2</p><p>通讯作者：Robert D. Finn1,2,3*(<a href="mailto:&#114;&#x64;&#x66;&#x40;&#x65;&#98;&#x69;&#46;&#x61;&#99;&#46;&#x75;&#107;">&#114;&#x64;&#x66;&#x40;&#x65;&#98;&#x69;&#46;&#x61;&#99;&#46;&#x75;&#107;</a>)</p><p>其它作者：Alexandre Almeida, Julia A. Segre</p><p>主要研究单位</p><p>欧洲生物信息学研究所，英国欣克斯顿惠康基因组校区(European Bioinformatics Institute (EMBL–EBI), Wellcome Genome Campus, Hinxton, UK)</p><p>美国国立卫生院(Microbial Genomics Section, National Human Genome Research Institute, National Institutes of Health, Bethesda, MD, USA)</p><p>摘要<br>从鸟枪法宏基因组序列数据中恢复基因组可以对微生物群落中的单个物种或菌株进行详细的分类和功能表征。恢复这些宏基因组组装的基因组 (MAG) 涉及七个阶段。首先，去除低质量碱基以及接头和宿主序列。其次，组装重叠序列以创建更长的连续片段。第三，根据序列组成和丰度对这些片段进行聚类。第四，这些序列簇或箱经过多轮质量评估和提纯以产生MAG。可选的第五阶段是 MAG 的去冗余以选择代表。接下来，对每个 MAG 进行物种分类。可选的第七阶段是评估已恢复的多样性比例。该方法的输出是基因组草图，它可以提供有关未培养生物的宝贵线索。该方法需要大约 1 周的时间运行，具体取决于可用的计算资源，并且需要具有高性能计算、shell 脚本编程和 Python 的经验。</p><p>背景<br>从历史上看，细菌群落的调查是通过培养研究进行的，这些研究偏向于在标准实验室条件下易于培养的物种。基于 DNA 的独立于培养的革命性方法为探索微生物群落开辟了新的窗口。直接从样本中提取和测序 DNA，无需事先在培养物中富集，可以减少对细菌群落的偏见调查。最常见的基于 DNA 的方法之一是鸟枪宏基因组测序，它涉及从生物样本中分离和测序 DNA。这反过来又允许推断有关已测序微生物群落的功能和分类信息，这将根据所使用的样本收集、DNA 提取和文库构建方法而有所不同 。对鸟枪法宏基因组序列数据进行分类分析的一种方法涉及将序列读长与来自培养细菌的参考基因组进行比较。这些基于读长的方法受到参考数据库不完整的限制。进一步限制基于读长的比对方法的效用是在不同菌株之间观察到的遗传异质性 ，其中参考菌株的遗传差异导致比对读长属于其他菌株的失败。一种分析鸟枪法宏基因组序列数据的补充方法依赖于从头组装和分箱来重建宏基因组组装的基因组 (MAG)。这种方法的一个主要优点是它允许恢复尚未分离和培养生物体的基因组，因此参考数据库中不存在。此外，基因组草图的重建提供了更广泛的基因组背景，以允许将单个分类群与特定功能联系起来。然而，由于用于生成 MAG 的计算方法的性质，它们可能会受到来自其他相关生物、高度碎片化和&#x2F;或不完整的基因组序列的污染。因此，使用 MAG 需要特殊的方法考虑，不应简单地将其视为分离基因组的替代品。尽管与分离基因组相比，它们的质量较低，但 MAG 重建有助于发现大量新生物和功能。</p><p>方法的开发<br>Development of the protocol</p><p>通过对人类肠道宏基因组数据集的大规模分析，Almeida 等人能够恢复大量新的细菌多样性。更具体地说，通过对 11,850 个人类肠道微生物组样本的分析，可以使用本方法中讨论的一些方法恢复1,952 种未培养的候选细菌物种。这些新的细菌物种在来自世界上研究不足地区的样本中特别丰富，使非洲和南美样本的读取分配改进了 200% 以上。通过结合来自公共人类肠道微生物组数据集的 200,000 多个培养的基因组和 MAG，Almeida 等人创建了统一的人类胃肠基因组 (UHGG)集。这些基因组的功能分析被用于生成统一人类胃肠蛋白 (UHGP)集，这表明新的基因组包含大量未开发的功能多样性。这两种资源可用于推动未来人类肠道微生物组的分类和功能分析。在本方法中，我们使用 Almeida 等人探索的宏基因组数据集的一个子集展示了我们的流程（图 1）。我们还简要讨论了这些方法如何应用于我们对人类皮肤微生物组的研究。我们选择了皮肤和肠道，因为它们各自代表一个具有独特特性的生态位：肠道是一个更加多样化和微生物丰富的环境，而人类皮肤样本通常具有较低的微生物生物量，宿主污染的比例更大。</p><p><strong>图1：从鸟枪法宏基因组中恢复原核 MAG 的工作流程概述</strong><br>Fig. 1: Overview of workflow for recovery of prokaryotic MAGs from shotgun metagenomic sequence data.</p><p><img src="Users\17769\blog\nikolahuang.github.io\source_posts\Nature子刊：宏基因组中挖掘原核基因组的分析流程\db32bff30cb64557248e1e8a8293943f.png" alt="img"></p><p>a，我们的工作流程示意图和用于执行每个步骤的 Snakemake 模块。</p><p><img src="Users\17769\blog\nikolahuang.github.io\source_posts\Nature子刊：宏基因组中挖掘原核基因组的分析流程\000c5a1d69f67d745a2bc913a7721c01.png" alt="img"></p><p>b，运行我们的 Snakemake 流程所期望的目录结构。</p><p><strong>优点和局限性</strong><br>Advantages and limitations</p><p>短读长测序技术，例如来自 Illumina 和 BGI 的技术，具有成本效益和准确度，并且具有高通量。从这些短读长测序技术生成的 MAG 已被证明可以在不同的数据集上重现，并极大地扩展了我们对生命之树的了解。然而，基于短读长测序数据集的方法在解析高度重复的基因组或其他高度保守的序列<strong>（例如在核糖体 RNA 基因中发现的序列）方面受到限制</strong>。长读长测序仪，例如 Pacific Biosciences 的 SMRT或 Oxford Nanopore 的 MinION，可以产生长度为 10 kb 或更长的读段。通过跨越这些重复区域的长度，长读长测序可以显着提高宏基因组组装的质量，但目前以降低核苷酸准确性为代价，这个问题可以通过结合短读长和长读序列数据来部分解决，称为混合组装。随着长读长测序技术在准确性和通量方面的性能不断提高，它们很可能会扩大其在宏基因组研究中的应用。</p><p>从宏基因组数据集重建基因组草图的局限性在于，由于各种技术原因（例如，样本测序深度通常不够高，无法充分覆盖存在的低丰度物种，高完整性和低污染的 MAG 可能仅代表整个宏基因组样本中一小部分）。一项研究检查了测序工作对使用计算机方法从 Illumina 序列数据集中恢复 MAG 的影响。作者发现，恢复中等和高质量 MAG 所需的最小测序阈值在 <del>0.6 到 ~6.1 Gb 之间变化，但随着测序工作的增加，MAG 的数量开始饱和。此外，恢复 MAG 所需的覆盖深度取决于样本的多样性。一项比较不同组装程序的研究表明，×10 的覆盖率足以恢复样本中独特物种的基因组，但当同一样本中存在密切相关的菌株时，需要更高的覆盖率 (</del>×50)。</p><p>MAG 的另一个主要限制是，与分离基因组相比，它们是从假定代表密切相关类群的重叠群的聚类中计算得出的。分箱算法有时无法区分来自不同生物体的重叠群，导致嵌合基因组草图（受污染的基因组）的恢复。他们也经常无法正确地整合来自质粒和其他移动遗传元件的重叠群。</p><p>最后，该方法的一个限制是我们的流程由许多不同的工具组成，每个工具都支持各种不同的输入和输出。本方法的重点主要是这些工具的具体应用，而不是讨论这些工具的所有可能的输入和输出。对于每个步骤，也可以有多种工具可以执行类似的角色。比较不同工具的优点不在本文的一般范围内。在故障排除部分，我们还讨论了可能出现的部分问题，但我们预计其他问题可以在与每个工具关联的 GitHub 问题部分中解决，或者如果适用，在与此方法关联的 GitHub (<a href="https://github.com/Finn-Lab/MAG_Snakemake_wf">https://github.com/Finn-Lab/MAG_Snakemake_wf</a> ）。</p><p>实验设计<br>该方法的输入是一组宏基因组，在此称为测序批次。更具体地说，输入是之前由 Almeida 等人分析的人类肠道微生物组测序数据。为了展示我们的方法如何适应从其他宿主相关的生物群落中恢复多样性，我们在讨论我们方法的第七阶段时简要讨论了我们对一组人类皮肤运行的分析。该皮肤数据集由 Oh 等人 从 594 个样本生成，可从 SRA 下载，登录号为 PRJNA46333。该方法的步骤 1-9 涉及我们工作流程的设置，包括安装软件和下载必要的数据和数据库。</p><p>阶段 1：预处理（步骤 10-14）<br>在开始分析鸟枪法宏基因组测序数据时，需要进行彻底的质量控制，以确保原始数据具有足够的质量，并且数据不存在可能影响下游分析的偏差或问题。FastQC为数据创建质量报告，可以提供读长质量和接头序列分布的概览（图 2）。此外，根据所研究的样本，鸟枪法宏基因组测序数据可能包含高比例的宿主与微生物读长。在这种情况下，可以使用 KneadData (<a href="http://huttenhower.sph.harvard.edu/kneaddata">http://huttenhower.sph.harvard.edu/kneaddata</a>) 等工具过滤宿主测序读长，该流程可以执行质量过滤、接头修剪和宿主净化。KneadData 使用 Trimmomatic 修剪接头序列并去除低质量读长。它还使用 Bowtie2 来丢弃与宿主基因组可比对的序列。数据预处理完成后，可以再次使用 FastQC 来可视化变化。</p><p><strong>图 2：预处理后宏基因组序列数据集的 MULTIQC 图</strong><br>Fig. 2: MULTIQC plots of metagenomic sequence datasets after preprocessing.</p><p><img src="Users\17769\blog\nikolahuang.github.io\source_posts\Nature子刊：宏基因组中挖掘原核基因组的分析流程\e1cbeccb8c7eb71414d4af41716a9d35.png" alt="img"></p><p>a，预处理后肠道数据集的 MULTIQC 图显示，对于每个读长文件 (FASTQ)，该位置所有碱基的每个位置的平均质量（Phred 分数）。绿色、橙色和红色的阴影将 y 轴质量值分别划分为质量非常好、质量合理和质量低的得分。每条绿线代表一个不同的读长文件。该图显示，经过预处理后，读长中每个碱基位置的平均质量值具有合理或非常好的质量。b，预处理后肠道数据集的接头含量的 MULTIQC 图。每行显示不同读长文件的接头序列的百分比。接头读长的百分比随着读长长度的增加而增加，因为一旦在读取中检测到接头序列，就假定它一直存在到读长的末尾。鉴于接头序列的百分比 &lt;5%（由绿色阴影表示），下游分析可以继续。</p><p><strong>阶段 2：组装（步骤 15 和 16）</strong><br>下一步是组装，包括将重叠的宏基因组读长合并到更长的连续 DNA 片段（重叠群）中。这些重叠群中的一些被排序并跨间隙合并以形成支架。基于德布鲁因图算法的方法通常用于鸟枪宏基因组序列数据，并且是本方法的重点。德布鲁因图组装软件的选择取决于科学问题和研究人员可用的计算资源。对组装软件的比较将这些工具分为以基因为中心的工具，例如 metaSPAdes 和 IDBA-UD，以及以基因组为中心的工具，例如 SPAdes。SPAdes 最初是为单细胞测序数据开发的，尽管其内存消耗很高，但已成功应用于一些低复杂度宏基因组的研究中。MetaSPAdes 是 SPAdes 工具包的宏基因组学流程，与 SPAdes 相比，它减少了内存使用量并改善了运行时间，因此更适合大型复杂的宏基因组数据集。此外，metaSPAdes 创建一致序列以形成每个重叠群的高质量代表，而不是试图代表每个菌株。MEGAHIT 被发现适用于以基因组和基因为中心的研究，如果可用的计算资源较少，则应使用。一项将不同组装软件应用于 Tara Ocean 宏基因组数据集的研究发现，SPAdes 生成了最长的重叠群，这使其最适合以基因组为中心的研究 。SPAdes 和 IDBA-UD 还导致了与参考基因组不对齐的最大数量的错误组装和重叠群。关于计算资源，同一项研究发现 SPAdes 是“内存最昂贵”的，而 MEGAHIT 是内存效率最高的。此外，IDBA-UD、SPAdes 和 metaSPAdes 需要最长的运行时间。另一项研究评估了个组装器在两个模拟宏基因组数据集上的性能：一个具有低丰度物种的高多样性数据集，类似于土壤等环境，以及一个具有密切相关物种的低多样性数据集，它模拟了生态系统，例如生物膜，以及低复杂度的真实宏基因组。他们根据与组装数量大小、组装精度和组装完整性相关的指标对最终组装进行了评估。对于模拟和真实的低复杂度宏基因组，发现 MaSuRCA 是最好的组装器，其次是 metaSPAdes。对于高度复杂的宏基因组，最好的组装器是 metaSPAdes。MEGAHIT 被发现适用于保守的组装策略，并且被发现具有低错误率和低 N50。鉴于肠道和皮肤是不同的样本，并且有足够的计算资源可用，因此本方法中使用了 metaSPAdes 进行组装。</p><p>第 3 阶段：分箱（第 17 步）<br>宏基因组组装高度碎片化，很难先验地确定重叠群源自哪个基因组，甚至样本中存在多少基因组。“分箱”的目标是对组装软件输出的支架或重叠群进行聚类，以生成分箱或假定的基因组草图。存在许多不同的工具来执行基因组分箱。这些工具可以根据它们提取用于执行分箱的特征的策略进行划分，包括基于序列组成的方法、基于序列丰度的方法和混合方法。基于序列组成的方法依赖于诸如 k-mer 核苷酸频率（样本中检测到的长度为 k 的所有序列组合的频率）和 G&#x2F;C 含量等指标。基于丰度的方法可以处理一个样本或多个样本。适用于多个样本的方法依赖于这样的假设：来自相同基因组的重叠群的覆盖范围应该在不同样本之间相关。混合分箱方法，例如 CONCOCT、MetaBat 2和 MaxBin 2，同时考虑了序列组成和丰度，并且已被证明可以实现更准确的分箱。分箱算法可以显示不同样本甚至一个样本中不同群落的不同性能。DAS Tool 和 MetaWRAP 等 bin 合并工具可用于平衡不同分箱方法的优势和劣势，并通过组合许多不同分箱工具的输出并选择最佳分箱来恢复最佳质量 的分箱。在此方法中，CONCOCT、MetaBat 2 和 MaxBin 2通过 MetaWRAP 流程使用。</p><p>第 4 阶段：质量评估和分箱提纯（步骤 18-26）<br>从宏基因组数据中恢复 MAG 是一个复杂的问题，需要谨慎和仔细的校正。因此，在对分类、系统发育和&#x2F;或功能潜力进行推断之前，评估分箱的质量非常重要。分箱的质量评估包括诸如完整性（包含在 bin 中的基因组的估计比例）、污染率（来自其他生物体的基因组序列的数量，被错误地与基因组草图合并）和菌株异质性等指标。通常通过检测基因组草图中单拷贝标记基因的存在和数量来估计完整性和污染率。未受污染且完整的 MAG 将在基因组中仅存在一次所有这些标记基因。在该方法中，使用了最广泛使用的用于估计原核基因组完整性&#x2F;污染率的工具之一 CheckM（图 3a、b）。CheckM 通过使用一组谱系特异性标记基因来评估基因组的质量，这些标记基因是通过将每个基因组放置在预先计算的系统发育参考树中来确定的。可以在本方法中使用的 CMSeq 流程 中实施的宏基因组读长比对来估计株水平异质性（图 3c）。CMSeq 通过基于比对结果计算 MAG 中检测到的多态率（非同义替换的比例）来估计株异质性。使用这些指标，可以将 MAG 分配到不同的质量级别。根据关于宏基因组组装基因组 (MIMAG) 的最低信息标准，完整性 &gt;90% 和 &lt;5% 污染的 MAG 应报告为高质量的基因组草图。这些高质量的基因组还应包含 5S、16S 和 23S rRNA 基因，以及 20 种可编码氨基酸中至少 18 种的 tRNA。然而，如之前所示rRNA 操纵子是从鸟枪法宏基因组测序数据组装的一个具有挑战性的区域。完整性≥50% 且污染&lt;10% 的MAG 应报告为中等质量。所有其他具有 &lt;50% 完整性和 &lt;10% 污染的 MAG 都应标记为低质量基因组。由于污染估计对于更不完整的基因组不太可靠，因此可以估计一个额外的质量分数 (QS)，计算为完整性 –（5 × 污染）以进行进一步的 MAG 质量过滤。关于株异质性，0.5% 的阈值先前已被证明是区分高质量和中等质量 MAG 的可靠指标。另一种评估 MAG 质量的方法是通过全基因组比对和与参考分离基因组的比较（图 3d、e）。要将 MAG 与 RefSeq 或内部基因组集合进行比较，可以使用 Mash或 MUMmer 等软件工具，本方法中均展示了这些工具。</p><p><strong>图 3：原核 MAG 的质量评估和物种分类</strong><br>Fig. 3: Quality assessment and taxonomic classification of prokaryotic MAGs.</p><p><img src="Users\17769\blog\nikolahuang.github.io\source_posts\Nature子刊：宏基因组中挖掘原核基因组的分析流程\01a0eeca3b2751a080f8c66bdd6bd9dc.png" alt="img"></p><p>a，完整性，b，污染率，c，我们的单样本和共同组装的 MAG 的株异质性。与单样本的 MAG 相比，共同组装的 MAG 具有较低的完整性和较高的株异质性。d，比对的 MAG 百分比与针对不同组装方法和 MAG 质量比对的分离（参考）基因组百分比。鉴于预计 MAG 不如参考基因组完整，预计 MAG 比对的百分比将高于分离物比对的百分比。应使用 Anvi’o 等工具进一步检查违反此预期的 MAG。e，这些 MAG 菌株的 ANI 分布比较。以下对应于所考虑的每种方法的 MAG 数量：单样本：n &#x3D; 422，共同组装：n &#x3D; 175。框长度表示数据的 IQR，并且须延伸到 1.5 × IQR 内的最低和最高值分别来自第一四分位数和第三四分位数。与使用 GTDB-Tk 对我们的 249 个去冗余单样本和共组装的MAG 进行物种分类相比，单样本 MAG 似乎与参考基因组具有更高的比对同一性。分类单元名称代表来自 GTDB r95 的名称。通过我们的分析，可以恢复灰色阴影的新型（未培养的）生物。</p><p>然后可以使用这些质量估计来提高分箱的质量。更具体地说，在当前的工作流程中，我们使用 MetaWRAP分箱 提纯，它使用 CheckM 完整性和污染估计来组合来自多个原始 分箱预测的输出，并使用“bin_refinement”函数生成改进的 分箱集。这个提纯过程首先生成混合分箱集，确保如果两个重叠群在任何原始集中的不同分箱中，它们不会放在混合分箱中。接下来，“bin_refinement”功能会考虑原始分箱 集以及不同的混合变体，以使用 CheckM 完整性和污染率估计来选择最佳质量的分箱。</p><p>虽然本方法中没有描述，但可以使用各种工具通过手动校正和重叠群分类对 MAG 集进行质量控制。MAG 可以使用 Anvi’o 等方法手动管理，该方法允许用户目视检查序列组成和差异覆盖的模式，以手动删除这些指标不同的重叠群。更大规模的研究可以受益于 RefineM 等工具，它可以自动识别具有不同四核苷酸特征、覆盖率或 GC 含量的重叠群。它还对基因组内的重叠群进行分类以去除潜在的异常值。Contig Annotation Tool (CAT) 可以类似地用于对每个重叠群进行分类并去除系统发育不一致的序列。然而，这些方法的应用受到不完整的参考数据库和潜在的不正确标记和&#x2F;或参考基因组污染的限制。</p><p>第 5 阶段：MAG 的去冗余（步骤 27）<br>在对分箱进行质量控制和提纯之后，可选的下一步是基因组去分箱。去分箱是对具有高序列相似性的基因组进行聚类，并为每个聚类确定最高质量的代表性基因组的过程。是否去冗余的选择取决于科学问题和研究人员可用的计算资源。去冗余有很多优点。基因组去冗余减少了下游分析的计算负担。它还提高了下游步骤（例如读长比对）的整体准确性。将测序读数比对回基因组集时，基因组集中的高度冗余会导致读长随机分配给多个冗余基因组，从而导致对冗余基因组的人为低丰度估计。然而，如果分析的目标是更好地了解种群多样性、进化或阐明附属基因组，则考虑整个基因组集很重要。在去冗余的过程中，需要进行成对的基因组比较，并且基因组比较的数量与基因组数量成二次方增加。可以使用各种度量来估计两个基因组之间的相似性，包括通过基因组的核苷酸水平比较估计的平均核苷酸同一性 (ANI) 和通过比较相应氨基酸估计的平均氨基酸同一性 (AAI)。ANI 用于估计密切相关基因组（物种或菌株水平比较）之间的基因组相似性，而 AAI 可用于估计更远相关基因组之间的相似性。本方法中使用的 dRep 等工具首先使用 Mash 对基因组距离进行快速估计，以形成大致相似基因组的主要集群，然后通过计算主要集群的每个成员之间的 ANI 来更准确地测量基因组距离。Mash的准确性对基因组大小和低完整性水平之间的巨大差异很敏感，因此在比较具有相似长度且完整性至少为 50% 的基因组时，该方法最为准确。次级簇的阈值取决于要解决的问题。90,000 个原核基因组的成对 ANI 比较发现细菌物种边界通常位于 ~95% 的 ANI。因此，如果目标是在物种水平上了解 MAG 的多样性，则可以使用 95% 的 ANI 阈值。在比较两个基因组时，比对分数 (AF) 也是一个需要考虑的重要因素。例如，通过水平基因转移，两个基因组可以共享一个小的可移动遗传元件，导致高 ANI 但低比对分数。有人提议 60% 的 AF 可用于物种级别的划分。对于不完整的 MAG，该值可以说是过于严格，因为 MAG 的较低 AF 足以分配物种级别的匹配（例如，Almeida 等人使用了30% 的 AF）。在形成冗余基因组的二级簇后，dRep 使用各种指标（如 N50、基因组长度以及 CheckM 对完整性、污染和菌株异质性的估计）从每个二级簇中选择最佳基因组。</p><p>阶段 6：物种分类（步骤 28）<br>可以使用多种方法对基因组进行准确的分类，其中大部分方法依赖于与参考数据库（如 NCBI GenBank 或基因组分类数据库  (GTDB)）的序列比较。例如，基因组分类数据库工具包 (GTDB-Tk)利用细菌和古菌参考树和多序列比对，以及 GTDB 分类框架为每个基因组分配分类谱系。为了对基因组进行分类，GTDB 流程首先使用 Prodigal 预测蛋白质编码序列，并使用 HMMER 在基因组草图中检测一组 &gt;100 个预定义的细菌和古菌标记基因。然后通过 pplacer 的系统发育放置将基因组分配参考树中的特定区域。分配给基因组的分类法取决于其在 GTDB 参考树中的位置、其相对进化分歧 (RED) 分数及其与最接近的参考基因组相关的 ANI。在该方法中，GTDB 和 GTDB-Tk 用于 MAG 的物种分类（图 3f）。</p><p>阶段 7：瓶颈评估（步骤 29-34）<br>我们可以通过将读长比对回组装和基因组集来估计捕获的基因组多样性的数量。对于每次运行，我们在 y 轴上绘制映射到其各自组装的读数百分比与映射到 x 轴上设置的最终基因组（MAG）的百分比读数（图 4a）。通过以这种方式可视化数据，可以判断映射到 MAG 的低百分比读数是否是由于与组装或分箱相关的问题。结果图中的底部象限代表未组装大部分序列读长的样本。各种因素会影响比对到组装集的读长百分比。一项研究使用 CAMISIM 微生物群落和宏基因组模拟器来创建不同的微生物群落，发现组装性能随着株水平多样性、异常错误分布和不均匀覆盖分布而降低。左上象限代表其中大部分读长已组装但重叠群未分箱或分箱对中等或高质量 MAG 没有贡献的样本。这些样本可能包含大量真核、病毒或质粒序列，这些序列可以组装但可能无法分箱以产生 MAG。右下角代表即使每个样本都没有成功组装的样本，我们可以在对使用其他样本生成的基因组进行比对时招募它们的大部分多样性。最后，右上角代表很好地映射到它们各自的组装集和最终 MAG 集的样本。该象限中的样本通常不太多样化。目标是获得映射到基因组集的高比例读长，例如使用不同的组装和分箱策略，这样无论比对到组装的读长百分比如何，我们都有高百分比的读长比对到最终 MAG 集。增加比对射到基因组集的读长百分比的一种方法是通过共同组装，如本方法所示。在共组装中，相关的宏基因组根据相关的元数据进行组合并组装在一起。此后，所有单独的宏基因组（这里称为运行）都被比对到共组装以执行分箱过程。通过这种方式，可以使用单个运行内的序列丰度和运行之间的差异丰度将重叠群聚类到分箱中。共组装特别有利于回收样品中低丰度存在的物种。</p><p><strong>图 4：使用读长比对来可视化组装和分箱中的瓶颈。</strong><br>Fig. 4: Using read mapping to visualize bottlenecks in assembly and binning.</p><p><img src="Users\17769\blog\nikolahuang.github.io\source_posts\Nature子刊：宏基因组中挖掘原核基因组的分析流程\40910fb02ff1c942c3064f77e640e5b5.png" alt="img"></p><p>a，用于评估从鸟枪法宏基因组测序数据中恢复基因组的组装和分箱方法的框架。对于每次运行，我们绘制比对到我们去冗余的 MAG 的百分比读长与比对到该样本组装集的读长百分比。基于样本相对于四个象限的位置，可以确定从样本中恢复多样性的瓶颈。在左上象限中运行，其中有高百分比的读长比对到组装，但读长比对到 MAG 集的百分比低，是那些可以从不同的 分箱或真核和病毒表征中受益的人。在左下象限中运行，其中组装范围低且该样本中的多样性未捕获到 MAG 集中，例如，分析其他数据集，以便未通过一次样本捕获的生物可以通过另一个样本进行组装和分箱。右下象限中的点表示组装范围较低的样本，但通过其他样本捕获了多样性。右上象限中的运行是那些组装范围很大并且大部分多样性也被捕获到去冗余的 MAG 集中的样本。b，我们用本方法中调查的肠道数据集展示了这个框架，作为一个额外的例子，153 个人皮肤运行来自我们对健康人类皮肤微生物组（本方法未涵盖）的调查，它揭示了在本方法中发现的两个象限皮肤数据集但不在我们的肠道数据集中这与具有大量真核和病毒多样性的皮肤一致。c，在我们的皮肤研究中，共组装、真核和病毒分析对比对到基因组集的百分比读长影响的可视化。d，使用共组装，通过汇集共享相关元数据的样本，以及通过我们的真核和病毒分析，可以在我们的基因组集中加入额外的多样性。因此，即使在读长比对到组装集的百分比很低的情况下，我们也能够实现到 MAG 的高百分比映射。虽然该方法没有详细说明我们的皮肤分析，但数据集可以从 SRA 下载，项目编号 PRJNA46333。</p><p>流程和语言<br>在处理大型数据集时，工作流语言对于确保可重复性和可扩展性至关重要。我们的工作是作为模块化 Snakemake 流程 (<a href="https://github.com/Finn-Lab/MAG_Snakemake_wf">https://github.com/Finn-Lab/MAG_Snakemake_wf</a>) 提供的，并执行从 SRA 下载数据到生成图片的每一步，所有步骤都无需人工干预。步骤以及相关的 Snakemake 规则如图 1a 所示。运行我们的流程所期望的输出目录树如图 1b 所示。</p><p>材料<br>硬件<br>至少500GB内存的高性能计算机</p><p>软件<br>MAG Snakemake 流程 (<a href="https://github.com/Finn-Lab/MAG_Snakemake_wf">https://github.com/Finn-Lab/MAG_Snakemake_wf</a>)</p><p>Singularity 3.5.0 (<a href="https://github.com/hpcng/singularity">https://github.com/hpcng/singularity</a>)</p><p>Snakemake 版本 5.18 (<a href="https://github.com/snakemake/snakemake">https://github.com/snakemake/snakemake</a>)</p><p>运行 MAG Snakemake 流程将自动从 SRA 下载测序数据。</p><p>测序数据可以通过使用 SRA 运行加入手动下载:</p><p>SRR1761666</p><p>SRR1761673</p><p>SRR1761674</p><p>SRR1761675</p><p>SRR1761698</p><p>SRR1761700</p><p>SRR1761701</p><p>SRR1761702</p><p>SRR1761705</p><p>SRR1761706</p><p>SRR1761708</p><p>SRR1761710</p><p>SRR1761713</p><p>SRR1761714</p><p>SRR1761717</p><p>SRR1761718</p><p>SRR1761719</p><p>SRR1761720</p><p>SRR1927149</p><p>SRR1929484</p><p>SRR1929485</p><p>SRR1929563</p><p>SRR1929574</p><p>SRR1930122</p><p>SRR1930128</p><p>SRR1930132</p><p>SRR1930133</p><p>SRR1930134</p><p>SRR1930138</p><p>SRR1930140</p><p>SRR1930142</p><p>SRR1930143</p><p>SRR1930144</p><p>SRR1930149</p><p>SRR1930176</p><p>SRR1930177</p><p>SRR1930179</p><p>SRR1930187</p><p>SRR1930244</p><p>Snakemake流程还将下载相关的singularity容器，以便可以使用我们流程所需的相关软件。或者，可以从以下位置手动下载这些工具：</p><p>ncbi-genome-download version 0.3.0 (<a href="https://github.com/kblin/ncbi-genome-download">https://github.com/kblin/ncbi-genome-download</a>)</p><p>Mash version 2.2.1 (<a href="https://github.com/marbl/Mash">https://github.com/marbl/Mash</a>)</p><p>parallel-fastq-dump version 0.6.6 &amp; fastq-dump version 2.8.0 (<a href="https://github.com/rvalieris/parallel-fastq-dump">https://github.com/rvalieris/parallel-fastq-dump</a>)</p><p>FastQC &#x3D; 0.11.7 (<a href="https://github.com/s-andrews/FastQC">https://github.com/s-andrews/FastQC</a>)</p><p>MultiQC &#x3D; 1.3 (<a href="https://github.com/ewels/MultiQC">https://github.com/ewels/MultiQC</a>)</p><p>kneaddata &#x3D; 0.7.4 with Trimmomatic &#x3D; 0.39 &amp; Bowtie &#x3D; 2.4.2</p><p>metaSPAdes version 3.14.0 (<a href="https://github.com/ablab/spades">https://github.com/ablab/spades</a>)</p><p>MetaWRAP &#x3D; version 1.2.2 (<a href="https://github.com/bxlab/metaWRAP">https://github.com/bxlab/metaWRAP</a>)</p><p>CheckM version 1.0.12 (<a href="https://github.com/Ecogenomics/CheckM">https://github.com/Ecogenomics/CheckM</a>)</p><p>Bowtie version 2.4.1 (<a href="https://github.com/BenLangmead/bowtie2">https://github.com/BenLangmead/bowtie2</a>)</p><p>Prokka version 1.14.5 (<a href="https://github.com/tseemann/prokka">https://github.com/tseemann/prokka</a>)</p><p>CMSeq version 1.0 (<a href="https://bitbucket.org/CibioCM/cmseq">https://bitbucket.org/CibioCM/cmseq</a>)</p><p>MUMmer version 3.23 (<a href="https://github.com/mummer4/mummer">https://github.com/mummer4/mummer</a>)</p><p>dRep version 2.3.2 (<a href="https://github.com/MrOlm/drep">https://github.com/MrOlm/drep</a>)</p><p>GTDB-Tk version 1.3.0 (<a href="https://github.com/Ecogenomics/GTDBTk">https://github.com/Ecogenomics/GTDBTk</a>)</p><p>BWA version 0.7.17 (<a href="https://github.com/lh3/bwa">https://github.com/lh3/bwa</a>)</p><p>samtools version 1.9 (<a href="https://github.com/samtools/samtools">https://github.com/samtools/samtools</a>)</p><p>数据库<br>RefSeq完整细菌基因组 (downloaded May 2020; <a href="https://www.ncbi.nlm.nih.gov/refseq/">https://www.ncbi.nlm.nih.gov/refseq/</a>)</p><p>GTDB数据库，版本95 (<a href="https://data.ace.uq.edu.au/public/gtdb/data/releases/">https://data.ace.uq.edu.au/public/gtdb/data/releases/</a>)</p><p>CheckM数据库 (<a href="https://data.ace.uq.edu.au/public/CheckM_databases/">https://data.ace.uq.edu.au/public/CheckM_databases/</a>)</p><h4 id="步骤"><a href="#步骤" class="headerlink" title="步骤"></a>步骤</h4><h5 id="流程安装"><a href="#流程安装" class="headerlink" title="流程安装"></a>流程安装</h5><p><strong>1 下载GTDB数据库95版(33G)</strong></p><p>wget -c <a href="https://data.ace.uq.edu.au/public/gtdb/data/releases/release95/95.0/auxillary_files/gtdbtk_r95_data.tar.gz">https://data.ace.uq.edu.au/public/gtdb/data/releases/release95/95.0/auxillary_files/gtdbtk_r95_data.tar.gz</a><br>关键步骤：GTDB 目前每两年更新一次，以包括 NCBI 组装数据库中存在的最新基因组</p><p>译者注：GTDB更新很频繁，2019年更新了4次(80&#x2F;83&#x2F;86&#x2F;89)，20年7月更新了95版，21年4月更新了202版(47G)。最新链接如下：</p><p>wget -c <a href="https://data.ace.uq.edu.au/public/gtdb/data/releases/release202/202.0/auxillary_files/gtdbtk_r202_data.tar.gz">https://data.ace.uq.edu.au/public/gtdb/data/releases/release202/202.0/auxillary_files/gtdbtk_r202_data.tar.gz</a><br><strong>2 下载RefSeq细菌基因组</strong></p><p>ncbi-genome-download bacteria –formats fasta –p refseq –assembly-levels complete<br>其中“bacteria”和参数“-p refseq”确保从 NCBI RefSeq 存储库下载细菌基因组。此外，“-formats fasta”表示基因组应为fasta 格式，“-assembly-level complete”仅下载完整的细菌 RefSeq 基因组。</p><p>关键步骤：如果需要古细菌基因组，同样可以使用“archaea”选项从 RefSeq 下载它们。</p><p>关键步骤：该方法于 2020 年 5 月下载的 RefSeq。</p><p><strong>3 接下来，使用默认 k-mer和sketch大小生成数据库的 Mash sketch：</strong></p><p>mash sketch -o refseq.msh &#x2F;path&#x2F;to&#x2F;RefSeq&#x2F;*fasta<br><strong>4 从 <a href="https://github.com/Finn-Lab/MAG_Snakemake_wf">https://github.com/Finn-Lab/MAG_Snakemake_wf</a> 将流程的代码下载</strong>到至少有 1.5 TB 磁盘空间的位置。将目录更改为该文件夹。使用以下命令将 GTDB 数据库和 RefSeq Mash 草图移动到子文件夹 &#x2F;data&#x2F;databases：</p><p>cd &#x2F;path&#x2F;to&#x2F;MAG_Snakemake_wf&#x2F;<br>mkdir -p data&#x2F;databases<br>mv &#x2F;path&#x2F;to&#x2F;refseq.msh data&#x2F;databases<br>mv &#x2F;path&#x2F;to&#x2F;gtdbtk_r95_data.tar.gz data&#x2F;databases<br>tar -xvzf data&#x2F;databases&#x2F;gtdbtk_r95_data.tar.gz<br>**5 安装 Python 3 版本的 Miniconda (**<a href="http://conda.pydata.org/miniconda.html)%E3%80%82%E5%AF%B9%E6%98%AF%E5%90%A6%E5%BA%94%E5%B0%86">http://conda.pydata.org/miniconda.html)。对是否应将</a> conda 放入 PATH 的问题回答“是”。获取 Singularity 版本 3.5.0。</p><p>wget -c <a href="https://repo.anaconda.com/miniconda/Miniconda3-py39_4.9.2-Linux-x86_64.sh">https://repo.anaconda.com/miniconda/Miniconda3-py39_4.9.2-Linux-x86_64.sh</a><br>bash Miniconda3-py39_4.9.2-Linux-x86_64.sh<br><strong>6 安装snakemake</strong></p><p>conda create -c conda-forge -c bioconda -n snakemake snakemake&#x3D;5.18<br>conda activate snakemake<br><strong>7 使用runs.txt 文件</strong>（我们之前对人类肠道微生物组进行的34 个测序样本）指定要分析的SRA 运行样本，每行都有不同的样本加入。使用 coassembly_runs.txt 文件（两个联合组装样本由 14 次测序样本组成）指定将合并到每个共组装样本中的样本。</p><p><strong>8 运行流程</strong></p><p>LSF作业系统提交任务:</p><p>snakemake –use-singularity –restart-times 3 -k –jobs 50 –cluster-config clusterconfig.yaml –cluster “bsub -n {cluster.nCPU} -M {cluster.mem} -e {cluster.error} -o {cluster.output}”<br>SLURM作业系统提交任务:</p><p>snakemake –use-singularity –restart-times 3 -k -j 50 –cluster-config clusterconfig.yaml –cluster “sbatch -n {cluster.nCPU} –mem {cluster.mem} -e {cluster.error} -o {cluster.output}”<br>关键步骤：运行此流程应自动生成与此协议相关联的数字，而无需人工干预。方法的其余部分将介绍构成流程的不同步骤。</p><p><strong>数据下载</strong><br>计算时间：16小时</p><p><strong>9 要使用 SRA 工具包下载与 SRA样本相关的测序数据</strong>，请使用：</p><p>prefetch {params.run} &amp;&amp; vdb-validate {params.run} &amp;&amp; parallel-fastq-dump –threads {threads} –outdir {params.outdir} –skip-technical –split-3 –sra-id {params.run} –gzip<br>Prefetch将保存与相关的 SRA 文件列表加入 {params.run} 。可以使用 vdb-config -i 设置存储 SRA 数据的路径，并将“location of user-repository”设置为具有足够存储空间的路径，然后通过键入“x”关闭交互窗口。检查 SRA 数据集的完整性以确保数据已成功下载至关重要。这可以使用 vdb-validate 来执行。接下来，使用 parallel-fastq-dump 将 SRA 文件转换为 FASTQ 格式。—split-3 选项将读长分成左右两端，但如果有不匹配的两端，这些将放在第三个单个文件。由于不需要诸如条形码和引物读长之类的技术读长，因此包含 —skip-technical 选项以删除这些技术部分。接下来，使用 —gzip 选项压缩生成的 FASTQ 文件。</p><p><strong>预处理</strong><br>kneaddata计算时间：48小时</p><p><strong>10 评估原始数据的质量以确保它没有任何问题或偏差很重要</strong>。FastQC 生成一个报告，以可视化与测序仪或起始库相关的问题。FastQC 的一个重要警告是，某些模块（例如重复序列和过丰富序列）仅计算数据子集（即每个文件中的前 100,000 个不同序列）的统计数据。可以提供将针对文库进行搜索的附加接头序列。如果未设置此选项，将搜索一组有限的接头。要对样本的正向读长运行 FastQC，请使用：</p><p>fastqc {input.fwd} –outdir {params.outdir}<br>其中 {input.fwd} 是 FASTQ 格式（或 FASTQ gzipped 格式）的正向读长，{params.outdir} 是存储 FastQC 分析输出的文件夹。可以使用相同的程序在反向读长上运行 FastQC。</p><p><strong>11 MultiQC 汇总多个样品的 FastQC 结果并创建单一报告以便于比较</strong>。MultiQC 报告提供有关整个数据集的信息，而 FastQC 报告可用于可视化单个读长的质量。要创建 MultiQC 报告，请使用：</p><p>multiqc {params.indir} -o {params.outdir}<br>在此命令中，{params.outdir} 表示输出目录，而 {params.indir} 是包含要聚合和汇总的所有 FastQC 分析的先前输出目录的目录。</p><p><strong>12 接下来，创建一个净化数据库，KneadData 将在下游预处理分析中使用该数据库</strong>。KneadData 是一种分析 流程，可用于质量控制和去除宿主污染。要使用 KneadData，需要一个 Bowtie2 格式的索引污染物数据库和 FASTQ 格式（或 FASTQ gzipped 格式）的读长。要去除人类宿主污染，请提供人类基因组的参考以比对读长。要以 Bowtie2 格式下载预先编入索引的人类基因组，请使用以下命令：</p><p>kneaddata_database –download human_genome bowtie2 {params.outdir}<br>创建去污数据库时，重要的是要考虑 PhiX (<a href="https://www.ncbi.nlm.nih.gov/nuccore/9626372">https://www.ncbi.nlm.nih.gov/nuccore/9626372</a>) 是否作为掺入添加到测序样品中，样品是否从宿主或实验室是否使用可能污染样品的其他生物体的 DNA。接下来，应将 PhiX、宿主和其他潜在污染物的基因组添加到一个文件中，并使用 Bowtie2 进行索引以创建污染物数据库。请注意，特别是对于低微生物生物量样品，例如皮肤拭子，还必须考虑试剂衍生的污染，通常称为“kitome(试剂组)”，因为即使是低水平的污染也会与已经微弱的“真实”信号竞争这些样品。解决试剂衍生污染的一种方法是通过合并和分析“空白”测序对照，其中试剂在不添加样品材料的情况下进行测序。通过阴性对照检测到的污染序列可以添加到污染物数据库中。</p><p><strong>13 进行质控和去污染</strong></p><p>kneaddata –remove-intermediate-output -t {threads} –input {input.fwd} –input {input.rev} –output {params.outdir} –reference-db {input.index} –trimmomatic {input.trimmomatic_path} –trimmomatic-options “ILLUMINACLIP:{input.pathtoadapters}:2:30:10: SLIDINGWINDOW:4:20 MINLEN:50” –bowtie2-options “–very-sensitive –dovetail”<br>其中 {input.fwd} 和 {input.rev} 是输入 FASTQ 文件，它们为双端数据提供了两次。{params.outdir} 是输出目录，{input.index} 是去污数据库文件夹的路径，{input.trimmomatic_path} 是包含 jarfile 的 Trimmomatic 文件夹的路径，{threads} 是分配的线程数.对于 —trimmomatic-options，使用‘ILLUMINACLIP:{input.pathtoadapters}:2:30:10: SLIDINGWINDOW:4:20 MINLEN:50’。ILLUMINACLIP 用于修剪接头和其他特定于Illumina的序列。使用“ILLUMINACLIP:{input.pathtoadapters}:2:30:10”，Trimmomatic 在文件 {input.pathtoadapters} 和每次读长中详述的接头之间搜索种子匹配或短对齐，允许最多两个不匹配。种子将被扩展和剪切，双端读长的分数为 30，单端读长的分数为 10。通常，读取质量在读长结束时会变差。使用选项 ‘SLIDINGWINDOW:4:20 MINLEN:50’ 修剪低质量的末端，当质量（也称为 Phred 分数）在此窗口中低于 20 时，将修剪 4 nt 的滑动窗口。接下来，删除任何序列短于 50 nt。在这里，参数的顺序很重要，因为在 SLIDINGWINDOW 之前添加 MINLEN25 只会在修剪前检查读取的长度，而在 SLIDINGWINDOW 之后添加 MINLEN25 会删除修剪后太短的读取。要使用的 —bowtie2-options 是“—very-sensitive”和“—dovetail”，用于将比对参数设置为非常敏感，并设置配对相互延伸以保持一致的情况。要减少分析所需的存储空间，请添加选项 —remove-intermediate-output 以便删除中间文件，包括大型 FASTQ。</p><p>修剪和过滤后的最终文件将分别作为 {inputname}_1_kneaddata_paired_1.fastq 和 {inputname}_1_kneaddata_paired_2.fastq 存储在输出目录中，用于正向和反向读长。这些文件将用于下游分析。kneaddata 的替代方案是基于 k-mer 的 BBDuk，它是 BBTools 包 (<a href="http://sourceforge.net/projects/bbmap/">http://sourceforge.net/projects/bbmap/</a>) 的一部分，可用于质量、接头剪切和污染物过滤。</p><p>关键步骤：对测序数据进行彻底的质量控制很重要，因为这一步会影响所有后续的下游分析。</p><p><strong>14 接下来，重新运行 FastQC 和 MultiQC</strong>，如步骤 10 和 11 中所示，以可视化预处理对数据集的影响。图 2 显示了预处理后读长的平均质量分数和接头含量的 MultiQC 报告。</p><p><strong>组装和共组装</strong><br>CPU计算时间：2600i小时</p><p><strong>15 要创建共组装示例，</strong>请按照文件 coassembly_runs.txt 中的详细说明将步骤 13 中预处理的 FASTQ 文件按元数据的分组合并，如下所示：</p><p>cat {input.fwd1_to_fwdN} &gt; {output.coas_fwd}<br>其中 {input.fwd1_to_fwdN} 是属于由空格分隔的感兴趣元数据的运行的所有前向读长，{output.coas_fwd} 是这些运行的前向读长取。重复该过程以生成联合组装反向读长取。尽管本方法在聚合运行以创建联合组装样本时考虑了年龄元数据，但其他样本元数据字段（例如，在欧洲核苷酸档案中可用）也可用于对样本进行分组。</p><p><strong>16 组装读长</strong>。可使用metaSPAdes(A)或MEGAHIT(B)</p><p>(A) MetaSPAdes</p><p>要使用 metaSPAdes，请按如下方式提供单样本和共组装双端读长：</p><p>spades.py –meta -1 {input.fwd} -2 {input.rev} -o {params.outdir} –threads {threads} -m {resources.mem}<br>其中 {threads} 是分配的线程数，-m 指定 SPAdes 的 RAM 限制（以 Gb 为单位），如果超过此限制，SPAdes 将终止。</p><p>(B) MEGAHIT</p><p>要使用 MEGAHIT，类似地指定共组装：</p><p>megahit -1 {input_1.fwd} -2 {input_1.rev} -o {params.outdir} -t {threads}<br>其中 -o 指定输出目录，{threads} 指定分配的线程数。MEGAHIT 生成的 final.contigs.fa 文件在标题（fasta 文件中以“&gt;”开头的行）中有空格和特殊字符。使用以下方法可视化文件头：</p><p>head final.contigs.fa<br>这些序列ID必须在下游分析之前进行格式化。</p><p><strong>分箱</strong><br>CPU时间：100小时</p><p><strong>17 宏基因组组装</strong>可以包含许多短重叠群，这些短重叠群本身在丰度和序列组成方面具有很大的变化。因此，这些短重叠群更有可能被错误地分箱。以前的工作发现，重叠群大小的合适下限是 2.5 kb，但如果组装质量非常好，则可以使用重叠群长度低至 1.5 kb。执行分箱如下：</p><p>metawrap binning -t {threads} -m {resources.mem} -a {input.fasta} –maxbin2 –metabat2 –concoct -l {params.mincontiglength} -o {params.outdir} {input.fwd} {input.rev}<br>其中，{input.fasta} 是通过组装获得的支架文件的路径，{params.mincontiglength} 表示最小重叠群长度并指定为 2500。输出文件夹将具有三个最终 bin 集：concoct_bins、maxbin2_bins、metabat2_bins。对于 co-binning，{input.fwd} 和 {input.rev} 表示正向和反向读长，每个读长取都由一个空格分隔。</p><p>质量评估和分箱提纯：估计 MAG 的完整性和污染率<br>CPU时间：25小时</p><p><strong>18 CheckM 可用于评估分箱的完整性和污染程度</strong>。CheckM 通过几个步骤评估分箱的质量。首先，“tree”命令将基因组分箱放入参考基因组树中。“lineage_set”命令创建一个标记文件，显示可用于评估每个 分箱的特定于谱系的标记集。然后将此标记文件传递给“analyze”，它识别将用于估计每个分箱的完整性和污染率的标记基因。‘qa’命令总结了不同汇总表中每个分箱的质量。使用以下命令执行上述步骤：</p><p>checkm lineage_wf -t {threads} -x {params.ext} –tab_table -f {output} {params.indir} {params.outdir}<br>其中 {threads} 表示线程数，{params.indir} 是包含所有分箱的目录，{params.ext} 表示分箱’fa’ 的扩展名，{params.outdir} 是 CheckM 输出目录和 {output} 是摘要 tsv 文件。</p><p>关键步骤：分箱的质量控制至关重要，因为包含低质量（高度碎片化、不完整和&#x2F;或受污染）的基因组将导致误导性的物种和功能表征。</p><p>质量评估和分箱提纯：估计 MAG 的株异质性<br>CPU时间：700小时</p><p><strong>19 要计算株异质性</strong>，首先按如下方式索引 MAG FASTA 文件：</p><p>bowtie2-build {input.MAG} {params.prefix}<br>其中 {input.MAG} 是 MAG 的 FASTA 文件，{params.prefix} 是为生成的索引文件选择的命名前缀。</p><p><strong>20 接下来，比对读长至MAG索引结果如下：</strong></p><p>bowtie2 –very-sensitive-local -x {params.outprefix} -p {threads} -1 {input.fwd} -2 {input.rev} | samtools view -uS - | samtools sort {threads} - -o {params.outprefix}.bam<br>samtools index -@ {threads} {params.outprefix}.bam<br>其中 {input.fwd} 和 {input.rev} 是正向和反向读长，{threads} 是分配的线程数，{params.outprefix} 是用于命名输出文件的前缀。</p><p><strong>21 细菌MAG运行Prokka</strong>:</p><p>prokka {input} –kingdom Bacteria –outdir {params.outdir} –prefix {params.prefix} –force –locustag {params.prefix} –cpus {threads}<br>其中 {input} 是 MAG FASTA 文件，{params.outdir} 是输出目录的名称，{params.prefix} 是标记输出文件时使用的名称。</p><p>关键步骤：使用选项 —kingdom Archaea 可以对古细菌 MAG 使用类似的程序。</p><p><strong>22 接下来，检查多态位点</strong>并使用CMSeq解析非同义位置、同义位置和比对位置的数量，如下所示：</p><p>scripts&#x2F;polymut.py -c {input.MAG} {params.outprefix}.bam –gff_file {input.gff} –mincov 10 –minqual 30 –dominant_frq_thrsh 0.8 &gt;<br>{params.outprefix}.cmseq.csv<br>其中 {input.MAG} 是 MAG fasta 文件，{input.gff} 是 Prokka 在上一步中输出的扩展名为 gff 的文件，{params.outprefix} 是输出文件的前缀。</p><p>质量评估和分箱提纯；MAG 与 RefSeq 基因组的比较<br>CPU时间：1小时</p><p>23 另一种评估 MAG 质量的方法是将它们与分离基因组（例如 RefSeq 中的基因组）进行比较。为此，首先使用以下方法确定 MAG 与每个参考基因组之间的混合距离：</p><p>mash dist -p {threads} {input.db} {input.MAG} &gt; {output}<br>其中 {threads} 是线程数，{input.db} 是 mash 数据库的路径，{input.MAG} 是将与 RefSeq 数据库进行比较的 MAG。</p><p>24 接下来，对 Mash 结果进行排序以确定最高命中及其 P 值，如下所示：</p><p>sort -gk3 {input} | sed -n 1p &gt; {output}<br>其中 {input} 是来自上一步的 mash 距离文件。{output} 文件是一个制表符分隔的文件，其中的列代表参考基因组的路径、MAG 基因组的路径、混搭距离、相关的 P 值和匹配的哈希值。</p><p>关键步骤：考虑 P 值很重要，因为它们表示偶然看到给定混搭距离的概率。较低的 P 值表示对获得的混合距离估计有更大的信心。</p><p>25 接下来，使用以下方法计算 MAG 和此最佳混合命中之间的对齐百分比 ANI：</p><p>dnadiff {params.reference} {params.MAG} -p {params.name}<br>其中 {params.reference} 和 {params.MAG} 是 MAG fasta 文件和参考基因组 fasta 文件的路径。带有前缀 {paramas.name} 的感兴趣的输出文件具有扩展名“.report”，并总结了比对、差异和 SNP。要使用的值是与参考 (REF) 对齐的碱基百分比、与 MAG (QRY) 和 ANI (AvgIdentity) 对齐的碱基百分比。</p><p>质量评估和分箱提纯；箱提纯<br>CPU时间：260小时</p><p>26 接下来，使用 metaWRAP 细化 bin，如下所示：</p><p>metawrap bin_refinement -o {params.outdir} -t {threads} -A {params.metabat} -B {params.maxbin} -C {params.concoct} -c 50 -x 10<br>其中 {threads} 是线程数，输出目录中的 {params.outdir} 和 {params.metabat}、{params.maxbin} 和 {params.concoct} 是通过获得的 MetaBAT、MaxBin 和 CONCOCT 的路径分别分箱。-c 和 -x 可分别用于指定下游分析中所需的分箱质量。提纯后的分箱 将存储在 {params.outdir}&#x2F;metawrap_50_10_bins 文件夹中。</p><p>关键步骤：此外，每个 pplacer 线程使用 &gt; 40 GB 的内存，因此为了优化资源使用，分配的内存量（以 GB 为单位）应该比线程数大 40 倍。</p><p>MAG 的去冗余（可选）<br>CPU时间：4小时</p><p>27 各种阈值可用于去除基因组目录中的冗余。在这一步中，使用 dRep 以 95% 的 ANI 对基因组进行聚类，这是描述原核物种的常用阈值。首先，dRep 使用 Mash 将 MAG 分组为主要集群（约 90% ANI）。此后，通过比对基因组（默认情况下是通过 ANImf）将来自每个主要集群的 MAG 放入物种级别的次要集群 (95% ANI)。要去冗余 MAG，请使用以下命令：</p><p>dRep dereplicate -p {threads} {params.outdir} -g {params.indir}&#x2F;*.fa -pa 0.90 -sa 0.95 -nc 0.30 -cm larger –genomeInfo {input.checkm} -comp 50 -con 5<br>其中 {params.indir} 是包含要删除的 MAG 的目录，{input.checkm} 是一个.csv 文件，包含四列，包括 bin 名称、完整性、污染和应变异质性以及标题“genome”、“completeness”、 “contamination”和“strain_heterogeneity”。此外，-nc 是二级比较期间基因组之间的最小重叠水平，-cm 是覆盖率方法，“larger”指定覆盖率应计算为两个基因组对齐部分的最大值：max((对齐长度&#x2F;基因组 1)，(aligned_length&#x2F;基因组 2))。</p><p>关键步骤：鉴于 MAG 是不完整的，请使用 0.30 的覆盖阈值（参数 -nc），这不如施加在完整基因组上的 0.60 对齐分数那么严格。值得注意的是，这可能低估了物种代表的数量。</p><p>物种分类<br>CPU时间：3小时</p><p>28 要对细菌和古菌 MAG 进行分类，请使用基因组分类数据库 和基因组分类数据库工具包 (GTDB-Tk)，如下所示。GTDB-Tk 指南建议该工具应用于具有 ≥ 50% 完整性和 ≤ 10% 污染的基因组。</p><p>gtdbtk classify_wf –cpus {threads} –genome_dir {params.indir} –out_dir {params.outdir} -x {params.ext}<br>其中 {params.indir} 是包含基因组的输入目录，{params.outdir} 是 GTDB 分析的输出目录，{params.ext} 是“fa”，因为分箱 具有“fa”扩展名。细菌的分类分析将存储在文件 gtdbtk.bac120.summary.tsv 中，古细菌的分类分析将存储在文件 gtdbtk.ar122.summary.tsv 中。</p><p>关键步骤：GTDB-Tk 需要多个 CPU 和 ≥ 128 GB 的 RAM。</p><p>瓶颈评估<br>CPU时间：120小时</p><p>29 将测序读长比对到参考基因组的过程需要参考的索引文件。要创建参考索引，请使用“bwa index”，如下所示：</p><p>bwa index {params.scaffold}<br>30 接下来，将预处理的测序读长比对到参考索引。BWA 的替代品是 Bowtie2。BWA 和 Bowtie2 的输出是 SAM 格式的比对文件。不是保存 bwa mem 的输出，而是通过“piping”将其重定向到 samtools 程序，立即将其转换为排序（二进制）BAM 格式。排序的过程涉及按照参考序列的顺序对比对进行排序。接下来，索引已排序的 BAM 文件。例如，要计算每个样本的读长比对到组装集的百分比，请使用</p><p>bwa mem -t {threads} {params.scaffold} {input.fwd} {input.rev} | samtools view -bS - | samtools sort -@ {threads} -o {params.alignedsorted} -<br>samtools index {params.alignedsorted}<br>samtools flagstat {params.alignedsorted} &gt; {output.flagstat}<br>其中 {input.fwd} 和 {input.rev} 是正向和反向读取，-bS 表示输入是 SAM 格式，输出将是 BAM 格式，{params.alignedsorted} 是输出对齐方式 排序和索引。两个 samtools 命令的“-”表示输入是来自“标准输入”而不是来自文件。-o 是输出文件的名称。</p><p>31 要计算比对到基因组集的读取百分比，首先连接去冗余每个 MAG 的 fasta 文件：</p><p>cat {input.fasta1_to_fastaN} &gt; {output.catalog}<br>其中 {input.fasta1_to_fastaN} 是 fasta 文件的路径，每个文件用空格分隔，{output.catalog} 是生成的 multifasta 文件。</p><p>32 然后按照与步骤 29 和 30 类似的过程进行操作：</p><p>bwa index {input.catalog}<br>bwa mem -t {threads} {input.catalog} {input.fwd}<br>{input.rev} | samtools view -bS - | samtools sort -@<br>{threads} -o {params.alignedsorted} -<br>samtools index {params.alignedsorted}<br>samtools flagstat {params.alignedsorted} &gt; {output.flagstat}<br>其中 {input.catalog} 是步骤 31 中生成的 multifasta 文件（{output.catalog}）。</p><p>33 要使用步骤 30 和 32 中生成的 flagstat 输出 {output.flagstat} 计算映射到基因组目录或组集的读长百分比，请计算主要比对的数量（比对 - 次要 - 补充）。然后将主要对齐的数量除以正向和反向读取的数量，以获得映射的读长分数。</p><p>34 接下来，绘制比对到基因组数据库的读长百分比和比对到 y 轴上的组装集的读取百分比（参见图 4 中的示例）。</p><h5 id="常见问题"><a href="#常见问题" class="headerlink" title="常见问题"></a>常见问题</h5><p>步骤问题可能原因解决方法<br>10,14FastQC报告中‘Per sequence quality scores’ 显示WARNING或FAIL质量分数均值&lt;27显示WARNING，&lt;20显示FAIL,大量的读长低质量、表明数据存在系统问题通过质控剪切来缓解此问题<br>10,14FastQC报告中‘Per base sequence content’ 显示WARNING或FAIL给定一个随机库，预计碱基比例应该没有差异。如果 C&amp;G 或 A&amp;T 之间的差异在任何位置大于 10%，则发出警告，如果差异大于20%，则发出失败。巨大的差异可能表明存在未修剪的接头或有偏差的文库组成如果根本原因是未修剪的接头，请将其移除<br>16MetaSPAdes内存不足MetaSPAdes 可能由于各种原因而失败，通常是由于内存分配不足。通过在 metaSPAdes 运行失败后运行命令 dmesg -T，我们可以更好地辨别失败的根本原因（例如，如果程序确实由于缺乏内存资源而被杀死）可以将选项 —continue 或 —restart-from与相同的输出目录一起使用。—continue 选项使用相同的选项从最后一个可用的检查点运行 SPAdes，而 —restart-from 允许您更改某些组装选项<br>18ls: 无法访问 storage&#x2F;tree&#x2F;concatenated.tre: 没有那个文件或目录没有足够的 RAM 内存分配给 CheckM增加对 CheckM 的内存分配<br>26“运行 CheckM 时出了点问题。退出’binning_refiner 失败可能是因为 bin 太少了手动选择具有最佳 CheckM 完整性和污染估计的箱<br>预期结果<br>该方法的输出是包含一组基因组草图的 FASTA 文件，如果不需要去冗余，则由步骤 26 输出，或者在带有去冗余的情况下由步骤 27 输出，就像本方法的情况一样。在使用这些基因组草图进行下游分析之前，应该进行彻底的质量控制。例如，评估我们的 MAG 的一种方法是通过完整性、污染和菌株异质性的指标，如步骤 18-22（图 3）所示。值得注意的是，基于通用单拷贝标记基因的 CheckM 等工具依赖于参考数据库，因此可能无法对尚未纳入这些数据库的新型基因组的完整性提供可靠的估计。此外，并非每个重叠群都包含单拷贝标记基因，因此在某些情况下，污染可能无法检测到。克服这些限制并进一步验证 MAG 的一种方法是将它们与密切相关的分离基因组进行比较，如步骤 23-25（图 3d、e）所示，通过绘制比对的分离株与MAG 的 ANI百分比。鉴于预计 MAG 不如参考基因组完整，因此预计 MAG 比对的百分比通常高于比对的分离株的百分比。通过将 MAG 与分离株基因组对齐，可以确定 MAG 中缺少哪些基因组区域，但很难确定 MAG 或分离株未对齐的部分是由于 MAG 重建问题还是由于生物体的生物变异。完成质量评估后，可以将中等和高质量的单样本和共组装 MAG 一起去冗余以生成非冗余 MAG 集，如步骤 27 所示。使用 GTDB 对我们去冗余 的细菌 MAG 进行物种分类使用步骤 28 执行的操作总结在图 3f 中。</p><p>比对到我们的 MAG 的读长百分比可用于估计从样本中恢复的多样性比例。图 4b、d 中散点图上的每个点表示针对我们整个去冗余 MAG 集（x 轴）的样本比对读长的输出，以及针对该样本的相应宏基因组组装（y 轴）的比对读长。将我们的皮肤数据集与肠道数据集（图 4a）进行比较显示，皮肤有两个象限未被肠道数据集覆盖（左下角和左上角；图 4b）。在皮肤中发现的左下象限可能是由于皮肤中发现的高水平菌株异质性的结果，这导致组装的更大碎片并阻碍这些基因组的恢复，导致组装跨度低（低百分比读长比对到组装集）。左上象限中的样本可能代表那些已组装但质量不足以被招募到基因组集中的运行。左上象限中的运行还可以包括那些包含病毒、质粒或真核生物多样性的样品。这与具有相当大的真核生物种群的皮肤和许多偏向于原核生物基因组的分箱算法一致。为了解决这个问题，VIRify (<a href="https://github.com/EBI-Metagenomics/emg-viral-pipeline">https://github.com/EBI-Metagenomics/emg-viral-pipeline</a>) 和 EukCC 等流程可分别用于恢复和表征病毒和真核序列。我们对皮肤研究的调查结果如图 4c、d 所示，用于单次组装，然后是共组装，然后是真核和病毒分析。共组装可用于捕获额外的多样性，但重要的是要注意，产生的基因组应被视为群体基因组，与单次运行的 MAG 相比，共组装的 MAG 存在更高的菌株异质性说明了这一点（图3c)。此外，重要的是要考虑根据元数据将哪些样本共同组装在一起，因为组装非常不同的样本可能会降低结果组装的质量。</p><p>该方法概述了从鸟枪宏基因组测序数据中回收和评估 MAG 的方法。可以使用以下指南 (<a href="https://ena-docs.readthedocs.io/en">https://ena-docs.readthedocs.io/en</a>) 将产生的 QS &gt; 50（质量分数 &#x3D; 完整性 –（5 × 污染））、基因组箱和相关组件的 MAG 存放到 ENA（MAG提交指南） <a href="https://ena-docs.readthedocs.io/en/latest/submit/assembly/metagenome/mag.html#">https://ena-docs.readthedocs.io/en/latest/submit/assembly/metagenome/mag.html#</a> ）。MAG 可用于各种下游应用。例如，一种应用是对基因组进行分类分析以发现新的生命进化枝（图 3f）。另一个应用是针对 MAG 进行读长比对，以使用Anvi’o 和 inStrain 等工具确定样本内或样本间 MAG 的丰度和基因组异质性。还可以对 MAG 进行功能分析，类似于 Almeida 等人的工作，以深入了解不可培养生物基因组中发现的基因和途径。最后，MAG 可用于补充参考数据库，以创建更全面的基因组集，当读长比对时，可以提供更大的分辨率，了解微生物在健康与疾病中的模式。</p><p>数据<br>图中显示的数据。2 和 3 可在支持的主要研究论文中找到。肠道的原始数据文件在图 3 和图 2-4 可作为项目加入 PRJNA268964 和 PRJNA278393 的一部分。图 4 中皮肤样本的原始数据文件可通过项目登录 PRJNA46333 获得。为该协议生成的数据集 2-4 可在 <a href="https://github.com/Finn-Lab/MAG_Snakemake_wf">https://github.com/Finn-Lab/MAG_Snakemake_wf</a> 子文件夹 Anticipated_Results 下找到。</p><p>代码<br>本方法中使用的代码可在 <a href="https://github.com/Finn-Lab/MAG_Snakemake_wf">https://github.com/Finn-Lab/MAG_Snakemake_wf</a> 公开获得。本方法中的代码已经过同行评审。</p><p>参考文献<br>Sara Saheb Kashaf, Alexandre Almeida, Julia A. Segre, Robert D. Finn. (2021). Recovering prokaryotic genomes from host-associated, short-read shotgun metagenomic sequencing data. Nature Protocols 16 2520-2541 doi: 10.1038&#x2F;s41596-021-00508-2</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;转载&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;Users&#92;17769&#92;blog&#92;nikolahuang.github.io&#92;source_posts&#92;Nature子刊：宏基因组中挖掘原核基因组的分析流程&#92;9e15cc4d05399b67f5f105b46393be17.png&quot; </summary>
      
    
    
    
    
    <category term="BioNews" scheme="http://nikolahuang.github.io/tags/BioNews/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
